{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2010-e1",
  "period": 2010.0,
  "instrument": "soep-core-2010-e1",
  "questions": {
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name Neugeborenes",
          "number": "101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "aname",
          "view_import_note": "Q101 | ANAME | Name Neugeborenes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 55151.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "items": [
        {
          "label": "Personennummer Kind",
          "number": "102.0",
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "apnr",
          "view_import_note": "Q102 | APNR | Personennummer Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55150.0,
          "view_rgt": 55152.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "agebj",
          "label": "Geburtsjahr Neugeborenes",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "agebj",
          "view_import_note": "Q201 | AGEBJ | Geburtsjahr Neugeborenes",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55151.0,
          "view_rgt": 55153.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2009",
              "label_de": "2009",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2010",
              "label_de": "2010",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Geburtsmonat Neugeborenes",
          "number": "202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "agebm",
          "view_import_note": "Q202 | AGEBM | Geburtsmonat Neugeborenes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55152.0,
          "view_rgt": 55154.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aent",
          "label": "Ort Entbindung",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "text_de": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "aent",
          "view_import_note": "Q301 | AENT | Ort Entbindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55153.0,
          "view_rgt": 55155.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Zu Hause",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Im Krankenhaus",
              "label_de": "Im Krankenhaus",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aent1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q301 : AENT=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q301 : AENT=2,3",
          "label": "Kaiserschnitt",
          "number": "302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "text_de": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "aent1",
          "view_import_note": "Q302 | AENT1 | Kaiserschnitt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55154.0,
          "view_rgt": 55156.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Schwangerschaftswoche Geburt",
          "number": "400.0",
          "scale": "int",
          "text": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "awoch",
          "view_import_note": "Q400 | AWOCH | Schwangerschaftswoche Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55155.0,
          "view_rgt": 55157.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Geburtsgewicht in Gramm angeben!",
          "instruction_de": "Geburtsgewicht in Gramm angeben!",
          "label": "Gewicht bei Geburt",
          "number": "501.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "agew",
          "view_import_note": "Q501 | AGEW | Gewicht bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55156.0,
          "view_rgt": 55158.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "instruction_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "label": "Gr\u00f6\u00dfe bei Geburt",
          "number": "502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "agro",
          "view_import_note": "Q502 | AGRO | Gr\u00f6\u00dfe bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55157.0,
          "view_rgt": 55159.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "503": {
      "question": "503",
      "name": "503",
      "label": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Kopfumfang in cm angeben!",
          "instruction_de": "Kopfumfang in cm angeben!",
          "label": "Kopfumfang bei Geburt",
          "number": "503.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "akop",
          "view_import_note": "Q503 | AKOP | Kopfumfang bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55158.0,
          "view_rgt": 55160.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, wenn ja, wie lange?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "astil1",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwortkategorie \"habe l\u00e4nger gestillt und zwar\" ist in der n\u00e4chsten Frage kodiert.\n",
          "label": "Stillzeit",
          "number": "601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, wenn ja, wie lange?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, wenn ja, wie lange?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "astil1",
          "view_import_note": "Q601 | ASTIL1 | Stillzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55159.0,
          "view_rgt": 55161.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stille immer noch",
              "label_de": "Stille immer noch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "label_de": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nein, habe nicht gestillt",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : ASTIL1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : ASTIL1=3",
          "instruction": "Geben Sie bitte die Anzahl der Monate ein, die Sie ihr Kind gestillt haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte die Anzahl der Monate ein, die Sie ihr Kind gestillt haben.",
          "label": "Stillzeit Monate",
          "number": "602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "astil2",
          "view_import_note": "Q602 | ASTIL2 | Stillzeit Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55160.0,
          "view_rgt": 55162.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ages1",
          "label": "Krankenhausaufenthalt Kind (3 Monate)",
          "number": "701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "ages1",
          "view_import_note": "Q701 | AGES1 | Krankenhausaufenthalt Kind (3 Monate)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55161.0,
          "view_rgt": 55163.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q701 : AGES1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q701 : AGES1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "label": "Anzahl Tage Krankenhaus",
          "number": "702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "ages2",
          "view_import_note": "Q702 | AGES2 | Anzahl Tage Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55162.0,
          "view_rgt": 55164.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWurde bei Ihrem Kind bereits eine solche Untersuchung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "auntno",
          "description": "Researcher Notes:\nCode \"es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt in AUNTNO coderien.\n**Angabe zu \"ja\" in n\u00e4chster Frage (AUNT) codiert.\n",
          "label": "Vorsorgeuntersuchung",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWurde bei Ihrem Kind bereits eine solche Untersuchung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWurde bei Ihrem Kind bereits eine solche Untersuchung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "auntno",
          "view_import_note": "Q801 | AUNTNO | Vorsorgeuntersuchung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55163.0,
          "view_rgt": 55165.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
              "label_de": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : AUNTNO=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : AUNTNO=2",
          "label": "Nennung letzte Vorsorgeuntersuchung",
          "number": "802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "text_de": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "aunt",
          "view_import_note": "Q802 | AUNT | Nennung letzte Vorsorgeuntersuchung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55164.0,
          "view_rgt": 55166.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "astor",
          "description": "Routing:\n*IF [Q9000,3] *GOTO 11000\n",
          "goto": "*IF [Q9000,3] *GOTO 11000",
          "label": "Entwicklungsst\u00f6rung",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "text_de": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "astor",
          "view_import_note": "Q900 | ASTOR | Entwicklungsst\u00f6rung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55165.0,
          "view_rgt": 55167.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, bei der \"U\" Untersuchung",
              "label_de": "Ja, bei der \"U\" Untersuchung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bei einer anderen Untersuchung",
              "label_de": "Ja, bei einer anderen Untersuchung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Welche Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen der folgenden Art wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = ASTOR1\n**2 = ASTOR2\n**3 = ASTOR3\n**4 = ASTOR4\n**5 = ASTOR5\n**6 = ASTOR6\n**7 = ASTOR7\n**8 = ASTOR8\n**9 = ASTOR9\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Nennung Entwicklungsst\u00f6rungen",
          "number": "1000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen der folgenden Art wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "text_de": "Welche Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen der folgenden Art wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "astor x",
          "view_import_note": "Q1000 | ASTOR X | Nennung Entwicklungsst\u00f6rungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 55166.0,
          "view_rgt": 55177.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wahrnehmung (Sehen, H\u00f6ren)",
          "text_de": "Wahrnehmung (Sehen, H\u00f6ren)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Motorik (Greifen, Krabbeln, Laufen)",
          "text_de": "Motorik (Greifen, Krabbeln, Laufen)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Neurologische St\u00f6rungen (Kr\u00e4mpfe u.\u00e4.)",
          "text_de": "Neurologische St\u00f6rungen (Kr\u00e4mpfe u.\u00e4.)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sprache (Lautbildung, Spracherwerbsst\u00f6rung)",
          "text_de": "Sprache (Lautbildung, Spracherwerbsst\u00f6rung)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regulation (untr\u00f6stbares Schreien, dauerhafte Schlaf- und Essst\u00f6rung)",
          "text_de": "Regulation (untr\u00f6stbares Schreien, dauerhafte Schlaf- und Essst\u00f6rung)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische Krankheit",
          "text_de": "Chronische Krankheit",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "K\u00f6rperliche Behinderung",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Behinderung",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Geistige Behinderung",
          "text_de": "Geistige Behinderung",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
      "items": [
        {
          "label": "Anzahl Kinder",
          "number": "1100.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "text_de": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "aanz",
          "view_import_note": "Q1100 | AANZ | Anzahl Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55167.0,
          "view_rgt": 55178.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Handelt es sich dabei um Ihr leibliches Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aleib",
          "description": "Routing:\n*IF [Q12000,2] *GOTO 15000\n",
          "goto": "*IF [Q12000,2] *GOTO 15000",
          "label": "Leibliches Kind",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich dabei um Ihr leibliches Kind?",
          "text_de": "Handelt es sich dabei um Ihr leibliches Kind?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "aleib",
          "view_import_note": "Q1200 | ALEIB | Leibliches Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55177.0,
          "view_rgt": 55179.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aplan",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1200 : ALEIB=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1200 : ALEIB=1",
          "label": "Planung Schwangerschaft",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
          "text_de": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "aplan",
          "view_import_note": "Q1300 | APLAN | Planung Schwangerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55178.0,
          "view_rgt": 55180.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eher ungeplant",
              "label_de": "Eher ungeplant",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher geplant",
              "label_de": "Eher geplant",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Erfolgte mit medizinischer Unterst\u00fctzung (Hormonbehandlung, IVF)",
              "label_de": "Erfolgte mit medizinischer Unterst\u00fctzung (Hormonbehandlung, IVF)",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1401": {
      "question": "1401",
      "name": "1401",
      "label": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = ABEF1\n**Statement 2 = ABEF2\n",
          "label": "K\u00f6rperliches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "number": "1401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "text_de": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "abef x 1",
          "view_import_note": "Q1401 | ABEF X 1 | K\u00f6rperliches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 55179.0,
          "view_rgt": 55183.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "abef x 1",
          "item": "1.0",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "text_de": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "abef x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "text_de": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1402": {
      "question": "1402",
      "name": "1402",
      "label": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = ABEF3\n**Statement 2 = ABEF4\n",
          "label": "Seelisches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "number": "1402.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "text_de": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "abef x 2",
          "view_import_note": "Q1402 | ABEF X 2 | Seelisches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 55180.0,
          "view_rgt": 55186.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "abef x 2",
          "item": "3.0",
          "number": "1402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "text_de": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "abef x 2",
          "item": "4.0",
          "number": "1402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "text_de": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = AVER1\n**2 = AVER2\n**3 = AVER3\n**4 = AVER4\n**5 = AVER5\n**6 = AVER6\n**7 = AVER7\n**8 = AVER8\n**9 = AVER9\n",
          "label": "Ver\u00e4nderungen durch Geburt",
          "number": "1500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "text_de": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "aver x",
          "view_import_note": "Q1500 | AVER X | Ver\u00e4nderungen durch Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 55183.0,
          "view_rgt": 55196.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "1.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Lebensumst\u00e4nde haben sich sehr stark ver\u00e4ndert",
          "text_de": "Meine Lebensumst\u00e4nde haben sich sehr stark ver\u00e4ndert",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "2.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Das Aufziehen meines Kindes bereitet mir Gl\u00fcck und Freude",
          "text_de": "Das Aufziehen meines Kindes bereitet mir Gl\u00fcck und Freude",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "3.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich bin oft am Ende meiner Kraft",
          "text_de": "Ich bin oft am Ende meiner Kraft",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "4.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Rolle als Mutter ist f\u00fcr mich sehr befriedigend",
          "text_de": "Meine Rolle als Mutter ist f\u00fcr mich sehr befriedigend",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "5.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich f\u00fchle mich den neuen Aufgaben und Anforderungen oft nicht gewachsen",
          "text_de": "Ich f\u00fchle mich den neuen Aufgaben und Anforderungen oft nicht gewachsen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "6.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich lerne \u00fcber das Kind auch andere Menschen kennen und kn\u00fcpfe neue Kontakte",
          "text_de": "Ich lerne \u00fcber das Kind auch andere Menschen kennen und kn\u00fcpfe neue Kontakte",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "7.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich leide darunter, auf meine Rolle als Mutter eingeschr\u00e4nkt zu sein",
          "text_de": "Ich leide darunter, auf meine Rolle als Mutter eingeschr\u00e4nkt zu sein",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "8.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meinem Kind viel Z\u00e4rtlichkeit zu geben, ist mir sehr wichtig",
          "text_de": "Meinem Kind viel Z\u00e4rtlichkeit zu geben, ist mir sehr wichtig",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "9.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "avat",
          "label": "Vater lebt im HH",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "text_de": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "avat",
          "view_import_note": "Q1600 | AVAT | Vater lebt im HH",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55186.0,
          "view_rgt": 55197.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aunt2",
          "label": "Unterst\u00fctzung durch Partner",
          "number": "1700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "aunt2",
          "view_import_note": "Q1700 | AUNT2 | Unterst\u00fctzung durch Partner",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55196.0,
          "view_rgt": 55198.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher wenig",
              "label_de": "Eher wenig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, es gibt keinen Partner",
              "label_de": "Trifft nicht zu, es gibt keinen Partner",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "abet1",
          "label": "Hauptbetreuungsperson",
          "number": "1800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "text_de": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "abet1",
          "view_import_note": "Q1800 | ABET1 | Hauptbetreuungsperson",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55197.0,
          "view_rgt": 55199.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1901": {
      "question": "1901",
      "name": "1901",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = ASIT1\n**2 = ASIT2\n**3 = ASIT3\n**4 = ASIT4\n**5 = ASIT5\n**6 = ASIT6\n**7 = ASIT7\n",
          "label": "Personen Kinderbetreuung",
          "number": "1901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "asit x",
          "view_import_note": "Q1901 | ASIT X | Personen Kinderbetreuung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 55198.0,
          "view_rgt": 55207.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "1.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(Ehe) Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "2.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "3.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "4.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere Verwandte",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "5.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Tagesmutter",
          "text_de": "Tagesmutter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "6.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Krippe",
          "text_de": "Krippe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "7.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1902": {
      "question": "1902",
      "name": "1902",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=1 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "number": "1902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd1",
          "view_import_note": "Q1902 | ASTD1 | Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55199.0,
          "view_rgt": 55208.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1903": {
      "question": "1903",
      "name": "1903",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=2 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "number": "1903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd2",
          "view_import_note": "Q1903 | ASTD2 | Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55207.0,
          "view_rgt": 55209.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1904": {
      "question": "1904",
      "name": "1904",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=3 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Geschwister",
          "number": "1904.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd3",
          "view_import_note": "Q1904 | ASTD3 | Betreuungszeit Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55208.0,
          "view_rgt": 55210.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1905": {
      "question": "1905",
      "name": "1905",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=4 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Verwandte",
          "number": "1905.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd4",
          "view_import_note": "Q1905 | ASTD4 | Betreuungszeit Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55209.0,
          "view_rgt": 55211.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1906": {
      "question": "1906",
      "name": "1906",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=5 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Tagesmutter",
          "number": "1906.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd5",
          "view_import_note": "Q1906 | ASTD5 | Betreuungszeit Tagesmutter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55210.0,
          "view_rgt": 55212.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1907": {
      "question": "1907",
      "name": "1907",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=6 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Krippe",
          "number": "1907.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd6",
          "view_import_note": "Q1907 | ASTD6 | Betreuungszeit Krippe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55211.0,
          "view_rgt": 55213.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1908": {
      "question": "1908",
      "name": "1908",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=7 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit andere Personen",
          "number": "1908.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd7",
          "view_import_note": "Q1908 | ASTD7 | Betreuungszeit andere Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 55212.0,
          "view_rgt": 55214.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1909": {
      "question": "1909",
      "name": "1909",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "asitno",
          "label": "Keine weitere Betreeung Kind",
          "number": "1909.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "asitno",
          "view_import_note": "Q1909 | ASITNO | Keine weitere Betreeung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 55213.0,
          "view_rgt": 55215.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, niemand",
              "label_de": "Nein, niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = AAKT1\n**Statement 2 = AAKT2\n**Statement 3 = AAKT3\n**Statement 4 = AAKT4\n**Statement 5 = AAKT5\n",
          "label": "Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "number": "2000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "aakt x",
          "view_import_note": "Q2000 | AAKT X | Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 55214.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "1.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "2.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "3.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "4.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "5.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend",
          "text_de": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2010-e1",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}