{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2013-pe",
  "period": 2013.0,
  "instrument": "soep-core-2013-pe",
  "questions": {
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Geben Sie uns bitte f\u00fcr jedes Ihrer Geschwister folgende Angaben (maximal zehn Geschwister). Bitte beginnen Sie mit dem \u00e4ltesten geschwister und fahren dem Alter nach fort, bis zum J\u00fcngsten.\nGeben Sie bitte auch an, ob Sie Ihre gesamte Kindheit - also bis zum 15. Lebensjahr - mit dem jeweiligen Geschwister gemeinsam gelebt haben.",
      "items": [
        {
          "label": "Angaben Geschwister",
          "number": "1.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie uns bitte f\u00fcr jedes Ihrer Geschwister folgende Angaben (maximal zehn Geschwister). Bitte beginnen Sie mit dem \u00e4ltesten geschwister und fahren dem Alter nach fort, bis zum J\u00fcngsten.\nGeben Sie bitte auch an, ob Sie Ihre gesamte Kindheit - also bis zum 15. Lebensjahr - mit dem jeweiligen Geschwister gemeinsam gelebt haben.",
          "text_de": "Geben Sie uns bitte f\u00fcr jedes Ihrer Geschwister folgende Angaben (maximal zehn Geschwister). Bitte beginnen Sie mit dem \u00e4ltesten geschwister und fahren dem Alter nach fort, bis zum J\u00fcngsten.\nGeben Sie bitte auch an, ob Sie Ihre gesamte Kindheit - also bis zum 15. Lebensjahr - mit dem jeweiligen Geschwister gemeinsam gelebt haben.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_import_concept": "t1",
          "view_import_note": "T1 | T1 | Angaben Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38751.0,
          "view_rgt": 38753.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 38290.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "1.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "20.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Schlaf?",
          "text_de": "mit Ihrem Schlaf?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "2.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "3.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "4.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "5.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "7.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "8.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "9.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "13.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Familienleben?",
          "text_de": "mit Ihrem Familienleben?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "14.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Lebensstandard?",
          "text_de": "mit Ihrem Lebensstandard?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "200": {
      "question": "200",
      "name": "200",
      "label": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
      "items": [
        {
          "label": "Gef\u00fchle",
          "number": "200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "text_de": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pgef x 1",
          "view_import_note": "Q200 | PGEF X 1 | Gef\u00fchle",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38278.0,
          "view_rgt": 38295.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 1",
          "item": "1.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- \u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- \u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- \u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- \u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 1",
          "item": "3.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 1",
          "item": "4.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- traurig gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- traurig gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = PBEZ01\n**Statement 2 = PBEZ02\n**Statement 3 = PBEZ03\n",
          "instruction": "Kreuzen Sie bitte jeweils ein K\u00e4stchen an.",
          "instruction_de": "Kreuzen Sie bitte jeweils ein K\u00e4stchen an.",
          "label": "Vertrauen",
          "number": "300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
          "text_de": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pbez xx 1",
          "view_import_note": "Q300 | PBEZ XX 1 | Vertrauen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38290.0,
          "view_rgt": 38299.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": "1.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen",
          "text_de": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": "2.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen",
          "text_de": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": "3.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut",
          "text_de": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbez04",
          "concept": "pbez04",
          "label": "Fairness",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
          "text_de": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "pbez04",
          "view_import_note": "Q400 | PBEZ04 | Fairness",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38295.0,
          "view_rgt": 38300.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- Sie ausn\u00fctzen w\u00fcrden, falls sie eine M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten",
              "label_de": "- Sie ausn\u00fctzen w\u00fcrden, falls sie eine M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- oder versuchen w\u00fcrden, Ihnen gegen\u00fcber fair zu sein?",
              "label_de": "- oder versuchen w\u00fcrden, Ihnen gegen\u00fcber fair zu sein?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbez05",
          "concept": "pbez05",
          "label": "Hilfsbereitschaft",
          "number": "500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "pbez05",
          "view_import_note": "Q500 | PBEZ05 | Hilfsbereitschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38299.0,
          "view_rgt": 38301.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- versuchen, hilfsbereit zu sein",
              "label_de": "- versuchen, hilfsbereit zu sein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- oder nur ihre eigenen Interessen verfolgen?",
              "label_de": "- oder nur ihre eigenen Interessen verfolgen?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
      "items": [
        {
          "concept": "pbez06",
          "label": "Anzahl Freunde",
          "number": "600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "text_de": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "pbez06",
          "view_import_note": "Q600 | PBEZ06 | Anzahl Freunde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38300.0,
          "view_rgt": 38302.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Wie oft haben Sie das Gef\u00fchl, ...",
      "items": [
        {
          "label": "Gef\u00fchle / Einsamkeit",
          "number": "700.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft haben Sie das Gef\u00fchl, ...",
          "text_de": "Wie oft haben Sie das Gef\u00fchl, ...",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "pgef x 2",
          "view_import_note": "Q700 | PGEF X 2 | Gef\u00fchle / Einsamkeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38301.0,
          "view_rgt": 38306.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 2",
          "item": "5.0",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "dass Ihnen die Gesellschaft anderer fehlt?",
          "text_de": "dass Ihnen die Gesellschaft anderer fehlt?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 2",
          "item": "6.0",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "au\u00dfen vor zu sein?",
          "text_de": "au\u00dfen vor zu sein?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pgef x 2",
          "item": "7.0",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "dass Sie sozial isoliert sind?",
          "text_de": "dass Sie sozial isoliert sind?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "Wie oft kommt es vor, ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = PBEZ07\n**Statement 2 = PBEZ08\n**Statement 3 = PBEZ09\n",
          "instruction": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Ausleihen",
          "number": "800.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft kommt es vor, ...",
          "text_de": "Wie oft kommt es vor, ...",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "pbez xx 2",
          "view_import_note": "Q800 | PBEZ XX 2 | Ausleihen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38302.0,
          "view_rgt": 38310.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": "7.0",
          "number": "800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie Ihren Freunden pers\u00f6nliche Dinge leihen (z.B. Cds, B\u00fccher, Auto, Fahrrad)?",
          "text_de": "- dass Sie Ihren Freunden pers\u00f6nliche Dinge leihen (z.B. Cds, B\u00fccher, Auto, Fahrrad)?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": "8.0",
          "number": "800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie Ihren Freunden Geld leihen?",
          "text_de": "- dass Sie Ihren Freunden Geld leihen?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": "9.0",
          "number": "800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie die T\u00fcr zu Ihrer Wohnung unversperrt lassen?",
          "text_de": "- dass Sie die T\u00fcr zu Ihrer Wohnung unversperrt lassen?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbez10",
          "concept": "pbez10",
          "label": "Gro\u00dfz\u00fcgigkeit Fremde",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
          "text_de": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "pbez10",
          "view_import_note": "Q900 | PBEZ10 | Gro\u00dfz\u00fcgigkeit Fremde",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38306.0,
          "view_rgt": 38311.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": "1001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q1001 | PWERK X  | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38310.0,
          "view_rgt": 38321.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "1.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "2.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "3.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "4.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "5.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "6.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "7.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "9.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik)",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "8.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies",
          "text_de": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen. GesamtKA soll nicht ins Feld\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag",
          "number": "1002.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "psa x",
          "view_import_note": "Q1002 | PSA X | Alltag, Samstag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38311.0,
          "view_rgt": 38331.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "1.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "2.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "3.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "4.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "5.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "6.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "7.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "9.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik)",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "8.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies",
          "text_de": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1003": {
      "question": "1003",
      "name": "1003",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.GesamtKA soll nicht ins Feld\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag",
          "number": "1003.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "pso x",
          "view_import_note": "Q1003 | PSO X | Alltag, Sonntag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38321.0,
          "view_rgt": 38341.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "1.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "2.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "3.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "4.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "5.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "6.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "7.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "9.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik)",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "8.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies",
          "text_de": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1004": {
      "question": "1004",
      "name": "1004",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwerkka",
          "concept": "pwerkka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag GesamtKA",
          "number": "1004.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "pwerkka",
          "view_import_note": "Q1004 | PWERKKA | Alltag, Werktag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38331.0,
          "view_rgt": 38342.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1005": {
      "question": "1005",
      "name": "1005",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psaka",
          "concept": "psaka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag GesamtKA",
          "number": "1005.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "psaka",
          "view_import_note": "Q1005 | PSAKA | Alltag, Samstag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38341.0,
          "view_rgt": 38343.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1006": {
      "question": "1006",
      "name": "1006",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ps0ka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "number": "1006.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "ps0ka",
          "view_import_note": "Q1006 | PS0KA | Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38342.0,
          "view_rgt": 38344.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
      "items": [
        {
          "label": "Freizeit",
          "number": "1100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "pfrei x",
          "view_import_note": "Q1100 | PFREI X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38343.0,
          "view_rgt": 38364.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "1.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Essen oder trinken gehen (Caf\u00e9, Kneipe, Restaurant)",
          "text_de": "Essen oder trinken gehen (Caf\u00e9, Kneipe, Restaurant)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "2.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gegenseitige Besuche von Nachbarn, Freunden oder Bekannten",
          "text_de": "Gegenseitige Besuche von Nachbarn, Freunden oder Bekannten",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "3.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gegenseitige Besuche von Familienangeh\u00f6rigen oder Verwandten",
          "text_de": "Gegenseitige Besuche von Familienangeh\u00f6rigen oder Verwandten",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "4.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kontakt zu Freunden oder Verwandten im Ausland (auch per Telefon, E-Mail, Internet-Telefonie)",
          "text_de": "Kontakt zu Freunden oder Verwandten im Ausland (auch per Telefon, E-Mail, Internet-Telefonie)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "19.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzen sozialer Online-Netzwerke (z.B. Facebook / Google+ / Xing)",
          "text_de": "Nutzen sozialer Online-Netzwerke (z.B. Facebook / Google+ / Xing)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "5.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ausfl\u00fcge oder kurze Reisen machen",
          "text_de": "Ausfl\u00fcge oder kurze Reisen machen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "6.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in Parteien, in der Kommunalpolitik, B\u00fcrgerinitiativen",
          "text_de": "Beteiligung in Parteien, in der Kommunalpolitik, B\u00fcrgerinitiativen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "7.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "8.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "9.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Fernsehen / Filme zu Hause sehen (auch DVD, Festplattenrecorder, Internet, etc.)",
          "text_de": "Fernsehen / Filme zu Hause sehen (auch DVD, Festplattenrecorder, Internet, etc.)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "10.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzung des PCs au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "text_de": "Nutzung des PCs au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "11.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzung des Internets au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "text_de": "Nutzung des Internets au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "12.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Malerei, Musizieren, Fotografie, Theater, Tanz)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Malerei, Musizieren, Fotografie, Theater, Tanz)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "13.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Basteln / Handarbeiten / Reperaturen am Haus, in der Wohnung / Gartenarbeit",
          "text_de": "Basteln / Handarbeiten / Reperaturen am Haus, in der Wohnung / Gartenarbeit",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "14.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Auto-/Motorradpflege oder kleinere Auto-/Motorradreparaturen",
          "text_de": "Auto-/Motorradpflege oder kleinere Auto-/Motorradreparaturen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 15
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "15.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aktive sportliche Bet\u00e4tigung",
          "text_de": "Aktive sportliche Bet\u00e4tigung",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 16
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "16.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Besuch von Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 17
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "17.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuch, Besuch von Pop- oder Jazzkonzerten, Tanzveranstaltungen / Disco",
          "text_de": "Kinobesuch, Besuch von Pop- oder Jazzkonzerten, Tanzveranstaltungen / Disco",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 18
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "18.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von Veranstaltungen wie Oper, klassische Konzerte, Theater, Ausstellungen",
          "text_de": "Besuch von Veranstaltungen wie Oper, klassische Konzerte, Theater, Ausstellungen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 19
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "Arbeit letzte 7 Tage",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q1200 | P7TAG | Arbeit letzte 7 Tage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38344.0,
          "view_rgt": 38365.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten Elternzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz / Elternzeit",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten Elternzeit?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten Elternzeit?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q1300 | PERZ | Mutterschutz / Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38364.0,
          "view_rgt": 38366.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppfleg",
          "concept": "ppfleg",
          "label": "gesetzliche Pflegezeit",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "ppfleg",
          "view_import_note": "Q1400 | PPFLEG | gesetzliche Pflegezeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38365.0,
          "view_rgt": 38367.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Sind Sie zur Zeit bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos gemeldet",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q1500 | PALO | Arbeitslos gemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38366.0,
          "view_rgt": 38368.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q16000,2] *GOTO 18000\n",
          "goto": "*IF [Q16000,2] *GOTO 18000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q1600 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38367.0,
          "view_rgt": 38369.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1701": {
      "question": "1701",
      "name": "1701",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Ausbildung/Weiterbildung Dummy",
          "number": "1701.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q1701 | PAUS X Dummy | Ausbildung/Weiterbildung Dummy",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38368.0,
          "view_rgt": 38374.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "1701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "1701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "1701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "1701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1702": {
      "question": "1702",
      "name": "1702",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": "1702.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q1702 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38369.0,
          "view_rgt": 38375.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1703": {
      "question": "1703",
      "name": "1703",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": "1703.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q1703 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38374.0,
          "view_rgt": 38376.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1704": {
      "question": "1704",
      "name": "1704",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1703 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1703 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": "1704.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q1704 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38375.0,
          "view_rgt": 38377.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1705": {
      "question": "1705",
      "name": "1705",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": "1705.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q1705 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38376.0,
          "view_rgt": 38378.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion",
              "label_de": "Promotion",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1706": {
      "question": "1706",
      "name": "1706",
      "label": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3a",
          "concept": "paus3a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3",
          "instruction": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "label": "Stipendium",
          "number": "1706.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus3a",
          "view_import_note": "Q1706 | PAUS3A | Stipendium",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38377.0,
          "view_rgt": 38379.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, BAf\u00f6G",
              "label_de": "Ja, BAf\u00f6G",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, Sonstiges",
              "label_de": "Ja, Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1707": {
      "question": "1707",
      "name": "1707",
      "label": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1706 : PAUS3A=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1706 : PAUS3A=3",
          "label": "Stipendium 2",
          "number": "1707.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "text_de": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus3so",
          "view_import_note": "Q1707 | PAUS3SO | Stipendium 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38378.0,
          "view_rgt": 38380.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1708": {
      "question": "1708",
      "name": "1708",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": "1708.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q1708 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38379.0,
          "view_rgt": 38381.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1709": {
      "question": "1709",
      "name": "1709",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1708 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1708 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": "1709.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q1709 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38380.0,
          "view_rgt": 38382.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1710": {
      "question": "1710",
      "name": "1710",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "label": "Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "number": "1710.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q1710 | PAUSKA | Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38381.0,
          "view_rgt": 38383.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q18000,1] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,2] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,3] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,4] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,5] **GOTO BLOCK 7700\n",
          "goto": "*IF [Q18000,1] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,2] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,3] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,4] *GOTO 31000 \n*IF [Q18000,5] **GOTO BLOCK 7700",
          "instruction": "Rentner und Personen im Bundesfreiwilligendienst, die zus\u00e4tzlich eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus\u00fcben, geben hier bitte die Erwerbst\u00e4tigkeit an.",
          "instruction_de": "Rentner und Personen im Bundesfreiwilligendienst, die zus\u00e4tzlich eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus\u00fcben, geben hier bitte die Erwerbst\u00e4tigkeit an.",
          "label": "Erwerbsstatus",
          "number": "1800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q1800 | PERW | Erwerbsstatus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38382.0,
          "view_rgt": 38384.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Freiwilliger Wehrdienst",
              "label_de": "Freiwilliger Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Freiwilliges soziales/\u00f6kologisches Jahr, Bundesfreiwilligendienst",
              "label_de": "Freiwilliges soziales/\u00f6kologisches Jahr, Bundesfreiwilligendienst",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1900": {
      "question": "1900",
      "name": "1900",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1800 : PERW=9,6,7\n\nRouting:\n*IF [Q19000,1] *GOTO 80010\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1800 : PERW=9,6,7",
          "goto": "*IF [Q19000,1] *GOTO 80010",
          "label": "Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "number": "1900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q1900 | PNERW02 | Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38383.0,
          "view_rgt": 38385.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1900 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1900 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q2000 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38384.0,
          "view_rgt": 38386.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": "2100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q2100 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38385.0,
          "view_rgt": 38387.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q2200 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38386.0,
          "view_rgt": 38388.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2301": {
      "question": "2301",
      "name": "2301",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q23010,1] *GOTO 25000\n",
          "goto": "*IF [Q23010,1] *GOTO 25000",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": "2301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q2301 | PNERW08 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38387.0,
          "view_rgt": 38389.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2302": {
      "question": "2302",
      "name": "2302",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2301 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2301 : PNERW08=2",
          "label": "Angabe H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": "2302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q2302 | PNERW07 | Angabe H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38388.0,
          "view_rgt": 38390.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2400": {
      "question": "2400",
      "name": "2400",
      "label": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw14",
          "label": "Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "number": "2400.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_import_concept": "pnerw14",
          "view_import_note": "Q2400 | PNERW14 | Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38389.0,
          "view_rgt": 38391.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": "2500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q2500 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38390.0,
          "view_rgt": 38392.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2600": {
      "question": "2600",
      "name": "2600",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q26000,2] *GOTO 28000\n",
          "goto": "*IF [Q26000,2] *GOTO 28000",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "2600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q2600 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38391.0,
          "view_rgt": 38393.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2701": {
      "question": "2701",
      "name": "2701",
      "label": "Haben Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittlungsgutschein",
          "number": "2701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q2701 | PVERM1 | Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38392.0,
          "view_rgt": 38394.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2702": {
      "question": "2702",
      "name": "2702",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2701 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2701 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "2702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q2702 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38393.0,
          "view_rgt": 38395.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2800": {
      "question": "2800",
      "name": "2800",
      "label": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw06",
          "concept": "pnerw06",
          "label": "Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_import_concept": "pnerw06",
          "view_import_note": "Q2800 | PNERW06 | Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38394.0,
          "view_rgt": 38396.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Geld verdienen",
              "label_de": "Geld verdienen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "label_de": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw05",
          "concept": "pnerw05",
          "label": "erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "number": "2900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_import_concept": "pnerw05",
          "view_import_note": "Q2900 | PNERW05 | erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38395.0,
          "view_rgt": 38397.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "label_de": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwas Neues machen",
              "label_de": "Etwas Neues machen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Egal",
              "label_de": "Egal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "label_de": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3000": {
      "question": "3000",
      "name": "3000",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER (ROUTING) - Befragte springen auf Fragen zur Nebent\u00e4tigkeit (Q116: PJOB XX)\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "berufliche Zukunft",
          "number": "3000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_import_concept": "pnerw xx",
          "view_import_note": "Q3000 | PNERW XX | berufliche Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38396.0,
          "view_rgt": 38401.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "11.0",
          "number": "3000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "text_de": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "12.0",
          "number": "3000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "13.0",
          "number": "3000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3100": {
      "question": "3100",
      "name": "3100",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q31000,2] *GOTO 38000\n",
          "goto": "*IF [Q31000,2] *GOTO 38000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nach einer Unterbrechung wieder angefangen haben zu arbeiten!",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nach einer Unterbrechung wieder angefangen haben zu arbeiten!",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": "3100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q3100 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38397.0,
          "view_rgt": 38402.0,
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3201": {
      "question": "3201",
      "name": "3201",
      "label": "Wie oft haben Sie seit dem 31. Dezember 2011 die Stelle gewechselt bzw. eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl14",
          "concept": "pwexl14",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"mehrmals\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "H\u00e4ufigkeit Stellenwechsel",
          "number": "3201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft haben Sie seit dem 31. Dezember 2011 die Stelle gewechselt bzw. eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Wie oft haben Sie seit dem 31. Dezember 2011 die Stelle gewechselt bzw. eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "pwexl14",
          "view_import_note": "Q3201 | PWEXL14 | H\u00e4ufigkeit Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38401.0,
          "view_rgt": 38403.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "1 mal",
              "label_de": "1 mal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mehrmals",
              "label_de": "mehrmals",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3202": {
      "question": "3202",
      "name": "3202",
      "label": "und zwar ...",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl15",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3201 : PWEXL14=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3201 : PWEXL14=2",
          "label": "Angabe H\u00e4ufigkeit Stellenwechsel",
          "number": "3202.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar ...",
          "text_de": "und zwar ...",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "pwexl15",
          "view_import_note": "Q3202 | PWEXL15 | Angabe H\u00e4ufigkeit Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38402.0,
          "view_rgt": 38404.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3301": {
      "question": "3301",
      "name": "3301",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2012, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2012 Monat",
          "number": "3301.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2012, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2012, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q3301 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2012 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38403.0,
          "view_rgt": 38405.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3302": {
      "question": "3302",
      "name": "3302",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2013, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2013 Monat",
          "number": "3302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2013, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2013, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q3302 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2013 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38404.0,
          "view_rgt": 38406.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3303": {
      "question": "3303",
      "name": "3303",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "label": "Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "number": "3303.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q3303 | PWEXLKA | Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38405.0,
          "view_rgt": 38407.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3401": {
      "question": "3401",
      "name": "3401",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": "3401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q3401 | PWEXL4 | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38406.0,
          "view_rgt": 38408.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Bin nach einer Unterbrechung jetzt wieder zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin nach einer Unterbrechung jetzt wieder zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3402": {
      "question": "3402",
      "name": "3402",
      "label": "Wurde die T\u00e4tigkeit wegen eines oder mehrerer Kinder unterbrochen, z.B. Mutterschutz oder Elternzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexelt",
          "concept": "pwexelt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3401 : PWEXL4=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3401 : PWEXL4=2",
          "label": "Unterbrechung T\u00e4tigkeit /Kinder",
          "number": "3402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die T\u00e4tigkeit wegen eines oder mehrerer Kinder unterbrochen, z.B. Mutterschutz oder Elternzeit?",
          "text_de": "Wurde die T\u00e4tigkeit wegen eines oder mehrerer Kinder unterbrochen, z.B. Mutterschutz oder Elternzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pwexelt",
          "view_import_note": "Q3402 | PWEXELT | Unterbrechung T\u00e4tigkeit /Kinder",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38407.0,
          "view_rgt": 38409.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3403": {
      "question": "3403",
      "name": "3403",
      "label": "Und wie viele Monate dauerte diese Unterbrechung?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexmo",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3401 : PWEXL4=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3401 : PWEXL4=2",
          "label": "Monate Unterbrechung T\u00e4tigkeit",
          "number": "3403.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate dauerte diese Unterbrechung?",
          "text_de": "Und wie viele Monate dauerte diese Unterbrechung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pwexmo",
          "view_import_note": "Q3403 | PWEXMO | Monate Unterbrechung T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38408.0,
          "view_rgt": 38410.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3404": {
      "question": "3404",
      "name": "3404",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3401 : PWEXL4=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3401 : PWEXL4=6",
          "label": "Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "number": "3404.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q3404 | PWEXL5 | Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38409.0,
          "view_rgt": 38411.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, mit Gr\u00fcndungszuschuss, Einstiegsgeld",
              "label_de": "Ja, mit Gr\u00fcndungszuschuss, Einstiegsgeld",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "label_de": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": "3500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q3500 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38410.0,
          "view_rgt": 38412.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "number": "3600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q3600 | PSUCH2 | Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38411.0,
          "view_rgt": 38413.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3701": {
      "question": "3701",
      "name": "3701",
      "label": "War die Agentur f\u00fcr Arbeit an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "number": "3701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War die Agentur f\u00fcr Arbeit an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War die Agentur f\u00fcr Arbeit an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q3701 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38412.0,
          "view_rgt": 38414.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3702": {
      "question": "3702",
      "name": "3702",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3701 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3701 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "3702.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q3702 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38413.0,
          "view_rgt": 38415.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3800": {
      "question": "3800",
      "name": "3800",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "number": "3800.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q3800 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38414.0,
          "view_rgt": 38416.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3900": {
      "question": "3900",
      "name": "3900",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "number": "3900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q3900 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38415.0,
          "view_rgt": 38417.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bin noch in Ausbildung",
              "label_de": "Bin noch in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": "4000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q4000 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38416.0,
          "view_rgt": 38418.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4101": {
      "question": "4101",
      "name": "4101",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": "4101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q4101 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38417.0,
          "view_rgt": 38419.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4102": {
      "question": "4102",
      "name": "4102",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": "4102.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q4102 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38418.0,
          "view_rgt": 38420.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4200": {
      "question": "4200",
      "name": "4200",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": "4200.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q4200 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38419.0,
          "view_rgt": 38421.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4300": {
      "question": "4300",
      "name": "4300",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": "4300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q4300 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38420.0,
          "view_rgt": 38422.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzahl",
          "concept": "pzahl",
          "label": "Entwicklung Besch\u00e4figte",
          "number": "4400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "text_de": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_import_concept": "pzahl",
          "view_import_note": "Q4400 | PZAHL | Entwicklung Besch\u00e4figte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38421.0,
          "view_rgt": 38423.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erh\u00f6ht",
              "label_de": "Erh\u00f6ht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verringert",
              "label_de": "Verringert",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gleichgeblieben",
              "label_de": "Gleichgeblieben",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4501": {
      "question": "4501",
      "name": "4501",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": "4501.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q4501 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38422.0,
          "view_rgt": 38424.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4502": {
      "question": "4502",
      "name": "4502",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": "4502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q4502 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38423.0,
          "view_rgt": 38425.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4601": {
      "question": "4601",
      "name": "4601",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Berufliche Stellung Dummy",
          "number": "4601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q4601 | P XXX Dummy | Berufliche Stellung Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38424.0,
          "view_rgt": 38426.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeiter, auch in der Landwirtschaft",
              "label_de": "Arbeiter, auch in der Landwirtschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4602": {
      "question": "4602",
      "name": "4602",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n**\n**Programmierung: ROUTING nach Beantwortung der Frage --> weiter auf F51\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": "4602.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q4602 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38425.0,
          "view_rgt": 38431.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "1.0",
          "number": "4602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "2.0",
          "number": "4602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "3.0",
          "number": "4602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "4.0",
          "number": "4602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4603": {
      "question": "4603",
      "name": "4603",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Arbeiter",
          "number": "4603.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q4603 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38426.0,
          "view_rgt": 38432.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4604": {
      "question": "4604",
      "name": "4604",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Beamte",
          "number": "4604.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q4604 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38431.0,
          "view_rgt": 38433.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4605": {
      "question": "4605",
      "name": "4605",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": "4605.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q4605 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38432.0,
          "view_rgt": 38434.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4606": {
      "question": "4606",
      "name": "4606",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=5",
          "label": "Auszubildende",
          "number": "4606.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q4606 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38433.0,
          "view_rgt": 38435.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4607": {
      "question": "4607",
      "name": "4607",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": "4607.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q4607 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38434.0,
          "view_rgt": 38436.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4700": {
      "question": "4700",
      "name": "4700",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q4700 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38435.0,
          "view_rgt": 38437.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": "4800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q4800 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38436.0,
          "view_rgt": 38438.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4900": {
      "question": "4900",
      "name": "4900",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q49000,1] *GOTO 52000\n",
          "goto": "*IF [Q49000,1] *GOTO 52000",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": "4900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q4900 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38437.0,
          "view_rgt": 38439.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5000": {
      "question": "5000",
      "name": "5000",
      "label": "Handelt es sich um eine gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q50000,1] *GOTO 52000 \n*IF [Q50000,2] *GOTO 52000\n",
          "goto": "*IF [Q50000,1] *GOTO 52000 \n*IF [Q50000,2] *GOTO 52000",
          "label": "gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "number": "5000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q5000 | PBEFR2 | gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38438.0,
          "view_rgt": 38440.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Schlie\u00dfen Sie im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit auch Werkvertr\u00e4ge als Vertragsnehmer?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwver",
          "label": "Werkvertrag",
          "number": "5100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schlie\u00dfen Sie im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit auch Werkvertr\u00e4ge als Vertragsnehmer?",
          "text_de": "Schlie\u00dfen Sie im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit auch Werkvertr\u00e4ge als Vertragsnehmer?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_import_concept": "pwver",
          "view_import_note": "Q5100 | PWVER | Werkvertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38439.0,
          "view_rgt": 38441.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ausschlie\u00dflich",
              "label_de": "Ja, ausschlie\u00dflich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, gelegentlich",
              "label_de": "Ja, gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvor1",
          "concept": "pvor1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q52000,2] *GOTO 55000\n",
          "goto": "*IF [Q52000,2] *GOTO 55000",
          "label": "F\u00fchrungsposition",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "text_de": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_import_concept": "pvor1",
          "view_import_note": "Q5200 | PVOR1 | F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38440.0,
          "view_rgt": 38442.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5300": {
      "question": "5300",
      "name": "5300",
      "label": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pvor2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5200 : PVOR1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5200 : PVOR1=1",
          "label": "Personen/Anweisung",
          "number": "5300.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "text_de": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_import_concept": "pvor2",
          "view_import_note": "Q5300 | PVOR2 | Personen/Anweisung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38441.0,
          "view_rgt": 38443.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5400": {
      "question": "5400",
      "name": "5400",
      "label": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvor3",
          "concept": "pvor3",
          "label": "Art F\u00fchrungsposition",
          "number": "5400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "text_de": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "pvor3",
          "view_import_note": "Q5400 | PVOR3 | Art F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38442.0,
          "view_rgt": 38444.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "answers": [
            {
              "label": "im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "label_de": "im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "im mittleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "label_de": "im mittleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "label_de": "im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "label_de": "in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5500": {
      "question": "5500",
      "name": "5500",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "5500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q5500 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38443.0,
          "view_rgt": 38445.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht01",
          "concept": "precht01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q56000,1] *GOTO 59000\n",
          "goto": "*IF [Q56000,1] *GOTO 59000",
          "label": "gerechtes Einkommen",
          "number": "5600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "text_de": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_import_concept": "precht01",
          "view_import_note": "Q5600 | PRECHT01 | gerechtes Einkommen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38444.0,
          "view_rgt": 38446.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5701": {
      "question": "5701",
      "name": "5701",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht05",
          "concept": "precht05",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Bruttoverdienst",
          "number": "5701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "precht05",
          "view_import_note": "Q5701 | PRECHT05 | gerechter Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38445.0,
          "view_rgt": 38447.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5702": {
      "question": "5702",
      "name": "5702",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht04",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5701 : PRECHT05=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5701 : PRECHT05=2",
          "label": "H\u00f6he gerechter Bruttoverdienst",
          "number": "5702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "precht04",
          "view_import_note": "Q5702 | PRECHT04 | H\u00f6he gerechter Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38446.0,
          "view_rgt": 38448.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5801": {
      "question": "5801",
      "name": "5801",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht03",
          "concept": "precht03",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Nettoverdienst",
          "number": "5801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "precht03",
          "view_import_note": "Q5801 | PRECHT03 | gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38447.0,
          "view_rgt": 38449.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5802": {
      "question": "5802",
      "name": "5802",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5801 : PRECHT03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5801 : PRECHT03=2",
          "label": "H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "number": "5802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "precht02",
          "view_import_note": "Q5802 | PRECHT02 | H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38448.0,
          "view_rgt": 38450.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5900": {
      "question": "5900",
      "name": "5900",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": "5900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q5900 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38449.0,
          "view_rgt": 38451.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6000": {
      "question": "6000",
      "name": "6000",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5900 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5900 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": "6000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q6000 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38450.0,
          "view_rgt": 38452.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6101": {
      "question": "6101",
      "name": "6101",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nDritte Option \"Entfernung in Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "6101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q6101 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38451.0,
          "view_rgt": 38453.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Entfernung in Kilometer",
              "label_de": "Entfernung in Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6102": {
      "question": "6102",
      "name": "6102",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?\n\n[Kilometer]",
      "items": [
        {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6101 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6101 : PWOHN5=3",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "6102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?\n\n[Kilometer]",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?\n\n[Kilometer]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q6102 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38452.0,
          "view_rgt": 38454.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": "6200.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q6200 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38453.0,
          "view_rgt": 38455.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6301": {
      "question": "6301",
      "name": "6301",
      "label": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz02",
          "concept": "paz02",
          "description": "Researcher Notes:\nDritte Option \"Wochenarbeitstage\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenarbeitstage",
          "number": "6301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "paz02",
          "view_import_note": "Q6301 | PAZ02 | Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38454.0,
          "view_rgt": 38456.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trfift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label_de": "Trfift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wochenarbeitstage",
              "label_de": "Wochenarbeitstage",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6302": {
      "question": "6302",
      "name": "6302",
      "label": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz01",
          "description": "Researcher Notes:\nDritte Option \"Wochenarbeitstage\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q6301 : PAZ02=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6301 : PAZ02=3",
          "label": "Angabe Wochenarbeitstage",
          "number": "6302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "paz01",
          "view_import_note": "Q6302 | PAZ01 | Angabe Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38455.0,
          "view_rgt": 38457.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6401": {
      "question": "6401",
      "name": "6401",
      "label": "Und wie viele Stunden arbeiten Sie in der Regel pro Arbeitstag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz04",
          "concept": "paz04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Stunden pro Arbeitstag\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag",
          "number": "6401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie viele Stunden arbeiten Sie in der Regel pro Arbeitstag?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden arbeiten Sie in der Regel pro Arbeitstag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "paz04",
          "view_import_note": "Q6401 | PAZ04 | Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38456.0,
          "view_rgt": 38458.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Arbeitstag",
              "label_de": "Stunden pro Arbeitstag",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6402": {
      "question": "6402",
      "name": "6402",
      "label": "Und wie viele Stunden arbeiten Sie in der Regel pro Arbeitstag?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6401 : PAZ04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6401 : PAZ04=2",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag 2",
          "number": "6402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden arbeiten Sie in der Regel pro Arbeitstag?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden arbeiten Sie in der Regel pro Arbeitstag?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "paz03",
          "view_import_note": "Q6402 | PAZ03 | Stunden pro Arbeitstag 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38457.0,
          "view_rgt": 38459.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6501": {
      "question": "6501",
      "name": "6501",
      "label": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Wochenstunden ohne \u00dcberstunden\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": "6501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q6501 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38458.0,
          "view_rgt": 38460.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
              "label_de": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6502": {
      "question": "6502",
      "name": "6502",
      "label": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz08",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6501 : PAZ09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6501 : PAZ09=2",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": "6502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q6502 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38459.0,
          "view_rgt": 38461.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER / ROUTING --> Wenn AZ pro Woche unter 30 liegt, dann Filter auf Q67, wenn AZ pro Woche \u00fcber 30h,dann auf Q69 filtern\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": "6600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q6600 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38460.0,
          "view_rgt": 38462.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6700": {
      "question": "6700",
      "name": "6700",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der 450- bzw. 850-Euro-Regelung (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6600 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6600 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": "6700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der 450- bzw. 850-Euro-Regelung (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der 450- bzw. 850-Euro-Regelung (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q6700 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38461.0,
          "view_rgt": 38463.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 450 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 450 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (450,01 bis 850 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (450,01 bis 850 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Bundeselterngeld- und Elternzeitgesetz (BEEG)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6600 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6600 : PAZ10<30",
          "label": "Teilzeit/ Elternzeit",
          "number": "6800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Bundeselterngeld- und Elternzeitgesetz (BEEG)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Bundeselterngeld- und Elternzeitgesetz (BEEG)?",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q6800 | PAZ12 | Teilzeit/ Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38462.0,
          "view_rgt": 38464.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6900": {
      "question": "6900",
      "name": "6900",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": [
        {
          "label": "Abenddienste/ Nachtarbeit",
          "number": "6900.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_import_concept": "paz xx 1",
          "view_import_note": "Q6900 | PAZ XX 1 | Abenddienste/ Nachtarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38463.0,
          "view_rgt": 38467.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": "15.0",
          "number": "6900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "text_de": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, t\u00e4glich",
              "label_de": "Ja, t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": "16.0",
          "number": "6900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "text_de": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, t\u00e4glich",
              "label_de": "Ja, t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7000": {
      "question": "7000",
      "name": "7000",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": [
        {
          "label": "Wochenenddienst",
          "number": "7000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "paz xx 2",
          "view_import_note": "Q7000 | PAZ XX 2 | Wochenenddienst",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38464.0,
          "view_rgt": 38470.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": "17.0",
          "number": "7000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Am Samstag / Sonnabend",
          "text_de": "Am Samstag / Sonnabend",
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": "18.0",
          "number": "7000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Am Sonntag",
          "text_de": "Am Sonntag",
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 192.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7101": {
      "question": "7101",
      "name": "7101",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur Altersteilzeit wahr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": "7101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur Altersteilzeit wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur Altersteilzeit wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q7101 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38467.0,
          "view_rgt": 38471.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7102": {
      "question": "7102",
      "name": "7102",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7101 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7101 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": "7102.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q7102 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38470.0,
          "view_rgt": 38472.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7200": {
      "question": "7200",
      "name": "7200",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q72000,2] **GOTO BLOCK 7700 \n*IF [Q72000,3] **GOTO BLOCK 7700\n",
          "goto": "*IF [Q72000,2] **GOTO BLOCK 7700 \n*IF [Q72000,3] **GOTO BLOCK 7700",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": "7200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q7200 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38471.0,
          "view_rgt": 38473.0,
          "view_sort_id": 195.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7301": {
      "question": "7301",
      "name": "7301",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": "7301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q7301 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38472.0,
          "view_rgt": 38474.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7302": {
      "question": "7302",
      "name": "7302",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7301 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7301 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": "7302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q7302 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38473.0,
          "view_rgt": 38475.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7400": {
      "question": "7400",
      "name": "7400",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": "7400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q7400 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38474.0,
          "view_rgt": 38476.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7501": {
      "question": "7501",
      "name": "7501",
      "label": "Unabh\u00e4ngig davon, wie es bei Ihnen in der Regel ist:\nHaben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden abgefeiert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd9",
          "label": "\u00dcberstunden abgefeiert",
          "number": "7501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Unabh\u00e4ngig davon, wie es bei Ihnen in der Regel ist:\nHaben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden abgefeiert?",
          "text_de": "Unabh\u00e4ngig davon, wie es bei Ihnen in der Regel ist:\nHaben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden abgefeiert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "pustd9",
          "view_import_note": "Q7501 | PUSTD9 | \u00dcberstunden abgefeiert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38475.0,
          "view_rgt": 38477.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7502": {
      "question": "7502",
      "name": "7502",
      "label": "Wenn ja, wie viele?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7501 : PUSTD9=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7501 : PUSTD9=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden abgefeiert",
          "number": "7502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, wie viele?",
          "text_de": "Wenn ja, wie viele?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "pustd10",
          "view_import_note": "Q7502 | PUSTD10 | Anzahl \u00dcberstunden abgefeiert",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38476.0,
          "view_rgt": 38478.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7601": {
      "question": "7601",
      "name": "7601",
      "label": "Und haben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "7601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und haben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Und haben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q7601 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38477.0,
          "view_rgt": 38479.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7602": {
      "question": "7602",
      "name": "7602",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7601 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7601 : PUSTD5=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "7602.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q7602 | PUSTD6 | Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38478.0,
          "view_rgt": 38480.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7603": {
      "question": "7603",
      "name": "7603",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7601 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7601 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": "7603.0",
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q7603 | PUSTD7 | Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38479.0,
          "view_rgt": 38481.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7701": {
      "question": "7701",
      "name": "7701",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": "7701.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q7701 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38480.0,
          "view_rgt": 38482.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7702": {
      "question": "7702",
      "name": "7702",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": "7702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q7702 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38481.0,
          "view_rgt": 38483.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": "7800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q7800 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38482.0,
          "view_rgt": 38484.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im Westteil Berlins",
              "label_de": "- im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- im Ostteil Berlins",
              "label_de": "- im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- oder im Ausland?",
              "label_de": "- oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7900": {
      "question": "7900",
      "name": "7900",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "Berufliche Zukunftserwartung",
          "number": "7900.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_import_concept": "pverxx",
          "view_import_note": "Q7900 | PVERXX | Berufliche Zukunftserwartung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38483.0,
          "view_rgt": 38496.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "1.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "text_de": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "2.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "text_de": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "3.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "text_de": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "4.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- (falls Sie nicht selbst\u00e4ndig/freiberuflich t\u00e4tig sind) sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- (falls Sie nicht selbst\u00e4ndig/freiberuflich t\u00e4tig sind) sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "5.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "text_de": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "6.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "text_de": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "7.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "text_de": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "8.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- (falls Sie nicht schon im Ruhestand sind) in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "text_de": "- (falls Sie nicht schon im Ruhestand sind) in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "9.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "text_de": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "10.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "11.0",
          "number": "7900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "text_de": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8001": {
      "question": "8001",
      "name": "8001",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "8001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pjob xx",
          "view_import_note": "Q8001 | PJOB XX | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38484.0,
          "view_rgt": 38500.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8002": {
      "question": "8002",
      "name": "8002",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q80020,1] *GOTO 86010\n",
          "goto": "*IF [Q80020,1] *GOTO 86010",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": "8002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q8002 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38496.0,
          "view_rgt": 38501.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8100": {
      "question": "8100",
      "name": "8100",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": "8100.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q8100 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38500.0,
          "view_rgt": 38502.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8200": {
      "question": "8200",
      "name": "8200",
      "label": "Schlie\u00dfen Sie im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit auch Werkvertr\u00e4ge als Vertragsnehmer?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjob16",
          "label": "Werkvertrag",
          "number": "8200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schlie\u00dfen Sie im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit auch Werkvertr\u00e4ge als Vertragsnehmer?",
          "text_de": "Schlie\u00dfen Sie im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit auch Werkvertr\u00e4ge als Vertragsnehmer?",
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_import_concept": "pjob16",
          "view_import_note": "Q8200 | PJOB16 | Werkvertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38501.0,
          "view_rgt": 38503.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ausschlie\u00dflich",
              "label_de": "Ja, ausschlie\u00dflich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, gelegentlich",
              "label_de": "Ja, gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8300": {
      "question": "8300",
      "name": "8300",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": "8300.0",
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q8300 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38502.0,
          "view_rgt": 38504.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8400": {
      "question": "8400",
      "name": "8400",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": "8400.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q8400 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38503.0,
          "view_rgt": 38505.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8500": {
      "question": "8500",
      "name": "8500",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": "8500.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q8500 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38504.0,
          "view_rgt": 38506.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "Eink\u00fcnfte",
          "number": "8601.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q8601 | PEK XX | Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38505.0,
          "view_rgt": 38520.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "20.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kindesunterhalt",
          "text_de": "Kindesunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Betreuungsunterhalt",
          "text_de": "Betreuungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "22.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nachehelicher Unterhalt, Trennungsunterhalt",
          "text_de": "Nachehelicher Unterhalt, Trennungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "18.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "text_de": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Bundesfreiwilligendienst",
          "text_de": "Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Bundesfreiwilligendienst",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "8601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": "8602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q8602 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38506.0,
          "view_rgt": 38521.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8603": {
      "question": "8603",
      "name": "8603",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": "8603.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q8603 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38520.0,
          "view_rgt": 38522.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8604": {
      "question": "8604",
      "name": "8604",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": "8604.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q8604 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38521.0,
          "view_rgt": 38523.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8605": {
      "question": "8605",
      "name": "8605",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=3",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": "8605.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q8605 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38522.0,
          "view_rgt": 38524.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8606": {
      "question": "8606",
      "name": "8606",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=5",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": "8606.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q8606 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38523.0,
          "view_rgt": 38525.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8607": {
      "question": "8607",
      "name": "8607",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. das Elterngeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=7",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": "8607.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. das Elterngeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. das Elterngeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q8607 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38524.0,
          "view_rgt": 38526.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8608": {
      "question": "8608",
      "name": "8608",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Kindesunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek201",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=20\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=20",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Kindesunterhalt",
          "number": "8608.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Kindesunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Kindesunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek201",
          "view_import_note": "Q8608 | PEK201 | Eink\u00fcnfte/Kindesunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38525.0,
          "view_rgt": 38527.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8609": {
      "question": "8609",
      "name": "8609",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Betreuungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek211",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=21",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Betreuungsunterhalt",
          "number": "8609.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Betreuungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Betreuungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek211",
          "view_import_note": "Q8609 | PEK211 | Eink\u00fcnfte/Betreuungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38526.0,
          "view_rgt": 38528.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8610": {
      "question": "8610",
      "name": "8610",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den nachehelichen Unterhalt bzw. Trennungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek221",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=22\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=22",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Trennungsunterhalt",
          "number": "8610.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den nachehelichen Unterhalt bzw. Trennungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den nachehelichen Unterhalt bzw. Trennungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek221",
          "view_import_note": "Q8610 | PEK221 | Eink\u00fcnfte/Trennungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38527.0,
          "view_rgt": 38529.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8611": {
      "question": "8611",
      "name": "8611",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek181",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=18",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsvorschusskassen",
          "number": "8611.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek181",
          "view_import_note": "Q8611 | PEK181 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38528.0,
          "view_rgt": 38530.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8612": {
      "question": "8612",
      "name": "8612",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=8",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": "8612.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q8612 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38529.0,
          "view_rgt": 38531.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8613": {
      "question": "8613",
      "name": "8613",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst bzw. die Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr das Freiwillige soziale / \u00f6kologische Jahr oder den Bundesfreiwilligendienst an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=9",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "number": "8613.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst bzw. die Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr das Freiwillige soziale / \u00f6kologische Jahr oder den Bundesfreiwilligendienst an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst bzw. die Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr das Freiwillige soziale / \u00f6kologische Jahr oder den Bundesfreiwilligendienst an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q8613 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38530.0,
          "view_rgt": 38532.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8614": {
      "question": "8614",
      "name": "8614",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PEK XX=11",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": "8614.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q8614 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38531.0,
          "view_rgt": 38533.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8701": {
      "question": "8701",
      "name": "8701",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q87010,2] *GOTO 91000\n",
          "goto": "*IF [Q87010,2] *GOTO 91000",
          "instruction": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "instruction_de": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": "8701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8701 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38532.0,
          "view_rgt": 38534.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8702": {
      "question": "8702",
      "name": "8702",
      "label": "Wann war das? \n\n2012, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt",
          "number": "8702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2012, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2012, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8702 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38533.0,
          "view_rgt": 38535.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8703": {
      "question": "8703",
      "name": "8703",
      "label": "Wann war das? \n\n2013, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "number": "8703.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2013, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2013, im Monat:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8703 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38534.0,
          "view_rgt": 38536.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8704": {
      "question": "8704",
      "name": "8704",
      "label": "Wann war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka1",
          "concept": "pabka1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "number": "8704.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann war das?",
          "text_de": "Wann war das?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pabka1",
          "view_import_note": "Q8704 | PABKA1 | Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38535.0,
          "view_rgt": 38537.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8800": {
      "question": "8800",
      "name": "8800",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q88000,2] *GOTO 91000\n",
          "goto": "*IF [Q88000,2] *GOTO 91000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": "8800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q8800 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38536.0,
          "view_rgt": 38538.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8900": {
      "question": "8900",
      "name": "8900",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8800 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8800 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": "8900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q8900 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38537.0,
          "view_rgt": 38539.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9001": {
      "question": "9001",
      "name": "9001",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": "9001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q9001 | PAB X Dummy | Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38538.0,
          "view_rgt": 38540.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9002": {
      "question": "9002",
      "name": "9002",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": "9002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q9002 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38539.0,
          "view_rgt": 38541.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9003": {
      "question": "9003",
      "name": "9003",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9002 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9002 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": "9003.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q9003 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38540.0,
          "view_rgt": 38542.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9004": {
      "question": "9004",
      "name": "9004",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": "9004.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q9004 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38541.0,
          "view_rgt": 38543.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion / Habilitation",
              "label_de": "Promotion / Habilitation",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9005": {
      "question": "9005",
      "name": "9005",
      "label": "Bitte Abschluss angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": "9005.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte Abschluss angeben:",
          "text_de": "Bitte Abschluss angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab6x1",
          "view_import_note": "Q9005 | PAB6X1 | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38542.0,
          "view_rgt": 38544.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9006": {
      "question": "9006",
      "name": "9006",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 3",
          "number": "9006.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab6x2",
          "view_import_note": "Q9006 | PAB6X2 | Hochschulabschluss 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38543.0,
          "view_rgt": 38545.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9007": {
      "question": "9007",
      "name": "9007",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": "9007.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q9007 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38544.0,
          "view_rgt": 38546.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9008": {
      "question": "9008",
      "name": "9008",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9001 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": "9008.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q9008 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38545.0,
          "view_rgt": 38547.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9009": {
      "question": "9009",
      "name": "9009",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "label": "Bildungsabschluss GesamtKA",
          "number": "9009.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q9009 | PABKA2 | Bildungsabschluss GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38546.0,
          "view_rgt": 38548.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9100": {
      "question": "9100",
      "name": "9100",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2011 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q91000,2] *GOTO 97000\n",
          "goto": "*IF [Q91000,2] *GOTO 97000",
          "instruction": "Hier ist auch Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit gemeint!",
          "instruction_de": "Hier ist auch Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit gemeint!",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": "9100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2011 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2011 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q9100 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38547.0,
          "view_rgt": 38549.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9201": {
      "question": "9201",
      "name": "9201",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2012, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt",
          "number": "9201.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2012, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2012, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q9201 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38548.0,
          "view_rgt": 38550.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9202": {
      "question": "9202",
      "name": "9202",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2013, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9100 : PEND1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9100 : PEND1=1",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "number": "9202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2013, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2013, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q9202 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38549.0,
          "view_rgt": 38551.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9301": {
      "question": "9301",
      "name": "9301",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": "9301.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q9301 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38550.0,
          "view_rgt": 38552.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9302": {
      "question": "9302",
      "name": "9302",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": "9302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q9302 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38551.0,
          "view_rgt": 38553.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9400": {
      "question": "9400",
      "name": "9400",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": "9400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q9400 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38552.0,
          "view_rgt": 38554.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit",
              "label_de": "Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": "9501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q9501 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38553.0,
          "view_rgt": 38555.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": "9502.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q9502 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38554.0,
          "view_rgt": 38556.0,
          "view_sort_id": 278.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9600": {
      "question": "9600",
      "name": "9600",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": "9600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q9600 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38555.0,
          "view_rgt": 38557.0,
          "view_sort_id": 279.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9700": {
      "question": "9700",
      "name": "9700",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2012.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMehrfachantworten m\u00fc\u00dfen pro Besch\u00e4ftigungsmgl. und Monat mgl.sein\n**\n**Sonstige und zwar > offene Angabe muss m\u00f6glich sein\n",
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2012",
          "number": "9700.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2012.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2012.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9700 | PKAL XX | Kalender 2012",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38556.0,
          "view_rgt": 38573.0,
          "view_sort_id": 280.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "1.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 281.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "2.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Kurzarbeit",
          "text_de": "in Kurzarbeit",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 282.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "3.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 283.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "4.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 284.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "5.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 285.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "6.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 286.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "7.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 287.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "8.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 288.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "9.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "10.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 290.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "11.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "freiwilliger Wehrdienst / Wehr\u00fcbung",
          "text_de": "freiwilliger Wehrdienst / Wehr\u00fcbung",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "12.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "13.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bundesfreiwilligendienst",
          "text_de": "Bundesfreiwilligendienst",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "14.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "15.0",
          "number": "9700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges, und zwar",
          "text_de": "Sonstiges, und zwar",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 15
        }
      ],
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9801": {
      "question": "9801",
      "name": "9801",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2012 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nF\u00fcr die Statements 4 und 5 gibt es die hintere Spalte nicht, sondern eine Zusatzfrage. F\u00fcr das 7. Statement gibt es statt der hinteren Spalte den Hinweis, \"den Betrag bitte im Haushaltsfragebogen angeben!\" F\u00fcr das Statement \"Hatte 2012 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art\" gibt es nur die erste Spalte.\n",
          "label": "Einkommensarten 2012",
          "number": "9801.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2012 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2012 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q9801 | PVEK XX | Einkommensarten 2012",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38557.0,
          "view_rgt": 38588.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Budesfreiwilligendienst",
          "text_de": "Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Budesfreiwilligendienst",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "19.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "text_de": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "18.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "text_de": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 13
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "9801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9802": {
      "question": "9802",
      "name": "9802",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2012 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q98020,1] *GOTO 102000\n",
          "goto": "*IF [Q98020,1] *GOTO 102000",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": "9802.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2012 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2012 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q9802 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38573.0,
          "view_rgt": 38589.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2012 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2012 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9803": {
      "question": "9803",
      "name": "9803",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": "9803.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q9803 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38588.0,
          "view_rgt": 38590.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9804": {
      "question": "9804",
      "name": "9804",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": "9804.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q9804 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38589.0,
          "view_rgt": 38591.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9805": {
      "question": "9805",
      "name": "9805",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": "9805.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q9805 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38590.0,
          "view_rgt": 38592.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9806": {
      "question": "9806",
      "name": "9806",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": "9806.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q9806 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38591.0,
          "view_rgt": 38593.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9807": {
      "question": "9807",
      "name": "9807",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": "9807.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q9807 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38592.0,
          "view_rgt": 38594.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9808": {
      "question": "9808",
      "name": "9808",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": "9808.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q9808 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38593.0,
          "view_rgt": 38595.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9809": {
      "question": "9809",
      "name": "9809",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": "9809.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q9809 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38594.0,
          "view_rgt": 38596.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9810": {
      "question": "9810",
      "name": "9810",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": "9810.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q9810 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38595.0,
          "view_rgt": 38597.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9811": {
      "question": "9811",
      "name": "9811",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": "9811.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q9811 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38596.0,
          "view_rgt": 38598.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9812": {
      "question": "9812",
      "name": "9812",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": "9812.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q9812 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38597.0,
          "view_rgt": 38599.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9813": {
      "question": "9813",
      "name": "9813",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Researcher Notes:\nDer Bruttobetrag pro Monat in Euro wird nach dieser Frage nicht abgefragt, weil der Betrag im Haushaltsfragebogen angegeben werden soll.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "number": "9813.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q9813 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38598.0,
          "view_rgt": 38600.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9814": {
      "question": "9814",
      "name": "9814",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": "9814.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q9814 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38599.0,
          "view_rgt": 38601.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9815": {
      "question": "9815",
      "name": "9815",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": "9815.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q9815 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38600.0,
          "view_rgt": 38602.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9816": {
      "question": "9816",
      "name": "9816",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": "9816.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q9816 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38601.0,
          "view_rgt": 38603.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9817": {
      "question": "9817",
      "name": "9817",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": "9817.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q9817 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38602.0,
          "view_rgt": 38604.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9818": {
      "question": "9818",
      "name": "9818",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": "9818.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q9818 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38603.0,
          "view_rgt": 38605.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9819": {
      "question": "9819",
      "name": "9819",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": "9819.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q9819 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38604.0,
          "view_rgt": 38606.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9820": {
      "question": "9820",
      "name": "9820",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Bundesfreiwilligendienst bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": "9820.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Bundesfreiwilligendienst bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Wehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder Bundesfreiwilligendienst bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q9820 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38605.0,
          "view_rgt": 38607.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9821": {
      "question": "9821",
      "name": "9821",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr, Bundesfreiwilligendienst \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": "9821.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr, Bundesfreiwilligendienst \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold bei freiwilligem Wehrdienst, Aufwandsentsch\u00e4digung f\u00fcr Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr, Bundesfreiwilligendienst \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q9821 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38606.0,
          "view_rgt": 38608.0,
          "view_sort_id": 330.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9822": {
      "question": "9822",
      "name": "9822",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek191",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=19",
          "label": "Einkommen/Betreuungsunterhalt",
          "number": "9822.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek191",
          "view_import_note": "Q9822 | PVEK191 | Einkommen/Betreuungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38607.0,
          "view_rgt": 38609.0,
          "view_sort_id": 331.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9823": {
      "question": "9823",
      "name": "9823",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek192",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=19",
          "label": "Einkommen/Betreuungsunterhalt 2",
          "number": "9823.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek192",
          "view_import_note": "Q9823 | PVEK192 | Einkommen/Betreuungsunterhalt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38608.0,
          "view_rgt": 38610.0,
          "view_sort_id": 332.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9824": {
      "question": "9824",
      "name": "9824",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek181",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=18",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": "9824.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek181",
          "view_import_note": "Q9824 | PVEK181 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38609.0,
          "view_rgt": 38611.0,
          "view_sort_id": 333.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9825": {
      "question": "9825",
      "name": "9825",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek182",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=18",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "number": "9825.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek182",
          "view_import_note": "Q9825 | PVEK182 | Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38610.0,
          "view_rgt": 38612.0,
          "view_sort_id": 334.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9826": {
      "question": "9826",
      "name": "9826",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": "9826.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q9826 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38611.0,
          "view_rgt": 38613.0,
          "view_sort_id": 335.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9827": {
      "question": "9827",
      "name": "9827",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": "9827.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q9827 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38612.0,
          "view_rgt": 38614.0,
          "view_sort_id": 336.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9901": {
      "question": "9901",
      "name": "9901",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2012) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": [
        {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2012",
          "number": "9901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2012) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2012) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus xx",
          "view_import_note": "Q9901 | PZUS XX | Sonderverg\u00fctungen 2012",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38613.0,
          "view_rgt": 38622.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "9901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9902": {
      "question": "9902",
      "name": "9902",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": "9902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q9902 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38614.0,
          "view_rgt": 38623.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9903": {
      "question": "9903",
      "name": "9903",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": "9903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q9903 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38622.0,
          "view_rgt": 38624.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9904": {
      "question": "9904",
      "name": "9904",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": "9904.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q9904 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38623.0,
          "view_rgt": 38625.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9905": {
      "question": "9905",
      "name": "9905",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": "9905.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q9905 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38624.0,
          "view_rgt": 38626.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9906": {
      "question": "9906",
      "name": "9906",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": "9906.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q9906 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38625.0,
          "view_rgt": 38627.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9907": {
      "question": "9907",
      "name": "9907",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PZUS XX=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": "9907.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q9907 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38626.0,
          "view_rgt": 38628.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9992": {
      "question": "9992",
      "name": "9992",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": "9992.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 92.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q9992 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38886.0,
          "view_sort_id": 610.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9993": {
      "question": "9993",
      "name": "9993",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": "9993.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 93.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q9993 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38885.0,
          "view_rgt": 38887.0,
          "view_sort_id": 609.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9994": {
      "question": "9994",
      "name": "9994",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": "9994.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 94.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q9994 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38884.0,
          "view_rgt": 38886.0,
          "view_sort_id": 608.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9995": {
      "question": "9995",
      "name": "9995",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": "9995.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 95.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q9995 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38883.0,
          "view_rgt": 38885.0,
          "view_sort_id": 607.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9996": {
      "question": "9996",
      "name": "9996",
      "label": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Minute]",
      "items": [
        {
          "label": "Uhrzeit Ende Interview [Minute]",
          "number": "9996.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Minute]",
          "text_de": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Minute]",
          "view_calculated_item": 96.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdatmi",
          "view_import_note": "Q9996 | PDATMI | Uhrzeit Ende Interview [Minute]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38882.0,
          "view_rgt": 38884.0,
          "view_sort_id": 606.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9997": {
      "question": "9997",
      "name": "9997",
      "label": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Stunde]",
      "items": [
        {
          "label": "Uhrzeit Ende Interview [Stunde]",
          "number": "9997.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Stunde]",
          "text_de": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Stunde]",
          "view_calculated_item": 97.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdatst",
          "view_import_note": "Q9997 | PDATST | Uhrzeit Ende Interview [Stunde]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38881.0,
          "view_rgt": 38883.0,
          "view_sort_id": 605.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9998": {
      "question": "9998",
      "name": "9998",
      "label": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pdatm",
          "label": "Datum Interview [Monat]",
          "number": "9998.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
          "view_calculated_item": 98.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdatm",
          "view_import_note": "Q9998 | PDATM | Datum Interview [Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38880.0,
          "view_rgt": 38882.0,
          "view_sort_id": 604.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9999": {
      "question": "9999",
      "name": "9999",
      "label": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
      "items": [
        {
          "concept": "pdatt",
          "label": "Datum Interview [Tag]",
          "number": "9999.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
          "view_calculated_item": 99.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdatt",
          "view_import_note": "Q9999 | PDATT | Datum Interview [Tag]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38879.0,
          "view_rgt": 38881.0,
          "view_sort_id": 603.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2012) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzus11",
          "concept": "pzus11",
          "label": "Fahrtgeld 2012",
          "number": "10001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2012) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2012) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pzus11",
          "view_import_note": "Q10001 | PZUS11 | Fahrtgeld 2012",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38627.0,
          "view_rgt": 38629.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PZUS11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PZUS11=1",
          "label": "Fahrtgeld 2012/H\u00f6he",
          "number": "10002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pzus12",
          "view_import_note": "Q10002 | PZUS12 | Fahrtgeld 2012/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38628.0,
          "view_rgt": 38630.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10101": {
      "question": "10101",
      "name": "10101",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": "10101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q10101 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38629.0,
          "view_rgt": 38631.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10102": {
      "question": "10102",
      "name": "10102",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Weisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": "10102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Weisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Weisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q10102 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38630.0,
          "view_rgt": 38632.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10103": {
      "question": "10103",
      "name": "10103",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": "10103.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q10103 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38631.0,
          "view_rgt": 38633.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10104": {
      "question": "10104",
      "name": "10104",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": "10104.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q10104 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38632.0,
          "view_rgt": 38634.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10105": {
      "question": "10105",
      "name": "10105",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": "10105.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q10105 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38633.0,
          "view_rgt": 38635.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10106": {
      "question": "10106",
      "name": "10106",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": "10106.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q10106 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38634.0,
          "view_rgt": 38636.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10107": {
      "question": "10107",
      "name": "10107",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": "10107.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q10107 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38635.0,
          "view_rgt": 38637.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10108": {
      "question": "10108",
      "name": "10108",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": "10108.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q10108 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38636.0,
          "view_rgt": 38638.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10109": {
      "question": "10109",
      "name": "10109",
      "label": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": "10109.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q10109 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38637.0,
          "view_rgt": 38639.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10110": {
      "question": "10110",
      "name": "10110",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": "10110.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q10110 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38638.0,
          "view_rgt": 38640.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10111": {
      "question": "10111",
      "name": "10111",
      "label": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": "10111.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q10111 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38639.0,
          "view_rgt": 38641.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10112": {
      "question": "10112",
      "name": "10112",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": "10112.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q10112 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38640.0,
          "view_rgt": 38642.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10113": {
      "question": "10113",
      "name": "10113",
      "label": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "number": "10113.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q10113 | PAR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38641.0,
          "view_rgt": 38643.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10114": {
      "question": "10114",
      "name": "10114",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "number": "10114.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q10114 | PWR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38642.0,
          "view_rgt": 38644.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10115": {
      "question": "10115",
      "name": "10115",
      "label": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "par8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": "10115.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q10115 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38643.0,
          "view_rgt": 38645.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10116": {
      "question": "10116",
      "name": "10116",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": "10116.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q10116 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38644.0,
          "view_rgt": 38646.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10117": {
      "question": "10117",
      "name": "10117",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": "10117.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q10117 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38645.0,
          "view_rgt": 38647.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10118": {
      "question": "10118",
      "name": "10118",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": "10118.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q10118 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38646.0,
          "view_rgt": 38648.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10119": {
      "question": "10119",
      "name": "10119",
      "label": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": "10119.0",
          "scale": "int",
          "text": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q10119 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38647.0,
          "view_rgt": 38649.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10120": {
      "question": "10120",
      "name": "10120",
      "label": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2012?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable.\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": "10120.0",
          "scale": "int",
          "text": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2012?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2012?",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q10120 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38648.0,
          "view_rgt": 38650.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10200": {
      "question": "10200",
      "name": "10200",
      "label": "Haben Sie Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, sogenannte Anwartschaften?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgrv1",
          "label": "Anwartschaften",
          "number": "10200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, sogenannte Anwartschaften?",
          "text_de": "Haben Sie Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, sogenannte Anwartschaften?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_import_concept": "pgrv1",
          "view_import_note": "Q10200 | PGRV1 | Anwartschaften",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38649.0,
          "view_rgt": 38651.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, beziehe bereits Altersrente",
              "label_de": "Trifft nicht zu, beziehe bereits Altersrente",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10301": {
      "question": "10301",
      "name": "10301",
      "label": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgrv2",
          "instruction": "Dieser Wert ist der zweite Wert im Kasten am rechten Rand der Renteninformation der Deutschen Rentenversicherung. Geben Sie den Betrag bitte genau so an, wie er dort steht.\nFalls Sie jetzt nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr ein.",
          "instruction_de": "Dieser Wert ist der zweite Wert im Kasten am rechten Rand der Renteninformation der Deutschen Rentenversicherung. Geben Sie den Betrag bitte genau so an, wie er dort steht.\nFalls Sie jetzt nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr ein.",
          "label": "Anspruch gesetzliche Rentenversicherung",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?",
          "text_de": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_import_concept": "pgrv2",
          "view_import_note": "Q10301 | PGRV2 | Anspruch gesetzliche Rentenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38650.0,
          "view_rgt": 38652.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Betrag in Euro genau",
              "label_de": "Betrag in Euro genau",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Betrag in Euro ungef\u00e4hr",
              "label_de": "Betrag in Euro ungef\u00e4hr",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10302": {
      "question": "10302",
      "name": "10302",
      "label": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?\n\n[Betrag in Euro]",
      "items": [
        {
          "instruction": "Dieser Wert ist der zweite Wert im Kasten am rechten Rand der \nRenteninformation der Deutschen Rentenversicherung. Geben Sie den Betrag\n bitte genau so an, wie er dort steht.\nFalls Sie jetzt nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr ein.",
          "instruction_de": "Dieser Wert ist der zweite Wert im Kasten am rechten Rand der \nRenteninformation der Deutschen Rentenversicherung. Geben Sie den Betrag\n bitte genau so an, wie er dort steht.\nFalls Sie jetzt nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr ein.",
          "label": "H\u00f6he Betrag gesetzliche Rentenversicherung",
          "number": "10302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?\n\n[Betrag in Euro]",
          "text_de": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?\n\n[Betrag in Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_import_concept": "pgrv3",
          "view_import_note": "Q10302 | PGRV3 | H\u00f6he Betrag gesetzliche Rentenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38651.0,
          "view_rgt": 38653.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10303": {
      "question": "10303",
      "name": "10303",
      "label": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgrv4",
          "instruction": "Dieser Wert ist der zweite Wert im Kasten am rechten Rand der Renteninformation der Deutschen Rentenversicherung. Geben Sie den Betrag bitte genau so an, wie er dort steht.\nFalls Sie jetzt nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr ein.",
          "instruction_de": "Dieser Wert ist der zweite Wert im Kasten am rechten Rand der Renteninformation der Deutschen Rentenversicherung. Geben Sie den Betrag bitte genau so an, wie er dort steht.\nFalls Sie jetzt nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr ein.",
          "label": "Keine Renteninformation erhalten",
          "number": "10303.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?",
          "text_de": "Wie hoch sind die bislang erworbenen monatlichen Anspr\u00fcche aus der gesetzlichen Rentenversicherung, also der Wert, der laut Ihrer aktuellen Renteninformation als monatliche Rente ausbezahlt werden w\u00fcrde?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_import_concept": "pgrv4",
          "view_import_note": "Q10303 | PGRV4 | Keine Renteninformation erhalten",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38652.0,
          "view_rgt": 38654.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe keine Renteninformation erhalten",
              "label_de": "Habe keine Renteninformation erhalten",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10401": {
      "question": "10401",
      "name": "10401",
      "label": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prno",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite und dritte Option \"Ja, Riester-Rente\" bzw. \"Ja, R\u00fcrup-Rente\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Riester-/R\u00fcrup-Rente",
          "number": "10401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
          "text_de": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_import_concept": "prno",
          "view_import_note": "Q10401 | PRNO | Riester-/R\u00fcrup-Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38653.0,
          "view_rgt": 38655.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Riester-Rente",
              "label_de": "Ja, Riester-Rente",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, R\u00fcrup-Rente",
              "label_de": "Ja, R\u00fcrup-Rente",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10402": {
      "question": "10402",
      "name": "10402",
      "label": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "priest",
          "concept": "priest",
          "label": "Riester-Rente",
          "number": "10402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
          "text_de": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_import_concept": "priest",
          "view_import_note": "Q10402 | PRIEST | Riester-Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38654.0,
          "view_rgt": 38656.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Riester-Rente",
              "label_de": "Ja, Riester-Rente",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10403": {
      "question": "10403",
      "name": "10403",
      "label": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prup",
          "concept": "prup",
          "label": "R\u00fcrup-Rente",
          "number": "10403.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
          "text_de": "Haben Sie einen Vetrag zur \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\" abgeschlossen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_import_concept": "prup",
          "view_import_note": "Q10403 | PRUP | R\u00fcrup-Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38655.0,
          "view_rgt": 38657.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, R\u00fcrup-Rente",
              "label_de": "Ja, R\u00fcrup-Rente",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10500": {
      "question": "10500",
      "name": "10500",
      "label": "Beziehen Sie bereits eine \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\"?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q105000,1] *GOTO 107000\n",
          "goto": "*IF [Q105000,1] *GOTO 107000",
          "label": "Bezug Riester- / R\u00fcrup-Rente",
          "number": "10500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beziehen Sie bereits eine \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\"?",
          "text_de": "Beziehen Sie bereits eine \"Riester- oder R\u00fcrup-Rente\"?",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_import_concept": "prr1",
          "view_import_note": "Q10500 | PRR1 | Bezug Riester- / R\u00fcrup-Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38656.0,
          "view_rgt": 38658.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10601": {
      "question": "10601",
      "name": "10601",
      "label": "Haben Sie im Jahr 2012 Einzahlungen auf den Vetrag geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prr2",
          "label": "Einzahlung Riester-/ R\u00fcrup-Rente geleistet",
          "number": "10601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im Jahr 2012 Einzahlungen auf den Vetrag geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie im Jahr 2012 Einzahlungen auf den Vetrag geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "prr2",
          "view_import_note": "Q10601 | PRR2 | Einzahlung Riester-/ R\u00fcrup-Rente geleistet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38657.0,
          "view_rgt": 38659.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10602": {
      "question": "10602",
      "name": "10602",
      "label": "F\u00fcr wie viele Monate haben Sie Einzahlungen geleistet?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10601 : PRR2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10601 : PRR2=1",
          "label": "Monate Einzahlung Riester-/ R\u00fcrup-Rente",
          "number": "10602.0",
          "scale": "int",
          "text": "F\u00fcr wie viele Monate haben Sie Einzahlungen geleistet?",
          "text_de": "F\u00fcr wie viele Monate haben Sie Einzahlungen geleistet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "prr3",
          "view_import_note": "Q10602 | PRR3 | Monate Einzahlung Riester-/ R\u00fcrup-Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38658.0,
          "view_rgt": 38660.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10603": {
      "question": "10603",
      "name": "10603",
      "label": "In welcher H\u00f6he pro Monat haben Sie Einzahlungen geleistet?\n\n[Euro pro Monat]",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10601 : PRR2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10601 : PRR2=1",
          "label": "H\u00f6he Einzahlung Riester-/ R\u00fcrup-Rente [Euro pro Monat]",
          "number": "10603.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he pro Monat haben Sie Einzahlungen geleistet?\n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he pro Monat haben Sie Einzahlungen geleistet?\n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "prr4",
          "view_import_note": "Q10603 | PRR4 | H\u00f6he Einzahlung Riester-/ R\u00fcrup-Rente [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38659.0,
          "view_rgt": 38661.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Haben Sie neben der gesetzlichen Altersvorsorge Anspr\u00fcche auf eine zus\u00e4tzliche betriebliche Altersvorsorge oder eine Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. bAV, VBL)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbav1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q107000,2] *GOTO 110000 \n*IF [Q107000,3] *GOTO 110000\n",
          "goto": "*IF [Q107000,2] *GOTO 110000 \n*IF [Q107000,3] *GOTO 110000",
          "instruction": "Zu betrieblichen Altersvorsorgema\u00dfnahmen z\u00e4hlen zum Beispiel betriebliche Pensionskassen, Pensionsfonds, Unterst\u00fctzungskassen und auch die sogenannten betrieblichen Direktzusagen und Direktversicherungen.",
          "instruction_de": "Zu betrieblichen Altersvorsorgema\u00dfnahmen z\u00e4hlen zum Beispiel betriebliche Pensionskassen, Pensionsfonds, Unterst\u00fctzungskassen und auch die sogenannten betrieblichen Direktzusagen und Direktversicherungen.",
          "label": "betriebliche Altersvorsorge /Zusatzversorgung \u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": "10700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der gesetzlichen Altersvorsorge Anspr\u00fcche auf eine zus\u00e4tzliche betriebliche Altersvorsorge oder eine Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. bAV, VBL)?",
          "text_de": "Haben Sie neben der gesetzlichen Altersvorsorge Anspr\u00fcche auf eine zus\u00e4tzliche betriebliche Altersvorsorge oder eine Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. bAV, VBL)?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_import_concept": "pbav1",
          "view_import_note": "Q10700 | PBAV1 | betriebliche Altersvorsorge /Zusatzversorgung \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38660.0,
          "view_rgt": 38662.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, beziehe bereits Zusatzrente",
              "label_de": "Trifft nicht zu, beziehe bereits Zusatzrente",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10801": {
      "question": "10801",
      "name": "10801",
      "label": "In welcher Form haben Sie die zus\u00e4tzliche betriebliche Altersvorsorge oder die Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbav2",
          "label": "Form betriebliche Altersvorsorge / Zusatzversorgung",
          "number": "10801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher Form haben Sie die zus\u00e4tzliche betriebliche Altersvorsorge oder die Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "In welcher Form haben Sie die zus\u00e4tzliche betriebliche Altersvorsorge oder die Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_import_concept": "pbav2",
          "view_import_note": "Q10801 | PBAV2 | Form betriebliche Altersvorsorge / Zusatzversorgung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38661.0,
          "view_rgt": 38663.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ausschlie\u00dflich vom Arbeitgeber finanziert",
              "label_de": "ausschlie\u00dflich vom Arbeitgeber finanziert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ausschlie\u00dflich mit eigenen Beitr\u00e4gen",
              "label_de": "ausschlie\u00dflich mit eigenen Beitr\u00e4gen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mischform",
              "label_de": "Mischform",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10802": {
      "question": "10802",
      "name": "10802",
      "label": "Nutzen Sie dabei die Entgeldumwandlung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbav3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10801 : PBAV2=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10801 : PBAV2=2,3",
          "label": "Entgeldumwandlung",
          "number": "10802.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzen Sie dabei die Entgeldumwandlung?",
          "text_de": "Nutzen Sie dabei die Entgeldumwandlung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_import_concept": "pbav3",
          "view_import_note": "Q10802 | PBAV3 | Entgeldumwandlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38662.0,
          "view_rgt": 38664.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10901": {
      "question": "10901",
      "name": "10901",
      "label": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbav4",
          "instruction": "Bitte geben Sie den bei Ihrem letzten Versicherungsnachweis aufgef\u00fchrten monatlichen Rentenzahlbetrag an. \nFalls Sie nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie den bei Ihrem letzten Versicherungsnachweis aufgef\u00fchrten monatlichen Rentenzahlbetrag an. \nFalls Sie nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr an.",
          "label": "H\u00f6he betriebliche Altersvorsorge",
          "number": "10901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?",
          "text_de": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_import_concept": "pbav4",
          "view_import_note": "Q10901 | PBAV4 | H\u00f6he betriebliche Altersvorsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38663.0,
          "view_rgt": 38665.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Betrag in Euro genau",
              "label_de": "Betrag in Euro genau",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Betrag in Euro ungef\u00e4hr",
              "label_de": "Betrag in Euro ungef\u00e4hr",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10902": {
      "question": "10902",
      "name": "10902",
      "label": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?\n\n[Betrag in Euro]",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte geben Sie den bei Ihrem letzten Versicherungsnachweis aufgef\u00fchrten monatlichen Rentenzahlbetrag an. \nFalls Sie nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie den bei Ihrem letzten Versicherungsnachweis aufgef\u00fchrten monatlichen Rentenzahlbetrag an. \nFalls Sie nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr an.",
          "label": "Betrag H\u00f6he betriebliche Altersvorsorge",
          "number": "10902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?\n\n[Betrag in Euro]",
          "text_de": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?\n\n[Betrag in Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_import_concept": "pbav5",
          "view_import_note": "Q10902 | PBAV5 | Betrag H\u00f6he betriebliche Altersvorsorge",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38664.0,
          "view_rgt": 38666.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10903": {
      "question": "10903",
      "name": "10903",
      "label": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbav6",
          "instruction": "Bitte geben Sie den bei Ihrem letzten Versicherungsnachweis aufgef\u00fchrten monatlichen Rentenzahlbetrag an. \nFalls Sie nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie den bei Ihrem letzten Versicherungsnachweis aufgef\u00fchrten monatlichen Rentenzahlbetrag an. \nFalls Sie nicht nachsehen k\u00f6nnen, versuchen Sie sich bitte zu erinnern und geben den Betrag ungef\u00e4hr an.",
          "label": "Keinen Versicherungsnachweis erhalten",
          "number": "10903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?",
          "text_de": "Wie hoch sind die bislang erworbenen Anspr\u00fcche auf die betriebliche Altersversorgung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_import_concept": "pbav6",
          "view_import_note": "Q10903 | PBAV6 | Keinen Versicherungsnachweis erhalten",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38665.0,
          "view_rgt": 38667.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe keinen Versicherungsnachweis erhalten",
              "label_de": "Habe keinen Versicherungsnachweis erhalten",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11000": {
      "question": "11000",
      "name": "11000",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": "11000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q11000 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38666.0,
          "view_rgt": 38668.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11101": {
      "question": "11101",
      "name": "11101",
      "label": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
      "items": [
        {
          "concept": "pschl1",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Werktag",
          "number": "11101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "text_de": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_import_concept": "pschl1",
          "view_import_note": "Q11101 | PSCHL1 | Schlaf/Werktag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38667.0,
          "view_rgt": 38669.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11102": {
      "question": "11102",
      "name": "11102",
      "label": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
      "items": [
        {
          "concept": "pschl2",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Wochenende",
          "number": "11102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "text_de": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_import_concept": "pschl2",
          "view_import_note": "Q11102 | PSCHL2 | Schlaf/Wochenende",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38668.0,
          "view_rgt": 38670.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11201": {
      "question": "11201",
      "name": "11201",
      "label": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "festgestellte Krankheiten",
          "number": "11201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "text_de": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_import_concept": "pkr xx",
          "view_import_note": "Q11201 | PKR XX | festgestellte Krankheiten",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38669.0,
          "view_rgt": 38684.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "23.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Schlafst\u00f6rung",
          "text_de": "Schlafst\u00f6rung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Diabetes",
          "text_de": "Diabetes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Herzkrankheit (auch Herzinsuffizienz, Herzschw\u00e4che)",
          "text_de": "Herzkrankheit (auch Herzinsuffizienz, Herzschw\u00e4che)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Krebserkrankung",
          "text_de": "Krebserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Schlaganfall",
          "text_de": "Schlaganfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Migr\u00e4ne",
          "text_de": "Migr\u00e4ne",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bluthochdruck",
          "text_de": "Bluthochdruck",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Depressive Erkrankung",
          "text_de": "Depressive Erkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "15.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Demenzerkrankung",
          "text_de": "Demenzerkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "24.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gelenkerkrankung (auch Arthrose, Rheuma)",
          "text_de": "Gelenkerkrankung (auch Arthrose, Rheuma)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "25.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische R\u00fcckenbeschwerden",
          "text_de": "Chronische R\u00fcckenbeschwerden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "16.0",
          "number": "11201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Krankheit",
          "text_de": "Sonstige Krankheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11202": {
      "question": "11202",
      "name": "11202",
      "label": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkrso",
          "label": "festgestellte Krankheiten 2",
          "number": "11202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
          "text_de": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_import_concept": "pkrso",
          "view_import_note": "Q11202 | PKRSO | festgestellte Krankheiten 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38670.0,
          "view_rgt": 38685.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11203": {
      "question": "11203",
      "name": "11203",
      "label": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkrno",
          "concept": "pkrno",
          "label": "festgestellte Krankheiten 3",
          "number": "11203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "text_de": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_import_concept": "pkrno",
          "view_import_note": "Q11203 | PKRNO | festgestellte Krankheiten 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38684.0,
          "view_rgt": 38686.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine Krankheit festgestellt",
              "label_de": "Keine Krankheit festgestellt",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11301": {
      "question": "11301",
      "name": "11301",
      "label": "Sind Sie durch ein gesundheitliches Problem\nbei T\u00e4tigkeiten des normalen Alltagslebens eingeschr\u00e4nkt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges14",
          "concept": "pges14",
          "label": "Gesundheitsbedingte Einschr\u00e4nkung",
          "number": "11301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie durch ein gesundheitliches Problem\nbei T\u00e4tigkeiten des normalen Alltagslebens eingeschr\u00e4nkt?",
          "text_de": "Sind Sie durch ein gesundheitliches Problem\nbei T\u00e4tigkeiten des normalen Alltagslebens eingeschr\u00e4nkt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_import_concept": "pges14",
          "view_import_note": "Q11301 | PGES14 | Gesundheitsbedingte Einschr\u00e4nkung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38685.0,
          "view_rgt": 38687.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, stark eingeschr\u00e4nkt",
              "label_de": "Ja, stark eingeschr\u00e4nkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, etwas eingeschr\u00e4nkt",
              "label_de": "Ja, etwas eingeschr\u00e4nkt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, nicht eingeschr\u00e4nkt",
              "label_de": "Nein, nicht eingeschr\u00e4nkt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11302": {
      "question": "11302",
      "name": "11302",
      "label": "Haben Sie diese Beeintr\u00e4chtigung schon l\u00e4nger als ein halbes Jahr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "q16001",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11301 : PGES14=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11301 : PGES14=1,2",
          "label": "Einschr\u00e4nkung l\u00e4nger als halbes Jahr",
          "number": "11302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Beeintr\u00e4chtigung schon l\u00e4nger als ein halbes Jahr?",
          "text_de": "Haben Sie diese Beeintr\u00e4chtigung schon l\u00e4nger als ein halbes Jahr?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_import_concept": "q16001",
          "view_import_note": "Q11302 | Q16001 | Einschr\u00e4nkung l\u00e4nger als halbes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38686.0,
          "view_rgt": 38688.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11401": {
      "question": "11401",
      "name": "11401",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "number": "11401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q11401 | PBEH1 | Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38687.0,
          "view_rgt": 38689.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11402": {
      "question": "11402",
      "name": "11402",
      "label": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11401 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11401 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he",
          "number": "11402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q11402 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38688.0,
          "view_rgt": 38690.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11500": {
      "question": "11500",
      "name": "11500",
      "label": "Beziehen Sie eine Rente wegen teilweiser oder voller Erwerbsminderung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prerwm",
          "label": "Rente Erwerbsminderung",
          "number": "11500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beziehen Sie eine Rente wegen teilweiser oder voller Erwerbsminderung?",
          "text_de": "Beziehen Sie eine Rente wegen teilweiser oder voller Erwerbsminderung?",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_import_concept": "prerwm",
          "view_import_note": "Q11500 | PRERWM | Rente Erwerbsminderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38689.0,
          "view_rgt": 38691.0,
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11601": {
      "question": "11601",
      "name": "11601",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Ja\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": "11601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q11601 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38690.0,
          "view_rgt": 38692.0,
          "view_sort_id": 414.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11602": {
      "question": "11602",
      "name": "11602",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11601 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11601 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": "11602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q11602 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38691.0,
          "view_rgt": 38693.0,
          "view_sort_id": 415.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11700": {
      "question": "11700",
      "name": "11700",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2012 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q117000,2] *GOTO 119000\n",
          "goto": "*IF [Q117000,2] *GOTO 119000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": "11700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2012 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2012 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q11700 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38692.0,
          "view_rgt": 38694.0,
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11801": {
      "question": "11801",
      "name": "11801",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr also 2012, im Krankenhaus verbracht?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": "11801.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr also 2012, im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr also 2012, im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q11801 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38693.0,
          "view_rgt": 38695.0,
          "view_sort_id": 417.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11802": {
      "question": "11802",
      "name": "11802",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2012 ins Krankenhaus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2012",
          "number": "11802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2012 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2012 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q11802 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2012",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38694.0,
          "view_rgt": 38696.0,
          "view_sort_id": 418.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11900": {
      "question": "11900",
      "name": "11900",
      "label": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q119000,4] *GOTO 122000\n",
          "goto": "*IF [Q119000,4] *GOTO 122000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": "11900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q11900 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38695.0,
          "view_rgt": 38697.0,
          "view_sort_id": 419.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, war 2012 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Trifft nicht zu, war 2012 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12001": {
      "question": "12001",
      "name": "12001",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2012 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Anzahl krankheitsbedingter Fehltage\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2012 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2012 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q12001 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38696.0,
          "view_rgt": 38698.0,
          "view_sort_id": 420.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Anzahl krankheitsbedingter Fehltage",
              "label_de": "Anzahl krankheitsbedingter Fehltage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12002": {
      "question": "12002",
      "name": "12002",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2012 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12001 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12001 : PKR5=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "12002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2012 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2012 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q12002 | PKR6 | Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38697.0,
          "view_rgt": 38699.0,
          "view_sort_id": 421.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12101": {
      "question": "12101",
      "name": "12101",
      "label": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2012 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "label": "sonstige Fehltage",
          "number": "12101.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2012 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2012 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_import_concept": "pkr xx 2",
          "view_import_note": "Q12101 | PKR XX 2 | sonstige Fehltage",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38698.0,
          "view_rgt": 38703.0,
          "view_sort_id": 422.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "18.0",
          "number": "12101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "text_de": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_sort_id": 423.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "20.0",
          "number": "12101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "text_de": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_sort_id": 424.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "22.0",
          "number": "12101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein",
          "text_de": "Nein",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_sort_id": 425.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12102": {
      "question": "12102",
      "name": "12102",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2012 war dies der Fall?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr19",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12101 : PKR XX 2=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12101 : PKR XX 2=18",
          "label": "Fehltage/Krankheit des Kindes",
          "number": "12102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2012 war dies der Fall?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2012 war dies der Fall?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_import_concept": "pkr19",
          "view_import_note": "Q12102 | PKR19 | Fehltage/Krankheit des Kindes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38699.0,
          "view_rgt": 38704.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12103": {
      "question": "12103",
      "name": "12103",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2012 war dies der Fall?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr21",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12101 : PKR XX 2=20\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12101 : PKR XX 2=20",
          "instruction": "Gemeint sind hier zum Beispiel nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "label": "Fehltage/andere Gr\u00fcnde",
          "number": "12103.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2012 war dies der Fall?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2012 war dies der Fall?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_import_concept": "pkr21",
          "view_import_note": "Q12103 | PKR21 | Fehltage/andere Gr\u00fcnde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38703.0,
          "view_rgt": 38705.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12200": {
      "question": "12200",
      "name": "12200",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": "12200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2011 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q12200 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38704.0,
          "view_rgt": 38706.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12300": {
      "question": "12300",
      "name": "12300",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q123000,2] *GOTO 130000\n",
          "goto": "*IF [Q123000,2] *GOTO 130000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": "12300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q12300 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38705.0,
          "view_rgt": 38707.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12401": {
      "question": "12401",
      "name": "12401",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": "12401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q12401 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38706.0,
          "view_rgt": 38708.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer / GEK",
              "label_de": "Barmer / GEK",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK-Gesundheit",
              "label_de": "DAK-Gesundheit",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TK",
              "label_de": "TK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK / BIG",
              "label_de": "IKK / BIG",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH / Allianz",
              "label_de": "KKH / Allianz",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12402": {
      "question": "12402",
      "name": "12402",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12401 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12401 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": "12402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q12402 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38707.0,
          "view_rgt": 38709.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12500": {
      "question": "12500",
      "name": "12500",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q12500 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38708.0,
          "view_rgt": 38710.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Person, die den freiwilligen Wehrdienst, ein Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder den Bundesfreiwilligendienst leistet",
              "label_de": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Person, die den freiwilligen Wehrdienst, ein Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr oder den Bundesfreiwilligendienst leistet",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12601": {
      "question": "12601",
      "name": "12601",
      "label": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Krankenversicherungsbeitrag auch\nZusatzbeitr\u00e4ge erheben bzw. Pr\u00e4mien auszahlen.\nZahlen Sie bereits einen solchen Zusatzbeitrag oder erhalten eine solche Pr\u00e4mie?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv13",
          "concept": "pkv13",
          "label": "Krankenkasse/Zusatzbeitrag",
          "number": "12601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Krankenversicherungsbeitrag auch\nZusatzbeitr\u00e4ge erheben bzw. Pr\u00e4mien auszahlen.\nZahlen Sie bereits einen solchen Zusatzbeitrag oder erhalten eine solche Pr\u00e4mie?",
          "text_de": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Krankenversicherungsbeitrag auch\nZusatzbeitr\u00e4ge erheben bzw. Pr\u00e4mien auszahlen.\nZahlen Sie bereits einen solchen Zusatzbeitrag oder erhalten eine solche Pr\u00e4mie?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "pkv13",
          "view_import_note": "Q12601 | PKV13 | Krankenkasse/Zusatzbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38709.0,
          "view_rgt": 38711.0,
          "view_sort_id": 433.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, zahle bereits einen Zusatzbeitrag",
              "label_de": "Ja, zahle bereits einen Zusatzbeitrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, erhalte bereits eine Pr\u00e4mie",
              "label_de": "Ja, erhalte bereits eine Pr\u00e4mie",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12602": {
      "question": "12602",
      "name": "12602",
      "label": "W\u00fcrden Sie Ihre Krankenkasse wechseln, wenn\ndiese einen Zusatzbeitrag erheben w\u00fcrde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv14",
          "concept": "pkv14",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12601 : PKV13=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12601 : PKV13=3",
          "label": "Krankenkasse/Zusatzbeitrag 2",
          "number": "12602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie Ihre Krankenkasse wechseln, wenn\ndiese einen Zusatzbeitrag erheben w\u00fcrde?",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie Ihre Krankenkasse wechseln, wenn\ndiese einen Zusatzbeitrag erheben w\u00fcrde?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "pkv14",
          "view_import_note": "Q12602 | PKV14 | Krankenkasse/Zusatzbeitrag 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38710.0,
          "view_rgt": 38712.0,
          "view_sort_id": 434.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q127000,2] *GOTO 130000\n",
          "goto": "*IF [Q127000,2] *GOTO 130000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q12700 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38711.0,
          "view_rgt": 38713.0,
          "view_sort_id": 435.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12801": {
      "question": "12801",
      "name": "12801",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro pro Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "12801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q12801 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38712.0,
          "view_rgt": 38714.0,
          "view_sort_id": 436.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro pro Monat",
              "label_de": "Euro pro Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12802": {
      "question": "12802",
      "name": "12802",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12801 : PKV06=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12801 : PKV06=2",
          "label": "H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "12802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q12802 | PKV05 | H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38713.0,
          "view_rgt": 38715.0,
          "view_sort_id": 437.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12900": {
      "question": "12900",
      "name": "12900",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": "12900.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q12900 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38714.0,
          "view_rgt": 38722.0,
          "view_sort_id": 438.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "12900.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_sort_id": 439.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "12900.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_sort_id": 440.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "12900.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_sort_id": 441.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "12900.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_sort_id": 442.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "12900.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_sort_id": 443.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "12900.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_sort_id": 444.0,
          "sn": 6
        }
      ],
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13000": {
      "question": "13000",
      "name": "13000",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": "13000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q13000 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38715.0,
          "view_rgt": 38723.0,
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13100": {
      "question": "13100",
      "name": "13100",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q131000,2] *GOTO 133010\n",
          "goto": "*IF [Q131000,2] *GOTO 133010",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": "13100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q13100 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38722.0,
          "view_rgt": 38724.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13201": {
      "question": "13201",
      "name": "13201",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": "13201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q13201 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38723.0,
          "view_rgt": 38725.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Die Linke",
              "label_de": "Die Linke",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "NPD / Republikaner / Die Rechte",
              "label_de": "NPD / Republikaner / Die Rechte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Piratenpartei",
              "label_de": "Piratenpartei",
              "value": 26
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13202": {
      "question": "13202",
      "name": "13202",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppolso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13201 : PPOL3=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13201 : PPOL3=8",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": "13202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "ppolso",
          "view_import_note": "Q13202 | PPOLSO | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38724.0,
          "view_rgt": 38726.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13203": {
      "question": "13203",
      "name": "13203",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13201 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8,26\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13201 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8,26",
          "label": "Parteizuneigung 4",
          "number": "13203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q13203 | PPOL4 | Parteizuneigung 4",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38725.0,
          "view_rgt": 38727.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13301": {
      "question": "13301",
      "name": "13301",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nItem 3 = neu\n**Item 11 = PP2012\n",
          "label": "Sorgen",
          "number": "13301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q13301 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38726.0,
          "view_rgt": 38742.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "1.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "2.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "13.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "text_de": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "16.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Anstieg der Inflation",
          "text_de": "Um den Anstieg der Inflation",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "3.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "4.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "14.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "text_de": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "5.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "12.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "text_de": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "6.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "8.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "9.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "15.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Stabilit\u00e4t des Euros",
          "text_de": "Um die Stabilit\u00e4t des Euros",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "10.0",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13302": {
      "question": "13302",
      "name": "13302",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": "13302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q13302 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38727.0,
          "view_rgt": 38743.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13401": {
      "question": "13401",
      "name": "13401",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": "13401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q13401 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38742.0,
          "view_rgt": 38744.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13402": {
      "question": "13402",
      "name": "13402",
      "label": "Ihr Geburtsmonat:",
      "items": [
        {
          "concept": "ppgebmo",
          "label": "Geburtsmonat",
          "number": "13402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsmonat:",
          "text_de": "Ihr Geburtsmonat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_import_concept": "ppgebmo",
          "view_import_note": "Q13402 | PPGEBMO | Geburtsmonat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38743.0,
          "view_rgt": 38745.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13403": {
      "question": "13403",
      "name": "13403",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": [
        {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": "13403.0",
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q13403 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38744.0,
          "view_rgt": 38746.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q135000,1] **GOTO BLOCK 13700 \n*IF [Q135000,6] **GOTO BLOCK 13700\n",
          "goto": "*IF [Q135000,1] **GOTO BLOCK 13700 \n*IF [Q135000,6] **GOTO BLOCK 13700",
          "label": "Familienstand",
          "number": "13500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q13500 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38745.0,
          "view_rgt": 38747.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden / eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft aufgehoben",
              "label_de": "Geschieden / eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft aufgehoben",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet / Lebenspartner/-in aus eingetragener gleichgeschlechtlicher Partnerschaft verstorben",
              "label_de": "Verwitwet / Lebenspartner/-in aus eingetragener gleichgeschlechtlicher Partnerschaft verstorben",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft zusammenlebend",
              "label_de": "Eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft zusammenlebend",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft getrennt lebend",
              "label_de": "Eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft getrennt lebend",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13601": {
      "question": "13601",
      "name": "13601",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": "13601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q13601 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38746.0,
          "view_rgt": 38748.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13602": {
      "question": "13602",
      "name": "13602",
      "label": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13601 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13601 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": "13602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q13602 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38747.0,
          "view_rgt": 38749.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13603": {
      "question": "13603",
      "name": "13603",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13602 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13602 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": "13603.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q13603 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38748.0,
          "view_rgt": 38750.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13701": {
      "question": "13701",
      "name": "13701",
      "label": "Haben oder hatten sie Geschiwster?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbsno",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Ja\" nicht zum ankreuzen, es findet sich also kein Wert daf\u00fcr in den Daten.\n\nRouting:\n*IF [Q137010,1] *GOTO 138000\n",
          "goto": "*IF [Q137010,1] *GOTO 138000",
          "instruction": "Gemeint sind leibliche, Halb-, Stief- und Adoptivgeschwister.",
          "instruction_de": "Gemeint sind leibliche, Halb-, Stief- und Adoptivgeschwister.",
          "label": "keine Geschwister",
          "number": "13701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben oder hatten sie Geschiwster?",
          "text_de": "Haben oder hatten sie Geschiwster?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbsno",
          "view_import_note": "Q13701 | PBSNO | keine Geschwister",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38749.0,
          "view_rgt": 38751.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13702": {
      "question": "13702",
      "name": "13702",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13701 : PBSNO=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13701 : PBSNO=2",
          "label": "Anzahl Geschwister",
          "number": "13702.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbsanz",
          "view_import_note": "Q13702 | PBSANZ | Anzahl Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38750.0,
          "view_rgt": 38752.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13703": {
      "question": "13703",
      "name": "13703",
      "label": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister das Geburtsjahr an.",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Schleife f\u00fcr zuvor genannte Anzahl an Geschwistern (PAPI 10 Geschwister)\n",
          "label": "Geburtsjahr Geschwister",
          "number": "13703.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister das Geburtsjahr an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister das Geburtsjahr an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbsj1",
          "view_import_note": "Q13703 | PBSJ1 | Geburtsjahr Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38752.0,
          "view_rgt": 38754.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13704": {
      "question": "13704",
      "name": "13704",
      "label": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister den Geburtsmonat an.",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Schleife f\u00fcr zuvor genannte Anzahl an Geschwistern (PAPI 10 Geschwister)\n",
          "label": "Geburtsmonat Geschwister",
          "number": "13704.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister den Geburtsmonat an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister den Geburtsmonat an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbsmo1",
          "view_import_note": "Q13704 | PBSMO1 | Geburtsmonat Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38753.0,
          "view_rgt": 38755.0,
          "view_sort_id": 477.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13705": {
      "question": "13705",
      "name": "13705",
      "label": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister das Geschlecht an.",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Schleife f\u00fcr zuvor genannte Anzahl an Geschwistern (PAPI 10 Geschwister)\n",
          "label": "Geschlecht Geschwister",
          "number": "13705.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister das Geschlecht an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister das Geschlecht an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbssex1",
          "view_import_note": "Q13705 | PBSSEX1 | Geschlecht Geschwister",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38754.0,
          "view_rgt": 38757.0,
          "view_sort_id": 478.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pbssex1",
          "item": "1.0",
          "number": "13705.0",
          "scale": "cat",
          "text": "X. Geschwister",
          "text_de": "X. Geschwister",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Bruder",
              "label_de": "Bruder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwester",
              "label_de": "Schwester",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13706": {
      "question": "13706",
      "name": "13706",
      "label": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister die Art des Geschwisters an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbsart1",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Schleife f\u00fcr zuvor genannte Anzahl an Geschwistern (PAPI 10 Geschwister)\n",
          "label": "Art des Geschwister",
          "number": "13706.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister die Art des Geschwisters an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Ihrer Geschwister die Art des Geschwisters an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbsart1",
          "view_import_note": "Q13706 | PBSART1 | Art des Geschwister",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38755.0,
          "view_rgt": 38758.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "leiblich (ohne Zwillingsgeschwister)",
              "label_de": "leiblich (ohne Zwillingsgeschwister)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zwilling (eineiig)",
              "label_de": "Zwilling (eineiig)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zwilling (zweieiig)",
              "label_de": "Zwilling (zweieiig)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Halbgeschwister",
              "label_de": "Halbgeschwister",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Stiefgeschwister",
              "label_de": "Stiefgeschwister",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Adoptivgeschwister",
              "label_de": "Adoptivgeschwister",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13707": {
      "question": "13707",
      "name": "13707",
      "label": "Haben Sie Ihre gesamte Kindheit - bis zu Ihrem 15. Lebensjahr - mit diesem Geschwister zusammen gelebt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbs15j1",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Schleife f\u00fcr zuvor genannte Anzahl an Geschwistern (PAPI 10 Geschwister)\n",
          "label": "Geschwister im HH Kindheit",
          "number": "13707.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihre gesamte Kindheit - bis zu Ihrem 15. Lebensjahr - mit diesem Geschwister zusammen gelebt?",
          "text_de": "Haben Sie Ihre gesamte Kindheit - bis zu Ihrem 15. Lebensjahr - mit diesem Geschwister zusammen gelebt?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbs15j1",
          "view_import_note": "Q13707 | PBS15J1 | Geschwister im HH Kindheit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38757.0,
          "view_rgt": 38759.0,
          "view_sort_id": 481.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13708": {
      "question": "13708",
      "name": "13708",
      "label": "Wie viele von Ihren ersten 15 Lebensjahren haben Sie mit diesem Geschwister in einem zusammen gelebt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Schleife f\u00fcr zuvor genannte Anzahl an Geschwistern (PAPI 10 Geschwister)\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q13707 : PBS15J1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13707 : PBS15J1=2",
          "label": "Lebensjahre mit Geschwister in HH",
          "number": "13708.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele von Ihren ersten 15 Lebensjahren haben Sie mit diesem Geschwister in einem zusammen gelebt?",
          "text_de": "Wie viele von Ihren ersten 15 Lebensjahren haben Sie mit diesem Geschwister in einem zusammen gelebt?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pbs15n1",
          "view_import_note": "Q13708 | PBS15N1 | Lebensjahre mit Geschwister in HH",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38758.0,
          "view_rgt": 38760.0,
          "view_sort_id": 482.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13800": {
      "question": "13800",
      "name": "13800",
      "label": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre beiden Eltern deutsch als Muttersprache?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pmusp1",
          "concept": "pmusp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q138000,2] *GOTO 141000\n",
          "goto": "*IF [Q138000,2] *GOTO 141000",
          "label": "Muttersprache Deutsch",
          "number": "13800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre beiden Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre beiden Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "pmusp1",
          "view_import_note": "Q13800 | PMUSP1 | Muttersprache Deutsch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38759.0,
          "view_rgt": 38761.0,
          "view_sort_id": 483.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13901": {
      "question": "13901",
      "name": "13901",
      "label": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": "13901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 1",
          "view_import_note": "Q13901 | PMUSP X 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38760.0,
          "view_rgt": 38765.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "13901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "3.0",
          "number": "13901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "6.0",
          "number": "13901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lesen",
          "text_de": "Lesen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13902": {
      "question": "13902",
      "name": "13902",
      "label": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": "13902.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "text_de": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 2",
          "view_import_note": "Q13902 | PMUSP X 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38761.0,
          "view_rgt": 38769.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "4.0",
          "number": "13902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "5.0",
          "number": "13902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "7.0",
          "number": "13902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lesen",
          "text_de": "Lesen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14000": {
      "question": "14000",
      "name": "14000",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": "14000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q14000 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38765.0,
          "view_rgt": 38770.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14100": {
      "question": "14100",
      "name": "14100",
      "label": "Im Folgenden geht es um den Kontakt, den die Menschen unterschiedlicher Nationen\nin Deutschland haben. Daher die Frage:\n\nHaben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
      "items": [
        {
          "label": "Kontakte/besucht",
          "number": "14100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Im Folgenden geht es um den Kontakt, den die Menschen unterschiedlicher Nationen\nin Deutschland haben. Daher die Frage:\n\nHaben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "text_de": "Im Folgenden geht es um den Kontakt, den die Menschen unterschiedlicher Nationen\nin Deutschland haben. Daher die Frage:\n\nHaben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_import_concept": "pher x 1",
          "view_import_note": "Q14100 | PHER X 1 | Kontakte/besucht",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38769.0,
          "view_rgt": 38773.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": "1.0",
          "number": "14100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "- Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "14100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Personen, die selbst oder deren Eltern nicht aus Deutschland stammen, in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "- Personen, die selbst oder deren Eltern nicht aus Deutschland stammen, in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
      "items": [
        {
          "label": "Kontakte/besucht worden",
          "number": "14200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "text_de": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_import_concept": "pher x 2",
          "view_import_note": "Q14200 | PHER X 2 | Kontakte/besucht worden",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38770.0,
          "view_rgt": 38776.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": "3.0",
          "number": "14200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "text_de": "- von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": "4.0",
          "number": "14200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- von Personen besucht, die selbst oder deren Eltern nicht aus Deutschland stammen?",
          "text_de": "- von Personen besucht, die selbst oder deren Eltern nicht aus Deutschland stammen?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14300": {
      "question": "14300",
      "name": "14300",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q143000,2] *GOTO 147000\n",
          "goto": "*IF [Q143000,2] *GOTO 147000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "14300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q14300 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38773.0,
          "view_rgt": 38777.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14401": {
      "question": "14401",
      "name": "14401",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "14401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q14401 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38776.0,
          "view_rgt": 38778.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14402": {
      "question": "14402",
      "name": "14402",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14401 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14401 : PSTA2=1",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "14402.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q14402 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38777.0,
          "view_rgt": 38779.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14500": {
      "question": "14500",
      "name": "14500",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q145000,2] *GOTO 148000\n",
          "goto": "*IF [Q145000,2] *GOTO 148000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": "14500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q14500 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38778.0,
          "view_rgt": 38780.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14600": {
      "question": "14600",
      "name": "14600",
      "label": "Sind Ihre beiden Eltern in Deutschland geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pstaelt",
          "concept": "pstaelt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14500 : PSTA3=1\n\nRouting:\n*IF [Q146000,1] *GOTO 151000 \n*IF [Q146000,2] *GOTO 148000\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14500 : PSTA3=1",
          "goto": "*IF [Q146000,1] *GOTO 151000 \n*IF [Q146000,2] *GOTO 148000",
          "label": "Eltern Geburt Deutschland",
          "number": "14600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Ihre beiden Eltern in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Ihre beiden Eltern in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_import_concept": "pstaelt",
          "view_import_note": "Q14600 | PSTAELT | Eltern Geburt Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38779.0,
          "view_rgt": 38781.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14700": {
      "question": "14700",
      "name": "14700",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "14700.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q14700 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38780.0,
          "view_rgt": 38782.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14800": {
      "question": "14800",
      "name": "14800",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": "14800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14800 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38781.0,
          "view_rgt": 38783.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14900": {
      "question": "14900",
      "name": "14900",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q149000,1] *GOTO 151000\n",
          "goto": "*IF [Q149000,1] *GOTO 151000",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": "14900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14900 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38782.0,
          "view_rgt": 38784.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15001": {
      "question": "15001",
      "name": "15001",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": "15001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q15001 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38783.0,
          "view_rgt": 38785.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15002": {
      "question": "15002",
      "name": "15002",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15001 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15001 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": "15002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q15002 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38784.0,
          "view_rgt": 38786.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15003": {
      "question": "15003",
      "name": "15003",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15001 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15001 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": "15003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q15003 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38785.0,
          "view_rgt": 38787.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15100": {
      "question": "15100",
      "name": "15100",
      "label": "Hier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte antworten Sie anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "label": "Big Five",
          "number": "15100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Hier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
          "text_de": "Hier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_import_concept": "pegoxx",
          "view_import_note": "Q15100 | PEGOXX | Big Five",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38786.0,
          "view_rgt": 38804.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "1.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- gr\u00fcndlich arbeitet",
          "text_de": "- gr\u00fcndlich arbeitet",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "2.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- kommunikativ, gespr\u00e4chig ist",
          "text_de": "- kommunikativ, gespr\u00e4chig ist",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "3.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- manchmal etwas zu grob zu anderen ist",
          "text_de": "- manchmal etwas zu grob zu anderen ist",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "4.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- originell ist, neue Ideen einbringt",
          "text_de": "- originell ist, neue Ideen einbringt",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "5.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich oft Sorgen macht",
          "text_de": "- sich oft Sorgen macht",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "6.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- verzeihen kann",
          "text_de": "- verzeihen kann",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "7.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eher faul ist",
          "text_de": "- eher faul ist",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "8.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- aus sich herausgehen kann, gesellig ist",
          "text_de": "- aus sich herausgehen kann, gesellig ist",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "9.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- k\u00fcnstlerische, \u00e4sthetische Erfahrungen sch\u00e4tzt",
          "text_de": "- k\u00fcnstlerische, \u00e4sthetische Erfahrungen sch\u00e4tzt",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "10.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- leicht nerv\u00f6s wird",
          "text_de": "- leicht nerv\u00f6s wird",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "11.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Aufgaben wirksam und effizient erledigt",
          "text_de": "- Aufgaben wirksam und effizient erledigt",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "12.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- zur\u00fcckhaltend ist",
          "text_de": "- zur\u00fcckhaltend ist",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "13.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- r\u00fccksichtsvoll und freundlich mit anderen umgeht",
          "text_de": "- r\u00fccksichtsvoll und freundlich mit anderen umgeht",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "14.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eine lebhafte Phantasie, Vorstellung hat",
          "text_de": "- eine lebhafte Phantasie, Vorstellung hat",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "15.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- entspannt ist, mit Stress gut umgehen kann",
          "text_de": "- entspannt ist, mit Stress gut umgehen kann",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 15
        },
        {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": "16.0",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- wissbegierig ist",
          "text_de": "- wissbegierig ist",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 16
        }
      ],
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15200": {
      "question": "15200",
      "name": "15200",
      "label": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement = PSTI1\n**Statement = PSTI2\n**Statement = PSTI3\n**Statement = PSTI4\n",
          "label": "Anomie",
          "number": "15200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
          "text_de": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "psti x",
          "view_import_note": "Q15200 | PSTI X | Anomie",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38787.0,
          "view_rgt": 38809.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psti x",
          "item": "1.0",
          "number": "15200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an die Zukunft denke, bin ich eigentlich sehr zuversichtlich",
          "text_de": "Wenn ich an die Zukunft denke, bin ich eigentlich sehr zuversichtlich",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psti x",
          "item": "2.0",
          "number": "15200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich f\u00fchle mich oft einsam",
          "text_de": "Ich f\u00fchle mich oft einsam",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psti x",
          "item": "3.0",
          "number": "15200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Arbeit macht mir eigentlich keine Freude",
          "text_de": "Meine Arbeit macht mir eigentlich keine Freude",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psti x",
          "item": "4.0",
          "number": "15200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Verh\u00e4ltnisse sind so kompliziert geworden, dass ich mich fast nicht mehr zurecht finde",
          "text_de": "Die Verh\u00e4ltnisse sind so kompliziert geworden, dass ich mich fast nicht mehr zurecht finde",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15300": {
      "question": "15300",
      "name": "15300",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch der ungeduldig ist, oder der immer sehr viel Geduld aufbringt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pged",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: sehr ungeduldig und der Wert 10: sehr geduldig.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: sehr ungeduldig und der Wert 10: sehr geduldig.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Geduld",
          "number": "15300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch der ungeduldig ist, oder der immer sehr viel Geduld aufbringt?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch der ungeduldig ist, oder der immer sehr viel Geduld aufbringt?",
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "pged",
          "view_import_note": "Q15300 | PGED | Geduld",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38804.0,
          "view_rgt": 38810.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr ungeduldig 0",
              "label_de": "Sehr ungeduldig 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr geduldig 10",
              "label_de": "Sehr geduldig 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15400": {
      "question": "15400",
      "name": "15400",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prisk",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: gar nicht risikobereit und der Wert 10: sehr risikobereit.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: gar nicht risikobereit und der Wert 10: sehr risikobereit.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Risikobereitschaft",
          "number": "15400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "prisk",
          "view_import_note": "Q15400 | PRISK | Risikobereitschaft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38809.0,
          "view_rgt": 38811.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15500": {
      "question": "15500",
      "name": "15500",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch, der lange \u00fcberlegt und nachdenkt, bevor er handelt, also gar nicht impulsiv ist?\nOder sind Sie ein Mensch, der ohne lange zu \u00fcberlegen handelt, also sehr impulsiv ist?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pimp",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: gar nicht impulsiv und der Wert 10: sehr impulsiv.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: gar nicht impulsiv und der Wert 10: sehr impulsiv.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Impulsivit\u00e4t",
          "number": "15500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch, der lange \u00fcberlegt und nachdenkt, bevor er handelt, also gar nicht impulsiv ist?\nOder sind Sie ein Mensch, der ohne lange zu \u00fcberlegen handelt, also sehr impulsiv ist?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch, der lange \u00fcberlegt und nachdenkt, bevor er handelt, also gar nicht impulsiv ist?\nOder sind Sie ein Mensch, der ohne lange zu \u00fcberlegen handelt, also sehr impulsiv ist?",
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "pimp",
          "view_import_note": "Q15500 | PIMP | Impulsivit\u00e4t",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38810.0,
          "view_rgt": 38812.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht impulsiv 0",
              "label_de": "Gar nicht impulsiv 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr impulsiv 10",
              "label_de": "Sehr impulsiv 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15601": {
      "question": "15601",
      "name": "15601",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "15601.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q15601 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38811.0,
          "view_rgt": 38818.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15602": {
      "question": "15602",
      "name": "15602",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "15602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q15602 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38812.0,
          "view_rgt": 38819.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15603": {
      "question": "15603",
      "name": "15603",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": "15603.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q15603 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38818.0,
          "view_rgt": 38820.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15604": {
      "question": "15604",
      "name": "15604",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": "15604.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q15604 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38819.0,
          "view_rgt": 38821.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15605": {
      "question": "15605",
      "name": "15605",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": "15605.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q15605 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38820.0,
          "view_rgt": 38822.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15606": {
      "question": "15606",
      "name": "15606",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": "15606.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q15606 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38821.0,
          "view_rgt": 38823.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15607": {
      "question": "15607",
      "name": "15607",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": "15607.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q15607 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38822.0,
          "view_rgt": 38824.0,
          "view_sort_id": 546.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15608": {
      "question": "15608",
      "name": "15608",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": "15608.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q15608 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38823.0,
          "view_rgt": 38825.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15609": {
      "question": "15609",
      "name": "15609",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": "15609.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q15609 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38824.0,
          "view_rgt": 38826.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15610": {
      "question": "15610",
      "name": "15610",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": "15610.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q15610 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38825.0,
          "view_rgt": 38827.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15611": {
      "question": "15611",
      "name": "15611",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": "15611.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2012, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q15611 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38826.0,
          "view_rgt": 38828.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15612": {
      "question": "15612",
      "name": "15612",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": "15612.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q15612 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38827.0,
          "view_rgt": 38829.0,
          "view_sort_id": 551.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15701": {
      "question": "15701",
      "name": "15701",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2011 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15701.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2011 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2011 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx 1",
          "view_import_note": "Q15701 | PFS XXX 1 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38828.0,
          "view_rgt": 38844.0,
          "view_sort_id": 552.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "141.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe neuen Partner / neue Partnerin",
          "text_de": "Habe neuen Partner / neue Partnerin",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bin (erneut) Vater / Mutter geworden",
          "text_de": "Bin (erneut) Vater / Mutter geworden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "111.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind kam in den Haushalt",
          "text_de": "Kind kam in den Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 557.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 558.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 559.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "61.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 560.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "71.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 561.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "81.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 562.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "91.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 563.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "121.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind ist verstorben",
          "text_de": "Kind ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 564.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "131.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "text_de": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 565.0,
          "sn": 13
        },
        {
          "item": "101.0",
          "number": "15701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung",
          "text_de": "Sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 566.0,
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15702": {
      "question": "15702",
      "name": "15702",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q15702 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38829.0,
          "view_rgt": 38845.0,
          "view_sort_id": 567.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15703": {
      "question": "15703",
      "name": "15703",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2011 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15703.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2011 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2011 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q15703 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38844.0,
          "view_rgt": 38846.0,
          "view_sort_id": 568.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 341,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15704": {
      "question": "15704",
      "name": "15704",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 einen neuen Partner/eine neue Partnerin haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs142",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=141\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=141",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Partner",
          "number": "15704.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 einen neuen Partner/eine neue Partnerin haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 einen neuen Partner/eine neue Partnerin haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs142",
          "view_import_note": "Q15704 | PFS142 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38845.0,
          "view_rgt": 38847.0,
          "view_sort_id": 569.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 342,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15705": {
      "question": "15705",
      "name": "15705",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs143",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=141\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=141",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Partner",
          "number": "15705.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs143",
          "view_import_note": "Q15705 | PFS143 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38846.0,
          "view_rgt": 38848.0,
          "view_sort_id": 570.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 343,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15706": {
      "question": "15706",
      "name": "15706",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/zusammengezogen",
          "number": "15706.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q15706 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38847.0,
          "view_rgt": 38849.0,
          "view_sort_id": 571.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 344,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15707": {
      "question": "15707",
      "name": "15707",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/zusammengezogen",
          "number": "15707.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q15707 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38848.0,
          "view_rgt": 38850.0,
          "view_sort_id": 572.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 345,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15708": {
      "question": "15708",
      "name": "15708",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/geheiratet",
          "number": "15708.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q15708 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38849.0,
          "view_rgt": 38851.0,
          "view_sort_id": 573.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 346,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15709": {
      "question": "15709",
      "name": "15709",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/geheiratet",
          "number": "15709.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2011 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q15709 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38850.0,
          "view_rgt": 38852.0,
          "view_sort_id": 574.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 347,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15710": {
      "question": "15710",
      "name": "15710",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 (erneut) Vater / Mutter geworden sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind geboren",
          "number": "15710.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 (erneut) Vater / Mutter geworden sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 (erneut) Vater / Mutter geworden sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q15710 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38851.0,
          "view_rgt": 38853.0,
          "view_sort_id": 575.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 348,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15711": {
      "question": "15711",
      "name": "15711",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 (erneut) Vater / Mutter geworden sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind geboren",
          "number": "15711.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 (erneut) Vater / Mutter geworden sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 (erneut) Vater / Mutter geworden sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q15711 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38852.0,
          "view_rgt": 38854.0,
          "view_sort_id": 576.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 349,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15712": {
      "question": "15712",
      "name": "15712",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2011 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind in Haushalt",
          "number": "15712.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2011 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2011 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs112",
          "view_import_note": "Q15712 | PFS112 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38853.0,
          "view_rgt": 38855.0,
          "view_sort_id": 577.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 350,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15713": {
      "question": "15713",
      "name": "15713",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2011 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs113",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind in Haushalt",
          "number": "15713.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2011 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2011 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs113",
          "view_import_note": "Q15713 | PFS113 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38854.0,
          "view_rgt": 38856.0,
          "view_sort_id": 578.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 351,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15714": {
      "question": "15714",
      "name": "15714",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2011 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind aus Haushalt",
          "number": "15714.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2011 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2011 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q15714 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38855.0,
          "view_rgt": 38857.0,
          "view_sort_id": 579.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 352,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15715": {
      "question": "15715",
      "name": "15715",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2011 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind aus Haushalt",
          "number": "15715.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2011 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2011 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q15715 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38856.0,
          "view_rgt": 38858.0,
          "view_sort_id": 580.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 353,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15716": {
      "question": "15716",
      "name": "15716",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2011 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/getrennt",
          "number": "15716.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2011 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2011 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q15716 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38857.0,
          "view_rgt": 38859.0,
          "view_sort_id": 581.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 354,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15717": {
      "question": "15717",
      "name": "15717",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2011 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/getrennt",
          "number": "15717.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2011 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2011 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q15717 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38858.0,
          "view_rgt": 38860.0,
          "view_sort_id": 582.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 355,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15718": {
      "question": "15718",
      "name": "15718",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/geschieden",
          "number": "15718.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q15718 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38859.0,
          "view_rgt": 38861.0,
          "view_sort_id": 583.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 356,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15719": {
      "question": "15719",
      "name": "15719",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/geschieden",
          "number": "15719.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2011 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q15719 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38860.0,
          "view_rgt": 38862.0,
          "view_sort_id": 584.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 357,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15720": {
      "question": "15720",
      "name": "15720",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Ehepartner verstorben",
          "number": "15720.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q15720 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38861.0,
          "view_rgt": 38863.0,
          "view_sort_id": 585.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 358,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15721": {
      "question": "15721",
      "name": "15721",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Ehepartner verstorben",
          "number": "15721.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q15721 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38862.0,
          "view_rgt": 38864.0,
          "view_sort_id": 586.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 359,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15722": {
      "question": "15722",
      "name": "15722",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Vater verstorben",
          "number": "15722.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q15722 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38863.0,
          "view_rgt": 38865.0,
          "view_sort_id": 587.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 360,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15723": {
      "question": "15723",
      "name": "15723",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Vater verstorben",
          "number": "15723.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q15723 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38864.0,
          "view_rgt": 38866.0,
          "view_sort_id": 588.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 361,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15724": {
      "question": "15724",
      "name": "15724",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Mutter verstorben",
          "number": "15724.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q15724 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38865.0,
          "view_rgt": 38867.0,
          "view_sort_id": 589.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 362,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15725": {
      "question": "15725",
      "name": "15725",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Mutter verstorben",
          "number": "15725.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q15725 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38866.0,
          "view_rgt": 38868.0,
          "view_sort_id": 590.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 363,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15726": {
      "question": "15726",
      "name": "15726",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind verstorben",
          "number": "15726.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs122",
          "view_import_note": "Q15726 | PFS122 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38867.0,
          "view_rgt": 38869.0,
          "view_sort_id": 591.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 364,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15727": {
      "question": "15727",
      "name": "15727",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs123",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind verstorben",
          "number": "15727.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs123",
          "view_import_note": "Q15727 | PFS123 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38868.0,
          "view_rgt": 38870.0,
          "view_sort_id": 592.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 365,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15728": {
      "question": "15728",
      "name": "15728",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/andere verstorben",
          "number": "15728.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 28.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs132",
          "view_import_note": "Q15728 | PFS132 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38869.0,
          "view_rgt": 38871.0,
          "view_sort_id": 593.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 366,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15729": {
      "question": "15729",
      "name": "15729",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs133",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/andere verstorben",
          "number": "15729.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2011 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 29.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs133",
          "view_import_note": "Q15729 | PFS133 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38870.0,
          "view_rgt": 38872.0,
          "view_sort_id": 594.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 367,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15730": {
      "question": "15730",
      "name": "15730",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2011 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/sonstiges",
          "number": "15730.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2011 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2011 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2012 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 30.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q15730 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2012/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38871.0,
          "view_rgt": 38873.0,
          "view_sort_id": 595.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 368,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15731": {
      "question": "15731",
      "name": "15731",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2011 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/sonstiges",
          "number": "15731.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2011 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2011 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2013 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 31.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q15731 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2013/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38872.0,
          "view_rgt": 38874.0,
          "view_sort_id": 596.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 369,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15800": {
      "question": "15800",
      "name": "15800",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der 0 ganz und gar unzufrieden, 10 ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der 0 ganz und gar unzufrieden, 10 ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "15800.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_import_concept": "pzule x",
          "view_import_note": "Q15800 | PZULE X | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38873.0,
          "view_rgt": 38878.0,
          "view_sort_id": 597.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": "1.0",
          "number": "15800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_sort_id": 598.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": "3.0",
          "number": "15800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in einem Jahr sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in einem Jahr sein?",
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_sort_id": 599.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": "2.0",
          "number": "15800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_sort_id": 600.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 370,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15900": {
      "question": "15900",
      "name": "15900",
      "label": "Wenn Sie an den Verlauf Ihrer pers\u00f6nlichen Lebensverh\u00e4ltnisse der letzen 10 Jahre, also etwa seit 2003 bis heute, denken: welches der folgenden Bilder w\u00fcrde daf\u00fcr am besten passen?\n\nBitte Kenn-Nummer eintragen:",
      "items": [
        {
          "label": "Verlauf Lebensverh\u00e4ltnisse",
          "number": "15900.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie an den Verlauf Ihrer pers\u00f6nlichen Lebensverh\u00e4ltnisse der letzen 10 Jahre, also etwa seit 2003 bis heute, denken: welches der folgenden Bilder w\u00fcrde daf\u00fcr am besten passen?\n\nBitte Kenn-Nummer eintragen:",
          "text_de": "Wenn Sie an den Verlauf Ihrer pers\u00f6nlichen Lebensverh\u00e4ltnisse der letzen 10 Jahre, also etwa seit 2003 bis heute, denken: welches der folgenden Bilder w\u00fcrde daf\u00fcr am besten passen?\n\nBitte Kenn-Nummer eintragen:",
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_import_concept": "pbild",
          "view_import_note": "Q15900 | PBILD | Verlauf Lebensverh\u00e4ltnisse",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38874.0,
          "view_rgt": 38879.0,
          "view_sort_id": 601.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 371,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "16000": {
      "question": "16000",
      "name": "16000",
      "label": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in den n\u00e4chsten 5 Jahren, also von heute bis 2018, mit Ihrem Leben weiter gehen?\nWelches der Bilder w\u00fcrde dazu am besten passen?\n\nBitte Kenn-Nummer eintragen:",
      "items": [
        {
          "label": "Verlauf Lebensverh\u00e4ltnisse",
          "number": "16000.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in den n\u00e4chsten 5 Jahren, also von heute bis 2018, mit Ihrem Leben weiter gehen?\nWelches der Bilder w\u00fcrde dazu am besten passen?\n\nBitte Kenn-Nummer eintragen:",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in den n\u00e4chsten 5 Jahren, also von heute bis 2018, mit Ihrem Leben weiter gehen?\nWelches der Bilder w\u00fcrde dazu am besten passen?\n\nBitte Kenn-Nummer eintragen:",
          "view_calculated_number": 160.0,
          "view_import_concept": "pbild1",
          "view_import_note": "Q16000 | PBILD1 | Verlauf Lebensverh\u00e4ltnisse",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38878.0,
          "view_rgt": 38880.0,
          "view_sort_id": 602.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 372,
      "instrument": "soep-core-2013-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}