{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
  "label": "Individual and Biography (M1/M2, Initial Interview) 2016",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2016,
  "author": "SOEP Group",
  "label_de": "Person und Biografie (M3/M4, Erstbefragte) 2016",
  "publish": 1,
  "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
  "questions": {
    "Title01": {
      "question": "Title01",
      "name": "Title01",
      "label": "Living in Germany Migrationsample Continuation (M1+M2) Survey 2016 Personenbiofragebogen f\u00fcr Neubefragte \nThis questionnaire is for all household members born in or before 1998.\nYour participation is entirely voluntary. The scientific validity of this survey depends, however,\non the participation of every member of every household.\nWe therefore cordially request that you allow our staff member to interview you.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Leben in Deutschland Migrationssample Fortf\u00fchrung (M1+M2) Befragung 2016\nPersonenbiofragebogen f\u00fcr Neubefragte\nDieser Fragebogen richtet sich an alle Personen im Haushalt, die 1998 und fr\u00fcher geboren sind. Ihre Mitarbeit ist freiwillig. Die wissenschaftliche Aussagekraft dieser Untersuchung h\u00e4ngt aber entscheidend von der Mitarbeit aller Personen in allen Haushalten ab. Darum bitten wir Sie herzlich, unserem Mitarbeiter dieses Interview zu gew\u00e4hren.",
          "text": "Living in Germany Migrationsample Continuation (M1+M2) Survey 2016 Personenbiofragebogen f\u00fcr Neubefragte \nThis questionnaire is for all household members born in or before 1998.\nYour participation is entirely voluntary. The scientific validity of this survey depends, however,\non the participation of every member of every household.\nWe therefore cordially request that you allow our staff member to interview you.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "0": {
      "question": "0",
      "name": "0",
      "label": "Before handing in the questionnaire, please enter in accordance with the address log:",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Bitte vor \u00dcbergabe unbedingt eintragen lt. Adressenprotokoll:",
          "text": "Before handing in the questionnaire, please enter in accordance with the address log:",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "hnr",
          "text_de": "Nr. des Haushalts:",
          "text": "Household Number:",
          "scale": "int",
          "concept": "hnr",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnr",
          "text_de": "Person Nr.:",
          "text": "Person number",
          "scale": "int",
          "concept": "pnr",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "name",
          "text_de": "Vorname:",
          "text": "First Name",
          "scale": "chr",
          "concept": "name",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro1": {
      "question": "intro1",
      "name": "intro1",
      "label": "Country of Origin",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Herkunft",
          "text": "Country of Origin",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Your sex and date of birth:",
      "items": [
        {
          "item": "lsex",
          "text_de": "Ihr Geschlecht und Geburtsdatum:",
          "text": "Your sex and date of birth:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "869+",
          "concept": "lsex",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "label": "Male"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Weiblich",
              "label": "Female"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lgebta",
          "text_de": "Tag",
          "text": "Day",
          "scale": "int",
          "concept": "lgebta",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lgebmo",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "lgebmo",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lgeb",
          "text_de": "Jahr 19\u2026",
          "text": "Year 19\u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lgeb",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "2": {
      "question": "2",
      "name": "2",
      "label": "Where were you born?\nIf there are other towns or cities with the same name, or if the town is very small, please state\nthe nearest city.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Ort sind Sie geboren? Bitte nennen Sie bei Orten, die es mehrmals gibt bzw. bei kleinen Orten den Namen der nahegelegenen Stadt mit. ",
          "instruction_de": "Tragen Sie bitte den Ortsnamen in das linke Feld und ggf. die Zusatzangabe in das rechte Feld. Z. B. \"D\u00fcsseldorf\", \"Frankfurt an der Oder\", \"Frankfurt am Main\" in das linke Feld und im Fall von \"Ro\u00dfdorf bei Schmalkalden\", tragen Sie \"Ro\u00dfdorf\" in das linke und \"bei Schmalkalden\" in das rechte Feld ein. Bitte verfahren Sie auch entsprechend bei Geburtsorten, die nicht in Deutschland liegen. ",
          "text": "Where were you born?\nIf there are other towns or cities with the same name, or if the town is very small, please state\nthe nearest city.",
          "instruction": "Please write the name of the town in the left blank and any additional information in the right blank. For\nexample, write \"D\u00fcsseldorf,\" \"Frankfurt an der Oder,\" or \"Frankfurt am Main\" in the left blank, and in the case of\n\"Ro\u00dfdorf bei Schmalkalden,\" write \"Ro\u00dfdorf\" in the left blank and \"bei Schmalkalden\" in the right blank.\nPlease follow the same procedure for birthplaces that are outside Germany.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lgebort1",
          "scale": "chr",
          "concept": "lgebort1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lgebort2",
          "scale": "chr",
          "concept": "lgebort2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "3": {
      "question": "3",
      "name": "3",
      "label": "Where were you born: within or outside the present-day borders of Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "lgebd",
          "text_de": "Wo liegt Ihr Geburtsort heute: in Deutschland oder au\u00dferhalb Deutschlands?",
          "instruction_de": "Bitte heutige, ggf. deutsche Bezeichnung angeben.",
          "text": "Where were you born: within or outside the present-day borders of Germany?",
          "instruction": "We are referring here to the present-day borders of Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "870+",
          "concept": "lgebd",
          "goto": "ALL@6",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "In Deutschland",
              "label": "In Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Au\u00dferhalb Deutschlands",
              "label": "Outside of Germany"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lgebal",
          "text_de": "[Au\u00dferhalb Deutschlands] und zwar:",
          "text": "[Outside of present-day Germany] Please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "lgebal",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "4": {
      "question": "4",
      "name": "4",
      "label": "Were both of your parents born in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pstaelt",
          "text_de": "Sind Ihre beiden Eltern in Deutschland geboren?",
          "instruction_de": "Gemeint ist Deutschland in den jetzigen Staatsgrenzen.",
          "text": "Were both of your parents born in Germany?",
          "instruction": "We are referring here to the present-day borders of Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "274+",
          "concept": "pstaelt",
          "goto": "1@31",
          "answers": [
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "5": {
      "question": "5",
      "name": "5",
      "label": "Did both of your parents come to the present-day territory of Germany as World War II refugees?",
      "items": [
        {
          "item": "lfluel",
          "text_de": "Sind Ihre beiden Eltern in Folge des 2. Weltkrieges als Vertriebene auf das jetzige Gebiet Deutschlands gekommen?",
          "text": "Did both of your parents come to the present-day territory of Germany as World War II refugees?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lfluel",
          "goto": "1|2@32",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro2": {
      "question": "intro2",
      "name": "intro2",
      "label": "How you came to Germany",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ihr Weg nach Deutschland",
          "text": "How you came to Germany",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "6": {
      "question": "6",
      "name": "6",
      "label": "Many people live in several different countries over the course of their lives. What about you?\nWe're interested in finding out which countries you have lived in for more than three months.\nFirst of all, when did you first move away from the country where you were born?\nIf you can't remember exactly, please give an estimate.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Viele Menschen lassen sich im Laufe Ihres Lebens in mehreren L\u00e4ndern nieder. Wie war das bei Ihnen? Uns interessiert dabei, in welchen L\u00e4ndern Sie f\u00fcr mehr als drei Monate gelebt haben. Zun\u00e4chst m\u00f6chten wir gerne wissen, wann Sie das erste Mal aus Ihrem Geburtsland weggezogen sind? Wenn Sie es nicht mehr exakt sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an. ",
          "instruction_de": "Gemeint ist hier eine durchgehende Aufenthaltsdauer in einem anderen Land von mehr als 3 Monaten. K\u00fcrzere Aufenthalte, z.B. Urlaubsreisen oder Besuche bei Verwandten, sind hier nicht gemeint. ",
          "text": "Many people live in several different countries over the course of their lives. What about you?\nWe're interested in finding out which countries you have lived in for more than three months.\nFirst of all, when did you first move away from the country where you were born?\nIf you can't remember exactly, please give an estimate.",
          "instruction": "What we are referring to here are stays in another country lasting more than three months.\nWe are not referring to shorter stays such as vacations or visits to relatives.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z01j",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "l1z01j",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z01m",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "l1z01m",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "7": {
      "question": "7",
      "name": "7",
      "label": "Which country did you move to?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01",
          "text_de": "In welches Land sind Sie da gezogen?",
          "text": "Which country did you move to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1672+",
          "concept": "l1z01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Nach Deutschland",
              "label": "Moved to Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "In ein anderes Land",
              "label": "Moved to another country"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z01x",
          "text_de": "und zwar:",
          "text": "other:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1z01x",
          "filter": "7:L1Z01=2",
          "goto": "ALL@16",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "8": {
      "question": "8",
      "name": "8",
      "label": "When you moved to Germany, which group did you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01p",
          "text_de": "Als Sie nach Deutschland zugezogen sind: Zu welcher Gruppe von Personen haben Sie geh\u00f6rt?",
          "text": "When you moved to Germany, which group did you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1951+",
          "concept": "l1z01p",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "(1|2@13);(4|5@11)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sp\u00e4taussiedler, d.h. deutschst\u00e4mmige Person aus osteurop\u00e4ischen Staaten.",
              "label": "Ethnic Germans (Aussiedler), in other words, people of German descent\n"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Deutscher Staatsb\u00fcrger, der im Ausland geboren und aufgewachsen ist.",
              "label": "German citizens who were born and grew up abroad."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "B\u00fcrger der EU oder des EWR (Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz) f\u00fcr den zum Zeitpunkt des Zugangs die Freiz\u00fcgigkeit galt.",
              "label": "Citizens of EU or EEA countries (Iceland, Liechtenstein, Norway, Switzerland)\nto which free movement of persons applied at the time of entry"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "B\u00fcrger, die zwar heute zur EU oder dem EWR (Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz) angeh\u00f6ren, f\u00fcr die aber zum Zeitpunkt des Zuzugs noch keine Freiz\u00fcgigkeit galt.",
              "label": "Citizens of EU or EEA countries (Iceland, Liechtenstein, Norway, Switzerland)\nto which free movement of persons did not yet apply at the time of entry"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Sonstige Staatsb\u00fcrger.",
              "label": "Citizens of other countries"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "9": {
      "question": "9",
      "name": "9",
      "label": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01s1",
          "text_de": "F\u00fcr den Zuzug nach Deutschland gibt es unterschiedliche rechtliche Grundlagen. Wie war das bei Ihnen, welchen Status haben Sie damals bei Ihrer Einreise nach Deutschland gehabt?",
          "instruction_de": "Au-Pair und Praktikum gelten auch als Erwerbst\u00e4tigkeit.",
          "text": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
          "instruction": "Au-pairs and interns are considered employed.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1952+1953",
          "concept": "l1z01s1",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "2:6@13",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Erwerbst\u00e4tiger.",
              "label": "Employed."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Arbeitssuchender.",
              "label": "Job-seeker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Student, Sch\u00fcler oder Auszubildender.",
              "label": "Student or trainee"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Familiennachzug, z.B. als Ehegatte oder Kind eines Aufenthaltsberechtigten.",
              "label": "Family reunification (for example, as the spouse or child of someone\nwith a residence permit)"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Tourist.",
              "label": "Tourist"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Nichts davon.",
              "label": "None of the above"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "10": {
      "question": "10",
      "name": "10",
      "label": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01g1",
          "text_de": "Als Sie nach Deutschland als Erwerbst\u00e4tiger zugezogen sind: Zu welcher Gruppe haben Sie zu diesem Zeitpunkt geh\u00f6rt?",
          "text": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1954+1955",
          "concept": "l1z01g1",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "ALL@13",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Saisonarbeiter und Werkvertragsarbeitnehmer.",
              "label": "Seasonal laborer / contractor."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Andere Arbeitnehmer.",
              "label": "Other employee"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Praktikant, Trainee oder Au-Pair.",
              "label": "Intern, trainee, or au pair"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige und Unternehmer.",
              "label": "Self-employed / entrepreneur."
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Anderes.",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "11": {
      "question": "11",
      "name": "11",
      "label": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01s2",
          "text_de": "F\u00fcr den Zuzug nach Deutschland gibt es unterschiedliche rechtliche Grundlagen. Wie war das bei Ihnen, welchen Status haben Sie damals bei Ihrer Einreise nach Deutschland gehabt?",
          "instruction_de": "Au-Pair und Praktikum gelten auch als Erwerbst\u00e4tigkeit.",
          "text": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
          "instruction": "Au-pairs and interns are considered employed.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1956+1953",
          "concept": "l1z01s2",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "2:7@13",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Erwerbst\u00e4tiger.",
              "label": "Employed."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Arbeitssuchender.",
              "label": "job-seeker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Student, Sch\u00fcler oder Auszubildender.",
              "label": "Student or trainee"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Familiennachzug, z.B. als Ehegatte oder Kind eines Aufenthaltsberechtigten.",
              "label": "Family reunification (for example, as the spouse or child of someone\nwith a residence permit"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Asylbewerber oder Fl\u00fcchtling.",
              "label": "Asylum-seeker or refugee"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Tourist.",
              "label": "Tourist"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Nichts davon.",
              "label": "None of the above"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "12": {
      "question": "12",
      "name": "12",
      "label": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01g2",
          "text_de": "Als Sie nach Deutschland als Erwerbst\u00e4tiger zugezogen sind: Zu welcher Gruppe haben Sie zu diesem Zeitpunkt geh\u00f6rt?",
          "text": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1957+1955",
          "concept": "l1z01g2",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Saisonarbeiter und Werkvertragsarbeitnehmer.",
              "label": "Seasonal laborer / contractor"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Hochqualifizierte Arbeitnehmer, Wissenschaftler und andere Spezialisten mit erleichterten Einreisebedingungen.",
              "label": "Highly skilled worker / scientist / other specialist subject to\nspecial conditions for facilitated entry."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Qualifizierter Arbeitnehmer nach einer Vorrangpr\u00fcfung durch die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit.",
              "label": "Skilled worker after priority check by the Federal Employment Agency"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Andere Arbeitnehmer nach einer Vorrangpr\u00fcfung durch die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit.",
              "label": "Other worker after priority check by Federal Employment Agency"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Praktikant, Trainee oder Au-Pair.",
              "label": "Intern, trainee, or au pair"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige und Unternehmer.",
              "label": "Self-employed / entrepreneur"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Anderes.",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "13": {
      "question": "13",
      "name": "13",
      "label": "Did you already have a job prospect, an employment contract, or a freelance work assignment\nin Germany before moving here?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z01st",
          "text_de": "Hatten Sie schon vor Ihrem Zuzug nach Deutschland eine Arbeitsstelle in Deutschland in Aussicht oder hatten Sie bereits einen Arbeitsvertrag f\u00fcr eine Stelle in Deutschland oder hatten Sie einen Auftrag f\u00fcr eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit in Deutschland?",
          "text": "Did you already have a job prospect, an employment contract, or a freelance work assignment\nin Germany before moving here?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1958+1959",
          "concept": "l1z01st",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, hatte eine Arbeitsstelle in Deutschland in Aussicht.",
              "label": "Yes, I already had a job prospect in Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, hatte bereits einen Arbeitsvertrag f\u00fcr eine Stelle in Deutschland.",
              "label": "Yes, I had already an employment contract in Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, hatte einen Auftrag f\u00fcr eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit in Deutschland",
              "label": "Yes, I had a freelance work assignment in Germany"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts.",
              "label": "No, I had not found anything yet"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Hatte keine neue Stelle in Deutschland gesucht.",
              "label": "I had not looked for a new job in Germany yet"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Trifft nicht zu, war noch Kind.",
              "label": "Does not apply, was a child"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "14": {
      "question": "14",
      "name": "14",
      "label": "Did you move away from Germany again after that?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z02",
          "text_de": "Sind Sie danach nochmals aus Deutschland weggezogen?",
          "instruction_de": "Gemeint ist hier eine durchgehende Aufenthaltsdauer in einem anderen Land von mehr als 3 Monaten. K\u00fcrzere Aufenthalte, z.B. Urlaubsreisen oder Besuche bei Verwandten, sind hier nicht gemeint. ",
          "text": "Did you move away from Germany again after that?",
          "instruction": "We are referring here to a continuous stay in another country lasting more than three months.\nWe are not referring to shorter stays such as vacations or visits to relatives.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "875+",
          "concept": "l1z02",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "1@25",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Nein, bin bis heute in Deutschland geblieben ",
              "label": "No, I have remained\nin Germany since then"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, zur\u00fcck ins Geburtsland ",
              "label": "Yes, back to the country\nwhere I was born"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, in ein anderes Land ",
              "label": "Yes, to another country"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z02x",
          "text_de": "[Ja, in ein anderes Land] und zwar:",
          "text": "[Yes to another country] please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1z02x",
          "filter": "14:l1z02=2|3",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "15": {
      "question": "15",
      "name": "15",
      "label": "When did you move back to your home country or to the other country?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann sind Sie in Ihr Geburtsland zur\u00fcckgekehrt bzw. in das andere Land gezogen?",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht mehr exakt sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an. ",
          "text": "When did you move back to your home country or to the other country?",
          "instruction": "If you don't remember exactly, please estimate!",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z02j",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1z02j",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z02m",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1z02m",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "16": {
      "question": "16",
      "name": "16",
      "label": "How did you move to the other country?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z02w",
          "text_de": "Und auf welchem Weg sind Sie in das andere Land gezogen?",
          "text": "How did you move to the other country?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "876+",
          "concept": "l1z02w",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Als Erwerbst\u00e4tiger, der bereits eine Jobzusage hatte ",
              "label": "As an employed person who already had a job offer"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Als Ehegatte, Kind oder anderer Familienangeh\u00f6riger ",
              "label": "As a spouse, child, or other family member"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Als Asylbewerber oder Fl\u00fcchtling",
              "label": "As an asylum-seeker or refugee"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Als Student, Sch\u00fcler oder Auszubildender ",
              "label": "As a student or vocational trainee"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Als Arbeitssuchender",
              "label": "As a job-seeker"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Auf einem anderen Weg",
              "label": "In a different way"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z02wx",
          "text_de": "[Auf einem anderen Weg] und zwar:",
          "text": "[In a different way] Please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1z02wx",
          "filter": "16:l1z02w=6",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "17": {
      "question": "17",
      "name": "17",
      "label": "Did you move to another country after that or directly to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03",
          "text_de": "Sind Sie danach erneut in ein anderes Land gezogen oder direkt nach Deutschland?",
          "instruction_de": "Gemeint ist hier eine durchgehende Aufenthaltsdauer von mehr als 3 Monaten. K\u00fcrzere Aufenthalte, z.B. Urlaubsreisen oder Besuche bei Verwandten, sind hier nicht gemeint. ",
          "text": "Did you move to another country after that or directly to Germany?",
          "instruction": "We are referring here to a continuous stay in another country lasting more than three months.\nWe are not referring to shorter stays such as vacations or visits to relatives.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "877+",
          "concept": "l1z03",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "2|3@15",
          "answers": [
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, in ein anderes Land ",
              "label": "Yes, to another country"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, zur\u00fcck ins Geburtsland ",
              "label": "Yes, back to the country where I was born"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Nein, direkt nach Deutschland ",
              "label": "No, directly to Germany"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z03x",
          "text_de": "[Ja, in ein anderes Land] und zwar:",
          "text": "[Yes, to another country] Please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1z03x",
          "filter": "17:l1z03=3",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "18": {
      "question": "18",
      "name": "18",
      "label": "When did you move to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann sind Sie da nach Deutschland gezogen?",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht mehr exakt sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an. ",
          "text": "When did you move to Germany?",
          "instruction": "If you don't remember exactly, please estimate!",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z03j",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "l1z03j",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1z03m",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "l1z03m",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "19": {
      "question": "19",
      "name": "19",
      "label": "How did you move to the other country?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03p",
          "text_de": "Als Sie nach Deutschland zugezogen sind: Zu welcher Gruppe von Personen haben Sie geh\u00f6rt?",
          "text": "How did you move to the other country?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1951+",
          "concept": "l1z03p",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "(1|2@24);(4|5@22)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sp\u00e4taussiedler, d.h. deutschst\u00e4mmige Person aus osteurop\u00e4ischen Staaten.",
              "label": "Ethnic Germans (Aussiedler), in other words, people of German descent\n"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Deutscher Staatsb\u00fcrger, der im Ausland geboren und aufgewachsen ist.",
              "label": "German citizens who were born and grew up abroad."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "B\u00fcrger der EU oder des EWR (Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz) f\u00fcr den zum Zeitpunkt des Zugangs die Freiz\u00fcgigkeit galt.",
              "label": "Citizens of EU or EEA countries (Iceland, Liechtenstein, Norway, Switzerland)\nto which free movement of persons applied at the time of entry"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "B\u00fcrger, die zwar heute zur EU oder dem EWR (Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz) angeh\u00f6ren, f\u00fcr die aber zum Zeitpunkt des Zuzugs noch keine Freiz\u00fcgigkeit galt.",
              "label": "Citizens of EU or EEA countries (Iceland, Liechtenstein, Norway, Switzerland)\nto which free movement of persons did not yet apply at the time of entry"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Sonstige Staatsb\u00fcrger.",
              "label": "Citizens of other countries"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "20": {
      "question": "20",
      "name": "20",
      "label": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03s1",
          "text_de": "F\u00fcr den Zuzug nach Deutschland gibt es unterschiedliche rechtliche Grundlagen. Wie war das bei Ihnen, welchen Status haben Sie damals bei Ihrer Einreise nach Deutschland gehabt?",
          "instruction_de": "Au-Pair und Praktikum gelten auch als Erwerbst\u00e4tigkeit.",
          "text": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
          "instruction": "Au-pairs and interns are considered employed.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1952+1953",
          "concept": "l1z03s1",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "2:6@24",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Erwerbst\u00e4tiger.",
              "label": "Employed."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Arbeitssuchender.",
              "label": "Job-seeker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Student, Sch\u00fcler oder Auszubildender.",
              "label": "Student or trainee"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Familiennachzug, z.B. als Ehegatte oder Kind eines Aufenthaltsberechtigten.",
              "label": "Family reunification (for example, as the spouse or child of someone\nwith a residence permit)"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Tourist.",
              "label": "Tourist"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Nichts davon.",
              "label": "None of the above"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "21": {
      "question": "21",
      "name": "21",
      "label": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03g1",
          "text_de": "Als Sie nach Deutschland als Erwerbst\u00e4tiger zugezogen sind: Zu welcher Gruppe haben Sie zu diesem Zeitpunkt geh\u00f6rt?",
          "text": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1954+1955",
          "concept": "l1z03g1",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "ALL@24",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Saisonarbeiter und Werkvertragsarbeitnehmer.",
              "label": "Seasonal laborer / contractor."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Andere Arbeitnehmer.",
              "label": "Other employee"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Praktikant, Trainee oder Au-Pair.",
              "label": "Intern, trainee, or au pair"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige und Unternehmer.",
              "label": "Self-employed / entrepreneur."
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Anderes.",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "22": {
      "question": "22",
      "name": "22",
      "label": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03s2",
          "text_de": "F\u00fcr den Zuzug nach Deutschland gibt es unterschiedliche rechtliche Grundlagen. Wie war das bei Ihnen, welchen Status haben Sie damals bei Ihrer Einreise nach Deutschland gehabt?",
          "instruction_de": "Au-Pair und Praktikum gelten auch als Erwerbst\u00e4tigkeit.",
          "text": "There are different legal frameworks for immigrating to Germany.\nWhat about you: What was your immigration status at the time of your arrival in Germany?",
          "instruction": "Au-pairs and interns are considered employed.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1956+1953",
          "concept": "l1z03s2",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "2:7@24",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Erwerbst\u00e4tiger.",
              "label": "Employed."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Arbeitssuchender.",
              "label": "job-seeker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Student, Sch\u00fcler oder Auszubildender.",
              "label": "Student or trainee"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Familiennachzug, z.B. als Ehegatte oder Kind eines Aufenthaltsberechtigten.",
              "label": "Family reunification (for example, as the spouse or child of someone\nwith a residence permit"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Asylbewerber oder Fl\u00fcchtling.",
              "label": "Asylum-seeker or refugee"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Tourist.",
              "label": "Tourist"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Nichts davon.",
              "label": "None of the above"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "23": {
      "question": "23",
      "name": "23",
      "label": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03g2",
          "text_de": "Als Sie nach Deutschland als Erwerbst\u00e4tiger zugezogen sind: Zu welcher Gruppe haben Sie zu diesem Zeitpunkt geh\u00f6rt?",
          "text": "When you moved to Germany as a job-seeker,\nwhat group did you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1957+1955",
          "concept": "l1z03g2",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Saisonarbeiter und Werkvertragsarbeitnehmer.",
              "label": "Seasonal laborer / contractor"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Hochqualifizierte Arbeitnehmer, Wissenschaftler und andere Spezialisten mit erleichterten Einreisebedingungen.",
              "label": "Highly skilled worker / scientist / other specialist subject to\nspecial conditions for facilitated entry."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Qualifizierter Arbeitnehmer nach einer Vorrangpr\u00fcfung durch die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit.",
              "label": "Skilled worker after priority check by the Federal Employment Agency"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Andere Arbeitnehmer nach einer Vorrangpr\u00fcfung durch die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit.",
              "label": "Other worker after priority check by Federal Employment Agency"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Praktikant, Trainee oder Au-Pair.",
              "label": "Intern, trainee, or au pair"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige und Unternehmer.",
              "label": "Self-employed / entrepreneur"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Anderes.",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "24": {
      "question": "24",
      "name": "24",
      "label": "Did you already have a job prospect, an employment contract, or a freelance work assignment\nin Germany before moving here?",
      "items": [
        {
          "item": "l1z03st",
          "text_de": "Hatten Sie schon vor Ihrem Zuzug nach Deutschland eine Arbeitsstelle in Deutschland in Aussicht oder hatten Sie bereits einen Arbeitsvertrag f\u00fcr eine Stelle in Deutschland oder hatten Sie einen Auftrag f\u00fcr eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit in Deutschland?",
          "text": "Did you already have a job prospect, an employment contract, or a freelance work assignment\nin Germany before moving here?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1958+1959",
          "concept": "l1z03st",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "ALL@14",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, hatte eine Arbeitsstelle in Deutschland in Aussicht.",
              "label": "Yes, I already had a job prospect in Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, hatte bereits einen Arbeitsvertrag f\u00fcr eine Stelle in Deutschland.",
              "label": "Yes, I had already an employment contract in Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, hatte einen Auftrag f\u00fcr eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit in Deutschland",
              "label": "Yes, I had a freelance work assignment in Germany"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts.",
              "label": "No, I had not found anything yet"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Hatte keine neue Stelle in Deutschland gesucht.",
              "label": "I had not looked for a new job in Germany yet"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "Trifft nicht zu, war noch Kind.",
              "label": "Does not apply, was a child"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "25": {
      "question": "25",
      "name": "25",
      "label": "Which of the following was your main reason for moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "lzuggr",
          "text_de": "Welcher der folgenden Gr\u00fcnde war bei Ihnen der Hauptgrund nach Deutschland zu ziehen?",
          "text": "Which of the following was your main reason for moving to Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1960+",
          "concept": "lzuggr",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Partnerschaft.",
              "label": "Partnership"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Andere famili\u00e4re Gr\u00fcnde.",
              "label": "Other family reasons"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "Wirtschaftliche Perspektive f\u00fcr mich selbst.",
              "label": "Economic prospects for me"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Wirtschaftliche Perspektive f\u00fcr meine Kinder.",
              "label": "Economic prospects for my children"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "Andere wirtschaftliche Gr\u00fcnde.",
              "label": "Other economic reasons"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Politische Gr\u00fcnde (Diskriminierung, Not, Verfolgung, Krieg).",
              "label": "Political reasons (discrimination, poverty, persecution, war)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Sonstige Gr\u00fcnde",
              "label": "Other reasons"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lzuggrso",
          "text_de": "und zwar:",
          "text": "please state: \u2026",
          "scale": "chr",
          "concept": "lzuggrso",
          "filter": "25:lzuggr=7",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "26": {
      "question": "26",
      "name": "26",
      "label": "When you moved to Germany, did you have the help of any relatives\nor friends who already lived in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Hatten Sie bei Ihrem Zuzug nach Deutschland Unterst\u00fctzung von Verwandten oder Bekannten, die bereits in Deutschland lebten?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind, beziehen Sie sich bitte auf den letzten Zuzug. Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text": "When you moved to Germany, did you have the help of any relatives\nor friends who already lived in Germany?",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once in your life,\nplease refer to your most recent move. Multiple answers possible!",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lzugunt1",
          "text_de": "Ja, von Verwandten.",
          "text": "Yes, from relatives",
          "scale": "bin",
          "concept": "lzugunt1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lzugunt2",
          "text_de": "Ja, von Bekannten.",
          "text": "Yes, from acquaintances",
          "scale": "bin",
          "concept": "lzugunt2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lzugunt3",
          "text_de": "Nein.",
          "text": "No",
          "scale": "bin",
          "concept": "lzugunt3",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "27": {
      "question": "27",
      "name": "27",
      "label": "Which of the following would best describe your living situation immediately after moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "lzugw",
          "text_de": "Was beschreibt Ihre Wohnsituation unmittelbar nach dem Zuzug nach Deutschland am besten?",
          "text": "Which of the following would best describe your living situation immediately after moving to Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "921+",
          "concept": "lzugw",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ich bin in einen bereits bestehenden Haushalt zugezogen",
              "label": "I moved into an existing household"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ich habe einen neuen Haushalt gegr\u00fcndet",
              "label": "I started a new household"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ich habe zun\u00e4chst im \u00dcbergangswohnheim gewohnt",
              "label": "I initially lived in transitional housing for immigrants"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "dummy": {
      "question": "dummy",
      "name": "dummy",
      "label": "Dummy-Variable: Town ZP, parents or grandparents",
      "items": [
        {
          "item": "pzortd",
          "text_de": "Dummy-Variable: Zuzugsort ZP, Eltern oder Gro\u00dfelt.: ",
          "text": "Dummy-Variable: Town ZP, parents or grandparents",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1961+",
          "concept": "pzortd",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ZP",
              "label": "ZP"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Eltern",
              "label": "parents"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gro\u00dfeltern",
              "label": "Grandparents"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "28": {
      "question": "28",
      "name": "28",
      "label": "What town in Germany did you move to?\nPlease give the name of the closest city if there is more than one town in Germany with the same name.\nPlease also tell us the federal state.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchen Ort in Deutschland sind Sie zugezogen? Bitte nennen Sie bei Orten, die es mehrmals gibt bzw. bei kleinen Orten auch den Namen der nahegelegenen Stadt. Nennen Sie uns bitte auch das Bundesland.",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind, beziehen Sie sich bitte auf den letzten Zuzug.",
          "text": "What town in Germany did you move to?\nPlease give the name of the closest city if there is more than one town in Germany with the same name.\nPlease also tell us the federal state.",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once in your life,\nplease refer to your most recent move.",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzort1",
          "text_de": "Ort:",
          "text": "Town",
          "scale": "chr",
          "concept": "pzort1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzort2",
          "text_de": "Bei:",
          "text": "Closest city:",
          "scale": "chr",
          "concept": "pzort2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzort3",
          "text_de": "Bundesland:",
          "text": "Federal state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "pzort3",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "29": {
      "question": "29",
      "name": "29",
      "label": "What was your main reason for choosing this town as your first home in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pgrwhg1",
          "text_de": "Was war der Hauptgrund daf\u00fcr, dass Sie in diesem Ort Ihre erste Wohnung hatten?",
          "text": "What was your main reason for choosing this town as your first home in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1962+",
          "concept": "pgrwhg1",
          "goto": "ALL@42",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Weil dort Familienangeh\u00f6rige gelebt haben.",
              "label": "Because family members lived there"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Weil dort Freunde und Bekannte gelebt haben.",
              "label": "Because friends and acquaintances lived there"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Durch Zuweisung einer Beh\u00f6rde (z.B. als Fl\u00fcchtlinge, Asylbewerber, Sp\u00e4taussiedler).",
              "label": "Placed there by a government agency (for example as a refugees, asylum seeker, ethnic German immigrant)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Wegen der niedrigen Miete.",
              "label": "Because of the low rent"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet.",
              "label": "Temporary job or training had come to an end"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Wegen der praktischen Lage (z.B. Arbeitsplatzn\u00e4he, Hochschuln\u00e4he).",
              "label": "Because of easy accessible position (e.g. close to workplace, school)"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Sonstige Gr\u00fcnde.",
              "label": "Other reasons"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "31": {
      "question": "31",
      "name": "31",
      "label": "Did one or both of your grandparents immigrate to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzgelt",
          "text_de": "Sind Ihre Gro\u00dfeltern beziehungsweise mindestens einer Ihrer Gro\u00dfeltern nach Deutschland zugewandert?",
          "instruction_de": "Im Falle mehrerer Zuz\u00fcge geht es um den letzten Zuzug nach Deutschland vor Ihrer eigenen Geburt.",
          "text": "Did one or both of your grandparents immigrate to Germany?",
          "instruction": "If your grandparent / grandparents have moved to Germany more than once,\nplease answer for their last move to Germany prior to your birth.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pdzgelt",
          "goto": "2@34",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "32": {
      "question": "32",
      "name": "32",
      "label": "In which place in Germany have [you]* [your parents or one parent]** [your grandparents or one grandparent]*** migrated? Please state the name of the nearest city if the name of town exist more than once or it is a small town. Please name the federal state [Bundesland].",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchen Ort in Deutschland sind [Ihre Eltern beziehungsweise ein Elternteil] [Ihre Gro\u00dfeltern beziehungsweise mindestens einer Ihrer Gro\u00dfeltern] zugezogen? Bitte nennen Sie bei Orten, die es mehrmals gibt bzw. bei kleinen Orten auch den Namen der nahegelegenen Stadt. Nennen Sie uns bitte auch das Bundesland.",
          "instruction_de": "Im Falle mehrerer Zuz\u00fcge nach Deutschland, beziehen Sie sich bitte auf den letzten Zuzug vor Ihrer eigenen Geburt.",
          "text": "In which place in Germany have [you]* [your parents or one parent]** [your grandparents or one grandparent]*** migrated? Please state the name of the nearest city if the name of town exist more than once or it is a small town. Please name the federal state [Bundesland].",
          "instruction": "In the case of repeated moves to Germany, please answer for the last move prior to your birth.**/***",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzort1",
          "text_de": "Ort:",
          "text": "Town",
          "scale": "chr",
          "concept": "pzort1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzort2",
          "text_de": "Bei:",
          "text": "Closest city:",
          "scale": "chr",
          "concept": "pzort2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzort3",
          "text_de": "Bundesland:",
          "text": "Federal state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "pzort3",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "33": {
      "question": "33",
      "name": "33",
      "label": "What was the main reason for [you]* [your parents]** [your grandparents]*** choosing this town as [your]* [their]** first home?",
      "items": [
        {
          "item": "pgrwhg1",
          "text_de": "Was war der Hauptgrund daf\u00fcr, dass [Ihre Eltern] [Ihre Gro\u00dfeltern] in diesem Ort ihre erste Wohnung hatten?",
          "text": "What was the main reason for [you]* [your parents]** [your grandparents]*** choosing this town as [your]* [their]** first home?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1962+",
          "concept": "pgrwhg1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Weil dort Familienangeh\u00f6rige gelebt haben.",
              "label": "Because family members lived there"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Weil dort Freunde und Bekannte gelebt haben.",
              "label": "Because friends and acquaintances lived there"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Durch Zuweisung einer Beh\u00f6rde (z.B. als Fl\u00fcchtlinge, Asylbewerber, Sp\u00e4taussiedler).",
              "label": "Placed there by a government agency (for example as a refugees, asylum seeker, ethnic German immigrant)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Wegen der niedrigen Miete.",
              "label": "Because of the low rent"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet.",
              "label": "Temporary job or training had come to an end"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Wegen der praktischen Lage (z.B. Arbeitsplatzn\u00e4he, Hochschuln\u00e4he).",
              "label": "Because of easy accessible position (e.g. close to workplace, school)"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Sonstige Gr\u00fcnde.",
              "label": "Other reasons"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro3": {
      "question": "intro3",
      "name": "intro3",
      "label": "Your Stays Abroad",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ihre Auslandsaufenthalte",
          "text": "Your Stays Abroad",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "34": {
      "question": "34",
      "name": "34",
      "label": "Many people live in different countries over the course of their lives. What about you?\nWe're interested in finding out which countries you have lived in for more than three months.",
      "items": [
        {
          "item": "l1a01",
          "text_de": "Viele Menschen lassen sich im Laufe Ihres Lebens in mehreren L\u00e4ndern nieder. Wie ist das bei Ihnen? Haben Sie immer in Deutschland gelebt oder haben Sie zeitweise auch woanders gelebt?",
          "instruction_de": "Gemeint ist hier eine durchgehende Aufenthaltsdauer in einem anderen Land von mehr als 3 Monaten. K\u00fcrzere Aufenthalte, z.B. Urlaubsreisen oder Besuche bei Verwandten, sind hier nicht gemeint. ",
          "text": "Many people live in different countries over the course of their lives. What about you?\nWe're interested in finding out which countries you have lived in for more than three months.",
          "instruction": "We are referring here to a continuous stay in another country lasting more than three months.\nWe are not referring to shorter stays such as vacations or visits to relatives.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "879+",
          "concept": "l1a01",
          "goto": "1@41",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, habe immer in Deutschland gelebt",
              "label": "Yes, I have always lived in Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein, habe auch woanders gelebt",
              "label": "No, I have also lived in another country"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "35": {
      "question": "35",
      "name": "35",
      "label": "What country did you move to first?",
      "items": [
        {
          "item": "l1a01x",
          "text_de": "In welches Land sind Sie zun\u00e4chst gezogen?",
          "instruction_de": "Falls Sie \u00f6fter als einmal durchgehend mindestens 3 Monate in einem anderen Land gelebt haben, beginnen Sie bitte mit dem Land, in das Sie zuerst gezogen sind. ",
          "text": "What country did you move to first?",
          "instruction": "If you have lived in another country more than once for a continuous period of more than\nthree months, start with the country that you moved to first.",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1a01x",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "36": {
      "question": "36",
      "name": "36",
      "label": "When did you move to the other country?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann sind Sie da in das andere Land gezogen?",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht mehr exakt sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an. ",
          "text": "When did you move to the other country?",
          "instruction": "If you can't remember exactly, please estimate.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a01j",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "l1a01j",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a01m",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "l1a01m",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "37": {
      "question": "37",
      "name": "37",
      "label": "There are different ways of moving to another country.\nHow did you move to another country?",
      "items": [
        {
          "item": "l1a01w",
          "text_de": "Es gibt verschiedene Wege in ein anderes Land zu ziehen. Auf welchem Weg sind Sie in das andere Land zugezogen?",
          "text": "There are different ways of moving to another country.\nHow did you move to another country?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "880+",
          "concept": "l1a01w",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Als Erwerbst\u00e4tiger, der bereits eine Jobzusage hatte ",
              "label": "As an employed person who already had a job offer"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Als Ehegatte, Kind oder anderer Familienangeh\u00f6riger ",
              "label": "As a spouse, child, or other family member"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Als Student, Sch\u00fcler oder Auszubildender ",
              "label": "As a student or vocational trainee"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Als Arbeitssuchender",
              "label": "As a job-seeker"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Auf einem anderen Weg",
              "label": "In a different way"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a01wx",
          "text_de": "[Auf einem anderen Weg] und zwar:",
          "text": "[In a different way] Please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1a01wx",
          "filter": "37:l1a01w=5",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "38": {
      "question": "38",
      "name": "38",
      "label": "Did you move to another country after that or directly to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1a02",
          "text_de": "Sind Sie danach erneut in ein anderes Land gezogen oder zur\u00fcck nach Deutschland?",
          "instruction_de": "Gemeint ist hier eine durchgehende Aufenthaltsdauer von mehr als 3 Monaten. K\u00fcrzere Aufenthalte, z.B. Urlaubsreisen oder Besuche bei Verwandten, sind hier nicht gemeint. ",
          "text": "Did you move to another country after that or directly to Germany?",
          "instruction": "We are referring here to a continuous stay in another country lasting more than three months.\nWe are not referring to shorter stays such as vacations or visits to relatives.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "881+",
          "concept": "l1a02",
          "goto": "1@36",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "In ein anderes Land",
              "label": "To another country"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Direkt nach Deutschland",
              "label": "Directly to Germany"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a02x",
          "text_de": "[In ein anderes Land] und zwar:",
          "text": "[To another country] please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1a02x",
          "filter": "38:l1a02=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "39": {
      "question": "39",
      "name": "39",
      "label": "When did you move to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann sind Sie da nach Deutschland gezogen?",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht mehr exakt sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an. ",
          "text": "When did you move to Germany?",
          "instruction": "If you don't remember exactly, please estimate!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a02j",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "l1a02j",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a02m",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "l1a02m",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "40": {
      "question": "40",
      "name": "40",
      "label": "What about after you had lived in Germany for a while:\nDid you move away again?",
      "items": [
        {
          "item": "l1a03",
          "text_de": "Wie war das bei Ihnen nachdem Sie einige Zeit in Deutschland gelebt haben: Sind Sie danach nochmals aus Deutschland weggezogen?",
          "instruction_de": "Gemeint ist hier eine durchgehende Aufenthaltsdauer in einem anderen Land von mehr als 3 Monaten. K\u00fcrzere Aufenthalte, z.B. Urlaubsreisen oder Besuche bei Verwandten, sind hier nicht gemeint. ",
          "text": "What about after you had lived in Germany for a while:\nDid you move away again?",
          "instruction": "We are referring here to a continuous stay in another country lasting more than three months.\nWe are not referring to shorter stays such as vacations or visits to relatives.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "882+",
          "concept": "l1a03",
          "goto": "1@36",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, in ein anderes Land ",
              "label": "Yes, to another country"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein, bin bis heute in Deutschland geblieben ",
              "label": "No, I have stayed in Germany ever since"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1a03x",
          "text_de": "[Ja, in ein anderes Land] und zwar:",
          "text": "[Yes, to another country] Please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1a03x",
          "filter": "40:l1a03=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "41": {
      "question": "41",
      "name": "41",
      "label": "Where did you live before German reunification, that is, before 1989?",
      "items": [
        {
          "item": "lwied",
          "text_de": "Wo haben Sie vor der deutschen Wiedervereinigung, also vor 1989, gewohnt? ",
          "text": "Where did you live before German reunification, that is, before 1989?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "883+",
          "concept": "lwied",
          "filter": "1:lgeb<1989",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "In der DDR (einschlie\u00dflich Berlin-Ost)",
              "label": "In East Germany (the GDR, including East Berlin)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "In der Bundesrepublik (einschlie\u00dflich Berlin-West)",
              "label": "in West Germany (including West Berlin)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "label": "In another country"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Trifft nicht zu, bin 1989 oder sp\u00e4ter geboren ",
              "label": "Does not apply, was born in or after 1989"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro4": {
      "question": "intro4",
      "name": "intro4",
      "label": "Citizenship",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "text": "Citizenship",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "42": {
      "question": "42",
      "name": "42",
      "label": "Do you have German citizenship?",
      "items": [
        {
          "item": "psta1",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text": "Do you have German citizenship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "psta1",
          "filter": "1:lgeb>=1989",
          "goto": "2@47",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "43": {
      "question": "43",
      "name": "43",
      "label": "Do you have second citizenship in addition to German citizenship?",
      "items": [
        {
          "item": "psta2",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text": "Do you have second citizenship in addition to German citizenship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "psta2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psta2x",
          "text_de": "und zwar:",
          "text": "please state: \u2026",
          "scale": "chr",
          "concept": "psta2x",
          "filter": "43:psta2=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "44": {
      "question": "44",
      "name": "44",
      "label": "Have you had German citizenship since birth or did you acquire it at a later date?",
      "items": [
        {
          "item": "psta3",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text": "Have you had German citizenship since birth or did you acquire it at a later date?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "975+",
          "concept": "psta3",
          "goto": "(2&4:pstaelt=2@57);(2&4:pstaelt=1@60)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter",
              "label": "At a later date"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Seit Geburt",
              "label": "Since birth."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "45": {
      "question": "45",
      "name": "45",
      "label": "And in what year did you acquire German citizenship?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit erworben?",
          "text": "And in what year did you acquire German citizenship?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psta4",
          "text_de": "im Jahr",
          "text": "In the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "psta4",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "46": {
      "question": "46",
      "name": "46",
      "label": "What citizenship did you have before?",
      "items": [
        {
          "item": "psta3x",
          "text_de": "Und welche Staatsangeh\u00f6rigkeit hatten Sie vorher?",
          "text": "What citizenship did you have before?",
          "scale": "chr",
          "concept": "psta3x",
          "goto": "ALL@51",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "47": {
      "question": "47",
      "name": "47",
      "label": "What is your country of citizenship?",
      "items": [
        {
          "item": "ppnat",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text": "What is your country of citizenship?",
          "scale": "chr",
          "concept": "ppnat",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "47a": {
      "question": "47a",
      "name": "47a",
      "label": "Do you intend to apply for German citizenship\nin the next two years?",
      "items": [
        {
          "item": "pnat02",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
          "text": "Do you intend to apply for German citizenship\nin the next two years?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "977+",
          "concept": "pnat02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, ganz sicher ",
              "label": "Yes, definitely"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, wahrscheinlich ",
              "label": "Yes, probably"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "label": "Probably not"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz sicher nicht",
              "label": "Definitely not"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "48": {
      "question": "48",
      "name": "48",
      "label": "Are you currently a citizen of the EU or the European Economic Area?",
      "items": [
        {
          "item": "psteuw",
          "text_de": "Sind Sie heute Staatsb\u00fcrger der EU bzw. des europ\u00e4ischen Wirtschaftsraumes?",
          "instruction_de": "Zum europ\u00e4ischen Wirtschaftsraum geh\u00f6ren zum Beispiel die L\u00e4nder Island, Liechtenstein, Norwegen und Schweiz. ",
          "text": "Are you currently a citizen of the EU or the European Economic Area?",
          "instruction": "The European Economic Area includes the countries of Iceland, Liechtenstein, Norway,\nand Switzerland.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "psteuw",
          "goto": "2@50",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "49": {
      "question": "49",
      "name": "49",
      "label": "Do you have permanent residence in Germany (right of permanent residence in the EU)?",
      "items": [
        {
          "item": "pdaueu",
          "text_de": "Haben Sie ein Daueraufenthaltsrecht in Deutschland (Daueraufenthaltsberechtigung EU)?",
          "text": "Do you have permanent residence in Germany (right of permanent residence in the EU)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "185+",
          "concept": "pdaueu",
          "goto": "1|3@51",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "50": {
      "question": "50",
      "name": "50",
      "label": "What is your residence status in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "lstat",
          "text_de": "Was f\u00fcr einen Aufenthaltsstatus haben Sie in Deutschland?",
          "text": "What is your residence status in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "976+",
          "concept": "lstat",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Eine Niederlassungserlaubnis, d.h. ein unbefristetes Daueraufenthaltsrecht in Deutschland ",
              "label": "Permanent residency (Niederlassungserlaubnis)."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Blaue Karte EU",
              "label": "Blue Card (EU)."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befristete Aufenthaltserlaubnis",
              "label": "Limited residence permit (Befristete Aufenthaltserlaubnis)"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Visum",
              "label": "Visa"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Aufenthaltsgestaltung",
              "label": "Temporary residence permit (Aufenthaltsgestattung)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Duldung",
              "label": "Temporary suspension of deportation (Duldung)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "51": {
      "question": "51",
      "name": "51",
      "label": "Do you want to stay in Germany forever?",
      "items": [
        {
          "item": "pnat10",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text": "Do you want to stay in Germany forever?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pnat10",
          "goto": "1@53",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "52": {
      "question": "52",
      "name": "52",
      "label": "How long do you want to stay in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pnat11",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text": "How long do you want to stay in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "999+",
          "concept": "pnat11",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label": "A year at the most"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "label": "A few more years"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "text": "How many?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnat12",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "years",
          "scale": "int",
          "concept": "pnat12",
          "filter": "52:pnat11=2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnat13",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "text": "Don't know",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnat13",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "53": {
      "question": "53",
      "name": "53",
      "label": "Time and again people are discriminated against or persecuted because of their political convictions,\ntheir religion, their ethnicity, or their family or class background. The reasons may also include\nthe political convictions or religion of close relatives. What about you: Were you ever the victim of that kind of discrimination or persecution?",
      "items": [
        {
          "item": "ppoldis",
          "text_de": "Immer wieder werden Menschen wegen ihrer politischen \u00dcberzeugungen, ihrer Religion, ihrer Volkszugeh\u00f6rigkeit oder aufgrund ihres famili\u00e4ren oder Klassenhintergrundes diskriminiert oder verfolgt. Grund daf\u00fcr k\u00f6nnen aber auch die politischen \u00dcberzeugungen oder die Religion naher Verwandter sein. Wie ist das bei Ihnen: Waren Sie je Opfer einer solchen Diskriminierung oder Verfolgung?",
          "text": "Time and again people are discriminated against or persecuted because of their political convictions,\ntheir religion, their ethnicity, or their family or class background. The reasons may also include\nthe political convictions or religion of close relatives. What about you: Were you ever the victim of that kind of discrimination or persecution?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "ppoldis",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "54": {
      "question": "54",
      "name": "54",
      "label": "Have you or your family ever been dispossessed due to war or persecution?",
      "items": [
        {
          "item": "pkrient",
          "text_de": "Sind Sie oder Ihre Familie aufgrund von Krieg oder Verfolgung je enteignet worden?",
          "text": "Have you or your family ever been dispossessed due to war or persecution?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pkrient",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "55": {
      "question": "55",
      "name": "55",
      "label": "Have you visited your country of origin in the last two years?",
      "items": [
        {
          "item": "pnat18",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten zwei Jahren Ihr Herkunftsland besucht?",
          "text": "Have you visited your country of origin in the last two years?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pnat18",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "56": {
      "question": "56",
      "name": "56",
      "label": "How long were you there in total?",
      "items": [
        {
          "item": "pnat19",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt dort?",
          "text": "How long were you there in total?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1948+",
          "concept": "pnat19",
          "filter": "55:pnat18=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Bis zu 1 Monat",
              "label": "Up to one month"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1 bis 3 Monate",
              "label": "1 to 3 months"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "4 bis 6 Monate",
              "label": "4 to 6 months"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "L\u00e4nger als 6 Monate",
              "label": "More than 6 months"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "57": {
      "question": "57",
      "name": "57",
      "label": "If you inform yourself about world events in media (newspapers, television, radio, Internet, etc.):\nDo you use these media ...",
      "items": [
        {
          "item": "pnat20",
          "text_de": "Wenn Sie sich \u00fcber das Weltgeschehen in Medien (Zeitungen, Fernsehen, Radio, Internet etc.) informieren: \nNutzen Sie diese Medien dann \u2026",
          "text": "If you inform yourself about world events in media (newspapers, television, radio, Internet, etc.):\nDo you use these media ...",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1637+",
          "concept": "pnat20",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ausschlie\u00dflich in der Sprache Ihres Herkunftslandes?",
              "label": "exclusively in the language of your home country?"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in der Sprache Ihres Herkunftslandes?",
              "label": "mainly in the language of your home country?"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig in der Sprache Ihres Herkunftslandes wie in deutscher Sprache oder auch weiterer Sprachen?",
              "label": "approximatlely the same amount of time in the language of your home country as well as in german or ather languages?"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in deutscher Sprache?",
              "label": "primaly in german?"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "ausschlie\u00dflich in deutscher Sprache?",
              "label": "solely in german"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Trifft nicht zu, nutze keine dieser Medien ",
              "label": "Does not apply, use none of these media "
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "58": {
      "question": "58",
      "name": "58",
      "label": "How connected do you feel to your country of origin?",
      "items": [
        {
          "item": "pna15",
          "text_de": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich mit Ihrem Herkunftsland verbunden?",
          "text": "How connected do you feel to your country of origin?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "981+",
          "concept": "pna15",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr stark",
              "label": "Very strongly"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Stark",
              "label": "Strongly"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "In mancher Beziehung",
              "label": "In some respects"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Kaum",
              "label": "Hardly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Not at all"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "59": {
      "question": "59",
      "name": "59",
      "label": "To what extent do you feel German?",
      "items": [
        {
          "item": "pna14",
          "text_de": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher/Deutsche?",
          "text": "To what extent do you feel German?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "978+",
          "concept": "pna14",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Voll und ganz",
              "label": "Completely"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u00dcberwiegend",
              "label": "For the most part"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "In mancher Beziehung",
              "label": "In some respects"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Kaum",
              "label": "Hardly at all"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Not at all"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro5": {
      "question": "intro5",
      "name": "intro5",
      "label": "Language Proficiency",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Sprachkenntnisse",
          "text": "Language Proficiency",
          "scale": "sec1",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "60": {
      "question": "60",
      "name": "60",
      "label": "Now some questions about your native language\u2014the language spoken by the family you grew up in.Is German the native language of you and both of your parents?",
      "items": [
        {
          "item": "pmusp1",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre beiden Eltern Deutsch als Muttersprache?",
          "text": "Now some questions about your native language\u2014the language spoken by the family you grew up in.Is German the native language of you and both of your parents?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "274+",
          "concept": "pmusp1",
          "goto": "(1&3:lgebd=2@65);(1&3:lgebd=1@96)",
          "answers": [
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "61": {
      "question": "61",
      "name": "61",
      "label": "What about you...?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?",
          "text": "What about you...?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
          "text": "How well do you know German?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmusp2",
          "text_de": "Sprechen",
          "text": "Speaking",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1855+",
          "concept": "pmusp2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr Gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Averagely"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher Schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Never"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmusp3",
          "text_de": "Schreiben",
          "text": "Writing",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1855+",
          "concept": "pmusp3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr Gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Averagely"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher Schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Never"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmusp6",
          "text_de": "Lesen",
          "text": "Reading",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1855+",
          "concept": "pmusp6",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr Gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Averagely"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher Schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Never"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "text": "How well do you know the language of your native country/ your parents' language?",
          "scale": "txt",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmusp4",
          "text_de": "Sprechen",
          "text": "Speaking",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1855+",
          "concept": "pmusp4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr Gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Averagely"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher Schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Never"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmusp5",
          "text_de": "Schreiben",
          "text": "Writing",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1855+",
          "concept": "pmusp5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr Gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Averagely"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher Schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Never"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmusp7",
          "text_de": "Lesen",
          "text": "Reading",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1855+",
          "concept": "pmusp7",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr Gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Averagely"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher Schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Never"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "62": {
      "question": "62",
      "name": "62",
      "label": "Here in Germany, what language do you speak with ... ",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text": "Here in Germany, what language do you speak with ... ",
          "scale": "txt",
          "goto": "3:lgebd=1@96",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psprfam",
          "text_de": "mit Ihren Familienmitgliedern",
          "text": "your family members",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1075+",
          "concept": "psprfam",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in deutscher Sprache",
              "label": "mainly German"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in der Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "label": "mainly the language of my country of origin"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in einer anderen Sprache",
              "label": "mainly a different language"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "gleicherma\u00dfen in unterschiedlichen Sprachen",
              "label": "both languages in approximately equal proportions"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "label": "does not apply"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psprfr",
          "text_de": "mit Ihren Freunden",
          "text": "your friends",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1075+",
          "concept": "psprfr",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in deutscher Sprache",
              "label": "mainly German"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in der Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "label": "mainly the language of my country of origin"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in einer anderen Sprache",
              "label": "mainly a different language"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "gleicherma\u00dfen in unterschiedlichen Sprachen",
              "label": "both languages in approximately equal proportions"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "label": "does not apply"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psprarb",
          "text_de": "bei der Arbeit",
          "text": "at work",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1075+",
          "concept": "psprarb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in deutscher Sprache",
              "label": "mainly German"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in der Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "label": "mainly the language of my country of origin"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "\u00fcberwiegend in einer anderen Sprache",
              "label": "mainly a different language"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "gleicherma\u00dfen in unterschiedlichen Sprachen",
              "label": "both languages in approximately equal proportions"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "label": "does not apply"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "63": {
      "question": "63",
      "name": "63",
      "label": "How well did you know German before moving to Germany\u2026",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie gut konnten Sie vor Ihrem Zuzug nach Deutschland die deutsche Sprache ...",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind, beziehen Sie sich bitte auf den letzten Zuzug. ",
          "text": "How well did you know German before moving to Germany\u2026",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once in your life, please answer these questions\nfor your most recent move.",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pspzug1",
          "text_de": "Sprechen",
          "text": "Speaking",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "362+",
          "concept": "pspzug1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Very well"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Well\nGood"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Okay"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Not at all"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pspzug2",
          "text_de": "Schreiben",
          "text": "Writing",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "362+",
          "concept": "pspzug2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Very well"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Well\nGood"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Okay"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Not at all"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pspzug3",
          "text_de": "Lesen",
          "text": "Reading",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "362+",
          "concept": "pspzug3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Very well"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Well\nGood"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Es geht",
              "label": "Okay"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher schlecht",
              "label": "Badly"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Gar nicht",
              "label": "Not at all"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "64": {
      "question": "64",
      "name": "64",
      "label": "Did you take German classes in your country of origin or in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pspkurs",
          "text_de": "Haben Sie in Ihrem Herkunftsland oder in Deutschland Deutsch-Sprachkurse besucht?",
          "text": "Did you take German classes in your country of origin or in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "982+",
          "concept": "pspkurs",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, im Herkunftsland ",
              "label": "Yes, in my country of origin"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, in Deutschland ",
              "label": "Yes, in Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, beides ",
              "label": "Yes, both"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro6": {
      "question": "intro6",
      "name": "intro6",
      "label": "Work before moving to Germany",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Erwerbst\u00e4tigkeit vor Zuzug",
          "text": "Work before moving to Germany",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "65": {
      "question": "65",
      "name": "65",
      "label": "How old were you when you first started working?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie alt waren Sie, als Sie erstmals in Ihrem Leben eine berufliche T\u00e4tigkeit aufgenommen haben?",
          "instruction_de": "Gemeint ist nicht die Berufsausbildung, sondern gegebenenfalls die erste T\u00e4tigkeit danach!",
          "text": "How old were you when you first started working?",
          "instruction": "We are not referring to vocational training but to your first job after you completed your training!",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvzerw",
          "text_de": "Jahre alt",
          "text": "... years old",
          "scale": "int",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvzno",
          "text_de": "War noch nie berufst\u00e4tig bzw. bin in erster betrieblicher Ausbildung.",
          "text": "Have not yet held a job / have not yet completed in-service training",
          "scale": "bin",
          "goto": "1@87",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "66": {
      "question": "66",
      "name": "66",
      "label": "Now let's return to your situation before moving to Germany:\nWere you employed in the year before you moved to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pvzerwlj",
          "text_de": "Kommen wir nochmal auf die Situation vor Ihrem Zuzug nach Deutschland zur\u00fcck: Waren Sie im letzten Jahr vor Ihrem Zuzug nach Deutschland erwerbst\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind: Bitte beziehen Sie sich auf Ihren letzten Zuzug nach Deutschland. Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text": "Now let's return to your situation before moving to Germany:\nWere you employed in the year before you moved to Germany?",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once: Please answer for your most recent\nmove to Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pvzerwlj",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "goto": "2@74",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "67": {
      "question": "67",
      "name": "67",
      "label": "What was your occupation before moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pvzber",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit haben Sie zuletzt, vor Ihrem Zuzug nach Deutschland, ausge\u00fcbt?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \u201ekaufm\u00e4nnischer Angestellter\", sondern: \u201eSpeditionskaufmann\", nicht \u201eArbeiter\", sondern: \u201eMaschinenschlosser\".",
          "text": "What was your occupation before moving to Germany?",
          "instruction": "Please state the specific job title. For example, do not write \"clerk\" but rather \"shipping clerk\",\nnot \"blue-collar worker\" but rather \"machine metalworker\".",
          "scale": "chr",
          "concept": "pvzber",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "68": {
      "question": "68",
      "name": "68",
      "label": "What was your occupational status before moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pvzstell",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung waren Sie bis zu Ihrem Umzug nach Deutschland t\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Bitte beziehen Sie sich bitte auf die letzte Stelle, die Sie vor Ihrem Zuzug hatten.",
          "text": "What was your occupational status before moving to Germany?",
          "instruction": "Please answer for your last job before moving.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "955+",
          "concept": "pvzstell",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Arbeiter, auch in der Landwirtschaft, ohne F\u00fchrungsaufgaben",
              "label": "Manual (including agricultural) workers without management responsibilities"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Arbeiter, auch in der Landwirtschaft mit F\u00fchrungsaufgaben",
              "label": "Manual (including agricultural) workers with management responsibilities"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige, einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
              "label": "Self-employed people, or relatives working for self-employed person"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte ohne F\u00fchrungsaufgaben",
              "label": "Salaried employees without management responsibilities"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Angestellte mit F\u00fchrungsaufgaben",
              "label": "Salaried employees with management responsibilities"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Beamte / Staatsverwaltung, einschl. Richter und Berufssoldaten ohne F\u00fchrungsaufgaben",
              "label": "Civil servants / public administrators, including judges and professional military\nwithout management responsibilities"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Beamte / Staatsverwaltung, einschl. Richter und Berufssoldaten mit F\u00fchrungsaufgaben ",
              "label": "Civil servants / public administrators, including judges and professional military\nwith management responsibilities"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "69": {
      "question": "69",
      "name": "69",
      "label": "What sector of business or industry was your company or institution active in\nfor the most part?",
      "items": [
        {
          "item": "pvzbra",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich war das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \u201eIndustrie\", sondern \u201eElektroindustrie\"; nicht \u201eHandel\", sondern \u201eEinzelhandel\"; nicht \u201e\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \u201eKrankenhaus\".",
          "text": "What sector of business or industry was your company or institution active in\nfor the most part?",
          "instruction": "Please state the specific term for the branch / sector, for example, not \"industry\" but rather \"electronics\nindustry\"; not \"trade\" but rather \"retail trade\"; not \"health care\" but rather \"hospital.\"",
          "scale": "chr",
          "concept": "pvzbra",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "70": {
      "question": "70",
      "name": "70",
      "label": "What was the last year and month that you were employed at that job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welches war das letzte Jahr und der letzte Monat, in dem Sie an dieser Stelle t\u00e4tig waren?",
          "text": "What was the last year and month that you were employed at that job?",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvzj",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "pvzj",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvzm",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "pvzm",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "71": {
      "question": "71",
      "name": "71",
      "label": "What was your net income in that occupation before moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie hoch war bei dieser beruflichen T\u00e4tigkeit, vor Ihrem Zuzug nach Deutschland, Ihr letztes monatliches Nettoeinkommen?",
          "instruction_de": "Nennen Sie uns bitte die damalige Landesw\u00e4hrung und den letzten monatlichen Nettobetrag in der Landesw\u00e4hrung.",
          "text": "What was your net income in that occupation before moving to Germany?",
          "instruction": "Please state the local currency that you were paid in, and the net amount\nof your last monthly paycheck in the local currency.",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvznet1",
          "text_de": "Landesw\u00e4hrung:",
          "text": "local currency:",
          "scale": "int",
          "concept": "pvznet1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvznet2",
          "text_de": "Nettobetrag:",
          "text": "net income:",
          "scale": "int",
          "concept": "pvznet2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "72": {
      "question": "72",
      "name": "72",
      "label": "If you compared your net income then with the income of other people in your country at that time, how\nwould your income have compared?",
      "items": [
        {
          "item": "pvznes",
          "text_de": "Wenn Sie Ihr Nettoeinkommen damals mit dem Einkommen anderer in Ihrem Land verglichen h\u00e4tten: Wie h\u00e4tten Sie da die H\u00f6he Ihres Nettoeinkommens eingesch\u00e4tzt?",
          "text": "If you compared your net income then with the income of other people in your country at that time, how\nwould your income have compared?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1964+",
          "concept": "pvznes",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Weit unterdurchschnittlich.",
              "label": "Far below average"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Eher unterdurchschnittlich.",
              "label": "Below average"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Durchschnittlich.",
              "label": "Average"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Eher \u00fcberdurchschnittlich.",
              "label": "Above average"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Weit \u00fcberdurchschnittlich.",
              "label": "Well above average"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "73": {
      "question": "73",
      "name": "73",
      "label": "How many hours did you work per week on average in that job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Stunden betrug an dieser Stelle, im Durchschnitt, Ihre Arbeitszeit pro Woche?",
          "text": "How many hours did you work per week on average in that job?",
          "scale": "txt",
          "filter": "3:LGEBD=2",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvzstdw",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "\u2026 hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "pvzstdw",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro7": {
      "question": "intro7",
      "name": "intro7",
      "label": "First job in Germany",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Erster Job in Deutschland",
          "text": "First job in Germany",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "74": {
      "question": "74",
      "name": "74",
      "label": "In which year did you have your first job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Jahr waren Sie in Deutschland an Ihrer ersten Stelle erwerbst\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind, denken Sie bitte wieder an Ihren letzten Zuzug.",
          "text": "In which year did you have your first job in Germany?",
          "instruction": "If you have moved to Germany several times over the course of your life,\nplease answer only for your last move to Germany.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzerwj",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "chr",
          "concept": "pdzerwj",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzno",
          "text_de": "Trifft nicht zu, war in Deutschland nie erwerbst\u00e4tig\u2026",
          "text": "Does not apply, have never held a job in Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "pdzno",
          "goto": "1@87",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "75": {
      "question": "75",
      "name": "75",
      "label": "What about after moving to Germany: How did you find out about your first job?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzsuch",
          "text_de": "Wie war das nach Ihrem Zuzug nach Deutschland: Wie haben Sie von Ihrer ersten Stelle erfahren?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind: Bitte beziehen Sie sich auf Ihren letzten Zuzug nach Deutschland.",
          "text": "What about after moving to Germany: How did you find out about your first job?",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once: Please answer for your most recent move to Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1965+",
          "concept": "pdzsuch",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "\u00dcber die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit / das Jobcenter.",
              "label": "Through the federal employment office\n(Bundesagentur f\u00fcr Arbeit / the Jobcenter)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u00dcber eine Arbeitsagentur / ein Arbeitsamt in meinem Heimatland.",
              "label": "Through an employment office / agency\nin my home country."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "\u00dcber eine Arbeitsvermittlung f\u00fcr Ausl\u00e4nder.",
              "label": "Through an employment agency for foreigners"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung.",
              "label": "Through a private job agency"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung.",
              "label": "Through a job advertisement in the newspaper"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet.",
              "label": "An advertisement on the Internet"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige.",
              "label": "Through acquaintances, friends, or relatives"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "\u00dcber Gesch\u00e4ftsbeziehungen nach Deutschland.",
              "label": "Through business relationships in Germany"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "War bei meiner ersten T\u00e4tigkeit selbst\u00e4ndig.",
              "label": "Was self-employed in my first job"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "Sonstiges.",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "76": {
      "question": "76",
      "name": "76",
      "label": "What was your last net monthly income in that job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr erstes monatliches Nettoeinkommen bei dieser Stelle?",
          "instruction_de": "Versuchen Sie sich bitte an den Betrag in [Euro] [D-Mark] zu erinnern.",
          "text": "What was your last net monthly income in that job?",
          "instruction": "Please try to remember the amount in [euros] / [deutschmarks].",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdznet",
          "text_de": "Nettobetrag: [Euro]/[D-Mark] [je nach Jahresangabe]",
          "text": "net amount : [euros] / [deutschmarks] [depending on the year stated]",
          "scale": "int",
          "concept": "pdznet",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "77": {
      "question": "77",
      "name": "77",
      "label": "How many hours did you work per week on average in that job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Stunden betrug an dieser Stelle, im Durchschnitt, Ihre Arbeitszeit pro Woche?",
          "text": "How many hours did you work per week on average in that job?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzstdw",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "pdzstdw",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "78": {
      "question": "78",
      "name": "78",
      "label": "Are you still doing the same type of work today as in your first job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzerwt",
          "text_de": "\u00dcben Sie heute noch dieselbe berufliche T\u00e4tigkeit aus wie in Ihrem ersten Job in Deutschland?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind: Bitte beziehen Sie sich auf Ihren letzten Zuzug nach Deutschland.",
          "text": "Are you still doing the same type of work today as in your first job in Germany?",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once: Please answer for your most recent\nmove to Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pdzerwt",
          "goto": "2@81",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "79": {
      "question": "79",
      "name": "79",
      "label": "Do you still have the same occupational status today as you did in your first job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzerwst",
          "text_de": "Sind Sie heute noch in derselben beruflichen Stellung t\u00e4tig, wie bei Ihrer ersten T\u00e4tigkeit in Deutschland?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind: Bitte beziehen Sie sich auf Ihren letzten Zuzug nach Deutschland.",
          "text": "Do you still have the same occupational status today as you did in your first job in Germany?",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once: Please answer for your most recent\nmove to Germany",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pdzerwst",
          "goto": "2@81",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "80": {
      "question": "80",
      "name": "80",
      "label": "Are you still working for the same employer as in your first job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzerwag",
          "text_de": "Sind Sie heute noch beim selben Arbeitgeber besch\u00e4ftigt, wie bei Ihrer ersten beruflichen T\u00e4tigkeit in Deutschland?",
          "instruction_de": "Falls Sie selbst\u00e4ndig sind: haben Sie noch den gleichen Betrieb/die gleiche Selbst\u00e4ndigkeit wie damals? Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind: Bitte beziehen Sie sich auf Ihren letzten Zuzug nach Deutschland.",
          "text": "Are you still working for the same employer as in your first job in Germany?",
          "instruction": "If you are self-employed: Do you still have the same business / same line of work as you did at that time?\nIf you have moved to Germany more than once: Please answer for your most recent\nmove to Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pdzerwag",
          "goto": "1@81",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzstell",
          "text_de": "Stellung:",
          "text": "Position:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1966+1967",
          "concept": "pdzstell",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "...ARB",
              "label": "...ARB"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "...SST",
              "label": "...SST"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "...ANG",
              "label": "...ANG"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "...AMT",
              "label": "...AMT"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "...KA",
              "label": ".. KA"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "81": {
      "question": "81",
      "name": "81",
      "label": "What was your occupational status in your first job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung waren Sie damals in Ihrer ersten T\u00e4tigkeit in Deutschland besch\u00e4ftigt?",
          "text": "What was your occupational status in your first job in Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzarb",
          "text_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
          "text": "Blue-collar worker (Arbeiter) (also in agriculture)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1968+",
          "concept": "pdzarb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter.",
              "label": "Unskilled worker"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angelernte Arbeiter.",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label": "Skilled and specialist worker"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzang",
          "text_de": "Angestellte",
          "text": "White-collar worker (Angestellte)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1969+",
          "concept": "pdzang",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 ohne Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities\nwithout completed training / education"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 mit Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities with completed training/education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner).",
              "label": "Salaried employee engaged in skilled activities (e.g., executive officer, bookkeeper, technical draftsman)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktion (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter).",
              "label": "Salaried employee engaged in highly skilled activities or managerial function (e.g., scientist, engineer, department head)"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
          "text": "Self-employed (including family members working for the self-employed)",
          "scale": "txt",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzsst1",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte.",
          "text": "Self-employed farmer",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "pdzsst1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzsst2",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker.",
          "text": "Freelance professional, self-employed academic (selbst\u00e4ndiger Akademiker)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "pdzsst2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzsst3",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige.",
          "text": "Other self-employed",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "pdzsst3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzsst4",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige.",
          "text": "Family member working for self-employed relative",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1971+",
          "concept": "pdzsst4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzamt",
          "text_de": "Beamte / Staatsverwaltung (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
          "text": "Civil servant or public administration employee (including judges and professional soldiers)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1972+",
          "concept": "pdzamt",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Einfacher Dienst.",
              "label": "Lower level"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlerer Dienst.",
              "label": "Middle level"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gehobener Dienst.",
              "label": "Upper level"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst.",
              "label": "Executive level"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "82": {
      "question": "82",
      "name": "82",
      "label": "What type of work did you do in your first job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzber",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit haben Sie damals, in Ihrer ersten Stelle in Deutschland, ausge\u00fcbt?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \u201ekaufm\u00e4nnischer Angestellter\", sondern: \u201eSpeditionskaufmann\", nicht \u201eArbeiter\", sondern: \u201eMaschinenschlosser\".",
          "text": "What type of work did you do in your first job in Germany?",
          "instruction": "Please state the specific job title. For example, do not write \"clerk\" but rather \"shipping clerk\",\nnot \"blue-collar worker\" but rather \"machine metalworker\".",
          "scale": "chr",
          "concept": "pdzber",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "83": {
      "question": "83",
      "name": "83",
      "label": "What kind of training is usually required for this kind of work?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzaus",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung war f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text": "What kind of training is usually required for this kind of work?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1973+",
          "concept": "pdzaus",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine bestimmte Ausbildung erforderlich.",
              "label": "No completed vocational training is required"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung.",
              "label": "Completed vocational training"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium.",
              "label": "University of applied sciences degree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium.",
              "label": "Degree from a university or other institution of higher education"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "84": {
      "question": "84",
      "name": "84",
      "label": "Was the company you worked for at that time part of the public sector or\npublic administration?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzoed",
          "text_de": "Geh\u00f6rte der Betrieb, in dem Sie damals arbeiteten, zum \u00f6ffentlichen Dienst bzw. zur Staatsverwaltung? ",
          "text": "Was the company you worked for at that time part of the public sector or\npublic administration?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "l1oedd",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "85": {
      "question": "85",
      "name": "85",
      "label": "What sector of business or industry was your company or institution active in\nfor the most part?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzbra",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich war das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \u201eIndustrie\u201c, sondern \u201eElektroindustrie\u201c; nicht \u201eHandel\u201c, sondern \u201eEinzelhandel\u201c; nicht \u201e\u00f6ffentlicher Dienst\u201c, sondern \u201eKrankenhaus\u201c. ",
          "text": "What sector of business or industry was your company or institution active in\nfor the most part?",
          "instruction": "Please state the specific term for the branch / sector, for example, not \"industry\" but rather \"electronics\nindustry\"; not \"trade\" but rather \"retail trade\"; not \"health care\" but rather \"hospital.\"",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1brad",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "86": {
      "question": "86",
      "name": "86",
      "label": "Have you changed occupations one or more times since your first job in Germany,\nsuch that the type of work you do has changed fundamentally?",
      "items": [
        {
          "item": "pdzwex1",
          "text_de": "Haben Sie seit Ihrem 1. Job in Deutschland ein- oder mehrmals den Beruf gewechselt, so dass sich die Art Ihrer T\u00e4tigkeit grundlegend ge\u00e4ndert hat?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Laufe Ihres Lebens mehrmals nach Deutschland zugezogen sind: Bitte beziehen Sie sich auf Ihren letzten Zuzug nach Deutschland.",
          "text": "Have you changed occupations one or more times since your first job in Germany,\nsuch that the type of work you do has changed fundamentally?",
          "instruction": "If you have moved to Germany more than once: Please answer for your most recent\nmove to Germany.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1974+",
          "concept": "pdzwex1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, einmal.",
              "label": "Yes, once"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, mehrmals.",
              "label": "Yes, several times"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdzwex2",
          "text_de": "In welchem Jahr sind Sie dann in den Beruf gewechselt, den Sie heute aus\u00fcben bzw. zuletzt ausge\u00fcbt haben?",
          "text": "What year did you switch\nto your current or last occupation?",
          "scale": "int",
          "concept": "pdzwex2",
          "filter": "86:pdzwex1=1|2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro8": {
      "question": "intro8",
      "name": "intro8",
      "label": "Relationship at the time of moving to Germany",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Partnerschaftliche Beziehung bei der Zuwanderung",
          "text": "Relationship at the time of moving to Germany",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "87": {
      "question": "87",
      "name": "87",
      "label": "Were you in a serious relationship before moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez2",
          "text_de": "Waren Sie bevor Sie nach Deutschland gezogen sind in einer festen Beziehung?",
          "text": "Were you in a serious relationship before moving to Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pdbez2",
          "goto": "2@106",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "88": {
      "question": "88",
      "name": "88",
      "label": "Did this relationship continue after you moved to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez3",
          "text_de": "Bestand diese Beziehung auch noch \u00fcber den Umzug hinaus?",
          "text": "Did this relationship continue after you moved to Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pdbez3",
          "goto": "2@106",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "title02": {
      "question": "title02",
      "name": "title02",
      "label": "A relationship, whether marriage or otherwise, can affect our decisions, sometimes to a greater\nand sometimes to a lesser extent.\nWe therefore ask you to think back to before you moved to Germany\u2014before you made the\ndecision to move here.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Eine partnerschaftliche Beziehung, egal ob es sich um eine Ehe oder eine feste Beziehung handelt, kann mal mehr, mal weniger Einfluss auf unsere Entscheidungen haben. Daher bitten wir Sie, sich nochmal an die Zeit vor Ihrem Zuzug nach Deutschland, also an die Zeit der Entscheidungsphase, zu erinnern.",
          "text": "A relationship, whether marriage or otherwise, can affect our decisions, sometimes to a greater\nand sometimes to a lesser extent.\nWe therefore ask you to think back to before you moved to Germany\u2014before you made the\ndecision to move here.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "89": {
      "question": "89",
      "name": "89",
      "label": "What played the decisive role in your decision to move here\u2014who was the driving force in that decision?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez8",
          "text_de": "Wie war das damals bei der Entscheidung f\u00fcr den Umzug, wer war die treibende Kraft? ",
          "text": "What played the decisive role in your decision to move here\u2014who was the driving force in that decision?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "919+",
          "concept": "pdbez8",
          "goto": "1@91",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin",
              "label": "My partner"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ich selbst",
              "label": "I was"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Beide zu gleichen Teilen",
              "label": "Both to an equal extent"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "90": {
      "question": "90",
      "name": "90",
      "label": "Do you think you would have moved to Germany without your partner?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez9",
          "text_de": "Was denken Sie, w\u00e4ren Sie auch ohne Ihren Partner / Ihre Partnerin nach Deutschland gegangen? ",
          "text": "Do you think you would have moved to Germany without your partner?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pdbez9",
          "goto": "ALL@92",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "91": {
      "question": "91",
      "name": "91",
      "label": "Do you think your partner would have moved to Germany without you?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez10",
          "text_de": "Was denken Sie, w\u00e4re Ihr Partner / Ihre Partnerin auch ohne Sie nach Deutschland gegangen? ",
          "text": "Do you think your partner would have moved to Germany without you?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pdbez10",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "92": {
      "question": "92",
      "name": "92",
      "label": "Are you still in this relationship today?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez12",
          "text_de": "Besteht diese Beziehung noch heute?",
          "text": "Are you still in this relationship today?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "pdbez12",
          "goto": "1@106",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "93": {
      "question": "93",
      "name": "93",
      "label": "What was the situation when you moved to Germany: Which of you moved to\nGermany first, or did you move to Germany together?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez4",
          "text_de": "Wie war das, als Sie nach Deutschland gekommen sind: Wer von Ihnen beiden ist zuerst nach Deutschland gekommen oder sind Sie gemeinsam umgezogen?",
          "text": "What was the situation when you moved to Germany: Which of you moved to\nGermany first, or did you move to Germany together?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1975+",
          "concept": "pdbez4",
          "goto": "(4@95);(5@106)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin wohnte bereits in Deutschland, als wir uns kennenlernten.",
              "label": "My partner already lived in Germany before we met"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ich bin vor meinem Partner / meiner Partnerin nach Deutschland zugewandert.",
              "label": "I moved to Germany before my partner"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin ist vor mir nach Deutschland zugewandert.",
              "label": "My partner moved to Germany before me"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Wir sind gleichzeitig nach Deutschland zugewandert.",
              "label": "We moved to Germany at the same time"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mein (damaliger) Partner wohnt noch im Herkunftsland.",
              "label": "My (then) partner still lives in my country of origin"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "94": {
      "question": "94",
      "name": "94",
      "label": "When did your partner move to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann ist Ihr Partner / Ihre Partnerin nach Deutschland zugewandert?",
          "text": "When did your partner move to Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdbez5",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "pdbez5",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdbez5a",
          "text_de": "Trifft nicht zu.",
          "text": "does not apply",
          "scale": "bin",
          "concept": "pdbez5a",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "95": {
      "question": "95",
      "name": "95",
      "label": "When did your partner get a job in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "pdbez7",
          "text_de": "Wann hat Ihr Partner / Ihre Partnerin eine Besch\u00e4ftigung in Deutschland aufgenommen?",
          "text": "When did your partner get a job in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "949+",
          "concept": "pdbez7",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin hatte schon vor dem Zuzug eine Stelle in Aussicht",
              "label": "My partner had a job prospect before moving to Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin hat innerhalb eines halben Jahresnach dem Zuzug eine Besch\u00e4ftigung aufgenommen",
              "label": "My partner had a job within a year after moving to Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin hat erst sp\u00e4ter eine Besch\u00e4ftigung aufgenommen",
              "label": "My partner got a job later"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Mein Partner / meine Partnerin hatte nie eine Besch\u00e4ftigung in Deutschland",
              "label": "My partner has never had a job in Germany"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro9": {
      "question": "intro9",
      "name": "intro9",
      "label": "Employment",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit",
          "text": "Employment",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "96": {
      "question": "96",
      "name": "96",
      "label": "How old were you when you first started working?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie alt waren Sie, als Sie erstmals eine berufliche T\u00e4tigkeit aufgenommen haben?",
          "instruction_de": "Gemeint ist nicht die Berufsausbildung, sondern gegebenenfalls die erste T\u00e4tigkeit danach! ",
          "text": "How old were you when you first started working?",
          "instruction": "We are not referring to vocational training but to your first job after you completed your training!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1erw",
          "text_de": "\u2026 Jahre alt",
          "text": "\u2026 years old",
          "scale": "int",
          "concept": "l1erw",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1no",
          "text_de": "War noch nie berufst\u00e4tig bzw. bin in erster betrieblicher Ausbildung",
          "text": "Have not yet held a job / have not yet completed in-service training",
          "scale": "bin",
          "concept": "l1no",
          "goto": "1@113",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "97": {
      "question": "97",
      "name": "97",
      "label": "Are you still doing the same type of work today?",
      "items": [
        {
          "item": "l1erwt",
          "text_de": "\u00dcben Sie heute noch dieselbe berufliche T\u00e4tigkeit aus?",
          "text": "Are you still doing the same type of work today?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "l1erwt",
          "goto": "2@100",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "98": {
      "question": "98",
      "name": "98",
      "label": "Do you still have the same occupational status today as you did in your first job?",
      "items": [
        {
          "item": "l1erwst",
          "text_de": "Sind Sie heute noch in derselben beruflichen Stellung t\u00e4tig, wie bei Ihrer ersten T\u00e4tigkeit?",
          "text": "Do you still have the same occupational status today as you did in your first job?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "l1erwst",
          "goto": "2@100",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "99": {
      "question": "99",
      "name": "99",
      "label": "Are you still working for the same employer as in your first job?",
      "items": [
        {
          "item": "l1erwag",
          "text_de": "Sind Sie heute noch beim selben Arbeitgeber besch\u00e4ftigt, wie bei Ihrer ersten beruflichen T\u00e4tigkeit?",
          "instruction_de": "Falls Sie selbst\u00e4ndig sind: haben Sie noch den gleichen Betrieb/die gleiche Selbst\u00e4ndigkeit wie damals?",
          "text": "Are you still working for the same employer as in your first job?",
          "instruction": "If you are self-employed: Do you still have the same business / same line of work as you did at that time?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "l1erwag",
          "goto": "1@113",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "What occupational status did you have at that time (in your first job)?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung waren Sie damals in Ihrer ersten T\u00e4tigkeit besch\u00e4ftigt?",
          "text": "What occupational status did you have at that time (in your first job)?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1stell",
          "text_de": "Stellung:",
          "text": "Position:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1966+1967",
          "concept": "l1stell",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "...ARB",
              "label": "...ARB"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "...SST",
              "label": "...SST"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "...ANG",
              "label": "...ANG"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "...AMT",
              "label": "...AMT"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "...KA",
              "label": ".. KA"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1arb",
          "text_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
          "text": "Blue-collar worker (Arbeiter)\n(also in agriculture)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1968+",
          "concept": "l1arb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter.",
              "label": "Unskilled worker"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angelernte Arbeiter.",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label": "Skilled and specialist worker"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
          "text": "Self-employed (including family members working for the self-employed)",
          "scale": "txt",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1sst1",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte.",
          "text": "Self-employed farmers",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "l1sst1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1sst2",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker.",
          "text": "Freelancer, independent academics",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "l1sst2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1sst3",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige.",
          "text": "Other self-employed",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "l1sst3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1sst4",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige.",
          "text": "Assisting family member",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1971+",
          "concept": "l1sst4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1ang",
          "text_de": "Angestellte",
          "text": "Employee",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1969+",
          "concept": "l1ang",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 ohne Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities\nwithout completed training / education"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 mit Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities with completed training/education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner).",
              "label": "Salaried employee engaged in skilled activities (e.g., executive officer, bookkeeper, technical draftsman)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktion (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter).",
              "label": "Salaried employee engaged in highly skilled activities or managerial function (e.g., scientist, engineer, department head)"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1amt",
          "text_de": "Beamte / Staatsverwaltung (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
          "text": "Civil servant or public administration employee\n(including judges and professional soldiers)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1972+",
          "concept": "l1amt",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Einfacher Dienst.",
              "label": "Lower level"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlerer Dienst.",
              "label": "Middle level"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gehobener Dienst.",
              "label": "Upper level"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst.",
              "label": "Executive level"
            }
          ],
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "What type of work did you do in your first job?",
      "items": [
        {
          "item": "l1ber",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit haben Sie damals, in Ihrer ersten Stelle, ausge\u00fcbt?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \u201ekaufm\u00e4nnischer Angestellter\", sondern: \u201eSpeditionskaufmann\", nicht \u201eArbeiter\", sondern: \u201eMaschinenschlosser\".",
          "text": "What type of work did you do in your first job?",
          "instruction": "Please state the specific job title. For example, do not write \"clerk\" but rather \"shipping clerk\",\nnot \"blue-collar worker\" but rather \"machine metalworker\".",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1ber",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "label": "What kind of training is usually required for this kind of work?",
      "items": [
        {
          "item": "l1aus",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung war f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text": "What kind of training is usually required for this kind of work?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1973+",
          "concept": "l1aus",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine bestimmte Ausbildung erforderlich.",
              "label": "No completed vocational training is required"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung.",
              "label": "Completed vocational training"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium.",
              "label": "University of applied sciences degree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium.",
              "label": "Degree from a university or other institution of higher education"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "103": {
      "question": "103",
      "name": "103",
      "label": "Was the company you worked for at that time part of the public sector or public administration?",
      "items": [
        {
          "item": "l1oed",
          "text_de": "Geh\u00f6rte der Betrieb, in dem Sie damals arbeiteten, zum \u00f6ffentlichen Dienst bzw. zur Staatsverwaltung?",
          "text": "Was the company you worked for at that time part of the public sector or public administration?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "l1oed",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "104": {
      "question": "104",
      "name": "104",
      "label": "What sector of business or industry was your company or institution active in for the most part?",
      "items": [
        {
          "item": "l1bra",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich war das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Berufsbezeichnung an, z.B. nicht \u201eIndustrie\u201c, sondern \u201eElektroindustrie\u201c, nicht \u201eHandel\u201c, sondern \u201eEinzelhandel\u201c, nicht \u201e\u00f6ffentlicher Dienst\u201c, sondern \u201eKrankenhaus\u201c.\n\nBitte in Druckbuchstaben eintragen!",
          "text": "What sector of business or industry was your company or institution active in for the most part?",
          "instruction": "Please state the correct job title e.g. not \"industry\" but \"electronic industry\", not \"trade\" but \"retail trade\", not \"public service\", but \"hospital\". Please write in block letters. ",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1bra",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "105": {
      "question": "105",
      "name": "105",
      "label": "Have you changed your occupation one or more times since then, such that the type of work you do has changed significantly?",
      "items": [
        {
          "item": "lwexl1",
          "text_de": "Haben Sie seitdem ein- oder mehrmals den Beruf gewechselt, so dass sich die Art Ihrer T\u00e4tigkeit grundlegend ge\u00e4ndert hat?",
          "text": "Have you changed your occupation one or more times since then, such that the type of work you do has changed significantly?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1974+",
          "concept": "lwexl1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, einmal.",
              "label": "Yes, once"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, mehrmals.",
              "label": "Yes, several times"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lwexl2",
          "text_de": "In welchem Jahr sind Sie dann in den Beruf gewechselt, den Sie heute aus\u00fcben bzw. zuletzt ausge\u00fcbt haben?.",
          "text": "What year did you switch\nto your current or last occupation?",
          "scale": "int",
          "concept": "lwexl2",
          "filter": "105:lwexl1=1|2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "106": {
      "question": "106",
      "name": "106",
      "label": "Are you gainfully employed at the present time?",
      "items": [
        {
          "item": "lerw",
          "text_de": "Sind Sie derzeit erwerbst\u00e4tig?",
          "text": "Are you gainfully employed at the present time?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lerw",
          "goto": "1@113",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "107": {
      "question": "107",
      "name": "107",
      "label": "When was the last year in which you were gainfully employed?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Jahr sind Sie zuletzt erwerbst\u00e4tig gewesen?",
          "text": "When was the last year in which you were gainfully employed?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lend",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lend",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lendmo",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "lendmo",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "108": {
      "question": "108",
      "name": "108",
      "label": "Were you last employed full-time, part-time, or marginally in your last job?",
      "items": [
        {
          "item": "lstd",
          "text_de": "Waren Sie zuletzt voll berufst\u00e4tig, teilzeitbesch\u00e4ftigt oder geringf\u00fcgig bzw. unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt?",
          "text": "Were you last employed full-time, part-time, or marginally in your last job?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "956+",
          "concept": "lstd",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Voll berufst\u00e4tig (mindestens 35 Wochenstunden)",
              "label": "Full-time (at least 35 hours per week)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigt (20 bis 34 Wochenstunden)",
              "label": "Part-time (20 to 34 hours per week)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label": "Marginally or irregularly"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "109": {
      "question": "109",
      "name": "109",
      "label": "Was the company where you held your last job part of the public sector or public administration?",
      "items": [
        {
          "item": "loed",
          "text_de": "Geh\u00f6rte der Betrieb, in dem Sie zuletzt arbeiteten, zum \u00f6ffentlichen Dienst bzw. zur Staatsverwaltung?",
          "text": "Was the company where you held your last job part of the public sector or public administration?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "loed",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "110": {
      "question": "110",
      "name": "110",
      "label": "What was your occupational status in your last job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung waren Sie zuletzt besch\u00e4ftigt?",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcbten, beantworten Sie die folgenden Fragen bitte nur f\u00fcr Ihre damalige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit!",
          "text": "What was your occupational status in your last job?",
          "instruction": "If you had more than one job at that time, please answer the following for your main job only!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lstell",
          "text_de": "Stellung:",
          "text": "Position:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1976+25",
          "concept": "lstell",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "...ARB",
              "label": "...ARB"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "...SST",
              "label": "...SST"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "...AZUBI",
              "label": "...AZUBI"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "...ANG",
              "label": "...ANG"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "...AMT",
              "label": "...AMT"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "KA",
              "label": "No answer"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "larb",
          "text_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
          "text": "Blue-collar worker (Arbeiter) (also in agriculture)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1977+",
          "concept": "larb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter.",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angelernte Arbeiter.",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter.",
              "label": "Trained worker (gelernter Arbeiter)\nor skilled worker (Facharbeiter)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer.",
              "label": "Foreman / forewoman"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Meister, Polier.",
              "label": "Master craftsperson"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
          "text": "Self-employed (including family members working for the self-employed)",
          "scale": "txt",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsst1",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte.",
          "text": "Self-employed farmers",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "lsst1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsst2",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker.",
          "text": "Freelance professional, self-employed academic (selbst\u00e4ndiger Akademiker)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "lsst2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsst3",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige.",
          "text": "Other self-employed",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "lsst3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsst4",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige.",
          "text": "Family member working for self-employed relative",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1971+",
          "concept": "lsst4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lazubi",
          "text_de": "Auszubildende / Praktikanten",
          "text": "Apprentice / trainee / intern",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1978+",
          "concept": "lazubi",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Auszubildende.",
              "label": "Apprentice / trainee"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label": "Volunteer, intern, etc."
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lang",
          "text_de": "Angestellte",
          "text": "White-collar worker (Angestellte)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1979+",
          "concept": "lang",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis.",
              "label": "Industry or factory foreman / forewoman (Industriemeister, Werkmeister)\nin a salaried position."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 ohne Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities\n(Angestellter mit einfacher T\u00e4tigkeit) without completed training / education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 mit Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities with completed training/education"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner).",
              "label": "Salaried employee engaged in skilled activities\n(Angestellter mit qualifizierter T\u00e4tigkeit)\n(e.g., executive officer, bookkeeper,\ntechnical draftsman"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktion (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter).",
              "label": "Salaried employee engaged in highly skilled\nactivities (Angestellter mit hochqualifizierter\nT\u00e4tigkeit) or managerial function (e.g.,\nscientist, engineer, department head)."
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde).",
              "label": "Salaried employee with extensive managerial duties (Angestellter mit umfassenden F\u00fchrungsfunktion)\n(e.g., managing director, business manager, head of a large firm or concern"
            }
          ],
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lamt",
          "text_de": "Beamte / Staatsverwaltung (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
          "text": "Civil servant or public administration employee (including judges and professional soldiers)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1972+",
          "concept": "lamt",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Einfacher Dienst.",
              "label": "Lower level"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlerer Dienst.",
              "label": "Middle level"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gehobener Dienst.",
              "label": "Upper level"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst.",
              "label": "Executive level"
            }
          ],
          "sn": 10,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "111": {
      "question": "111",
      "name": "111",
      "label": "What was your last occupation?",
      "items": [
        {
          "item": "lber",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit haben Sie zuletzt ausge\u00fcbt?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \u201ekaufm\u00e4nnischer Angestellter\", sondern: \u201eSpeditionskaufmann\", nicht \u201eArbeiter\", sondern: \u201eMaschinenschlosser\".",
          "text": "What was your last occupation?",
          "instruction": "Please state the specific job title. For example, do not write \"clerk\" but rather \"shipping clerk\",\nnot \"blue-collar worker\" but rather \"machine metalworker\".",
          "scale": "chr",
          "concept": "lber",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "112": {
      "question": "112",
      "name": "112",
      "label": "What sector of business or industry was your company or institution active in for the most part?",
      "items": [
        {
          "item": "lbra",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich war das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Berufsbezeichnung an, z.B. nicht \u201eIndustrie\u201c, sondern \u201eElektroindustrie\u201c, nicht \u201eHandel\u201c, sondern \u201eEinzelhandel\u201c, nicht \u201e\u00f6ffentlicher Dienst\u201c, sondern \u201eKrankenhaus\u201c.\n\nBitte in Druckbuchstaben eintragen!",
          "text": "What sector of business or industry was your company or institution active in for the most part?",
          "instruction": "Please state the correct job title e.g. not \"Industry\" but \"electronic Industry\", not \"trade\" but \"retail trade\", not \"public service\", but \"hospital\". Please write in block letters. ",
          "scale": "chr",
          "concept": "lbra",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro10": {
      "question": "intro10",
      "name": "intro10",
      "label": "Childhood and Parental Home",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Kindheit und Elternhaus",
          "text": "Childhood and Parental Home",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "113": {
      "question": "113",
      "name": "113",
      "label": "Do your mother and father live in this household?",
      "items": [
        {
          "item": "lvm",
          "text_de": "Leben Ihr Vater und Ihre Mutter hier im Haushalt?",
          "text": "Do your mother and father live in this household?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "886+",
          "concept": "lvm",
          "goto": "1@129",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, beide ",
              "label": "Yes, both"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nur der Vater",
              "label": "Only my father"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nur die Mutter",
              "label": "Only my mother"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, beide nicht ",
              "label": "No, neither"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "114": {
      "question": "114",
      "name": "114",
      "label": "Is your father / mother still living? If so, where\ndoes he / she live? If not, when did he / she die?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Lebt Ihr Vater / Ihre Mutter noch? Wenn ja, wo? Wenn verstorben, wann?",
          "text": "Is your father / mother still living? If so, where\ndoes he / she live? If not, when did he / she die?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv01",
          "text_de": "Vater sofern nicht im Haushalt lebend",
          "text": "Father if not living in the household",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "887+",
          "concept": "lv01",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Lebt hier am Ort",
              "label": "Lives in this city / town"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "[Lebt woanders, und zwar:] in den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "[Lives elsewhere] in the former West Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "[Lebt woanders, und zwar:] in den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "[Lives elsewhere] in the former East Germany"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "[Lebt woanders, und zwar:] in einem anderen Land, nicht in Deutschland",
              "label": "[Lives elsewhere] in another country, not in Germany"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm01",
          "text_de": "Mutter sofern nicht im Haushalt lebend",
          "text": "Mother if not living in the household",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "887+",
          "concept": "lm01",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Lebt hier am Ort",
              "label": "Lives in this city / town"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "[Lebt woanders, und zwar:] in den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "[Lives elsewhere] in the former West Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "[Lebt woanders, und zwar:] in den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "[Lives elsewhere] in the former East Germany"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "[Lebt woanders, und zwar:] in einem anderen Land, nicht in Deutschland",
              "label": "[Lives elsewhere] in another country, not in Germany"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv02",
          "text_de": "[Vater] Ist verstorben, und zwar im Jahr",
          "text": "[Father] Is deceased: died in the year.",
          "scale": "int",
          "concept": "lv02",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm02",
          "text_de": "[Mutter] Ist verstorben, und zwar im Jahr",
          "text": "[Mother] Is deceased: died in the year.",
          "scale": "int",
          "concept": "lm02",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "115": {
      "question": "115",
      "name": "115",
      "label": "When was your father / mother born (year)?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Vater / Ihre Mutter geboren?",
          "text": "When was your father / mother born (year)?",
          "scale": "txt",
          "goto": "4:pstaelt=1@116",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv03",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "int",
          "concept": "lv03",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "int",
          "concept": "lm03",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "116": {
      "question": "116",
      "name": "116",
      "label": "\nWas your father / mother born in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ist Ihr Vater / Ihre Mutter in Deutschland geboren?",
          "text": "\nWas your father / mother born in Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv03a",
          "text_de": "[Vater] Ja",
          "text": "[Father] Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lv03a",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "1@119",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv03b",
          "text_de": "[Vater] Nein: Bitte Geburtsland angeben",
          "text": "[Father] No: please state country of birth",
          "scale": "chr",
          "concept": "lv03b",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03a",
          "text_de": "[Mutter] Ja",
          "text": "[Mother] Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lm03a",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "1@119",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03b",
          "text_de": "[Mutter] Nein: Bitte Geburtsland angeben",
          "text": "[Mother] No: please state country of birth",
          "scale": "chr",
          "concept": "lm03b",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "117": {
      "question": "117",
      "name": "117",
      "label": "When did your father / mother move to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ist Ihr Vater / Ihre Mutter nach Deutschland zugezogen?",
          "text": "When did your father / mother move to Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv03c1",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1980+",
          "concept": "lv03c1",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "2@120",
          "answers": [
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03c1",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1980+",
          "concept": "lm03c1",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "2@120",
          "answers": [
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "118": {
      "question": "118",
      "name": "118",
      "label": "When did your father / mother move to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann ist Ihr Vater / Ihre Mutter nach Deutschland zugezogen?",
          "text": "When did your father / mother move to Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv03c",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "int",
          "concept": "lv03c",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03c",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "int",
          "concept": "lm03c",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "119": {
      "question": "119",
      "name": "119",
      "label": "Does or did your father / mother have German citizenship?",
      "items": [
        {
          "item": "lv03d",
          "text_de": "Hat (bzw. hatte) Ihr Vater die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft?",
          "text": "Does or did your father / mother have German citizenship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1981+",
          "concept": "lv03d",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "1|2@120",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, durch Geburt.",
              "label": "Yes, by birth"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, aufgrund der Anerkennung der (Sp\u00e4t-)Aussiedlereigenschaft.",
              "label": "Yes, based on recognition of his / her ethnic German\nstatus (Aussiedler, Sp\u00e4taussiedler)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, durch Einb\u00fcrgerung.",
              "label": "Yes, through naturalization"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv03e",
          "text_de": "Welche aktuelle bzw. fr\u00fchere Staatsb\u00fcrgerschaft hat (bzw. hatte) Ihr Vater?",
          "text": "What citizenship does (or did) your father /\nmother hold?",
          "scale": "chr",
          "concept": "lv03e",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03d",
          "text_de": "Hat (bzw. hatte) Ihre Mutter die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft?",
          "text": "Does or did your father / mother have German citizenship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1981+",
          "concept": "lm03d",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "1|2@120",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, durch Geburt.",
              "label": "Yes, by birth"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, aufgrund der Anerkennung der (Sp\u00e4t-)Aussiedlereigenschaft.",
              "label": "Yes, based on recognition of his / her ethnic German\nstatus (Aussiedler, Sp\u00e4taussiedler)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, durch Einb\u00fcrgerung.",
              "label": "Yes, through naturalization"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm03e",
          "text_de": "Welche aktuelle bzw. fr\u00fchere Staatsb\u00fcrgerschaft hat (bzw. hatte) Ihre Mutter?",
          "text": "What citizenship does (or did) your father /\nmother hold?",
          "scale": "chr",
          "concept": "lm03e",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "120": {
      "question": "120",
      "name": "120",
      "label": "Did your father / mother complete secondary schooling\nin Germany or abroad?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Hat Ihr Vater / Ihre Mutter einen Schulabschluss in Deutschland oder im Ausland abgeschlossen?",
          "text": "Did your father / mother complete secondary schooling\nin Germany or abroad?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv05a",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "889+",
          "concept": "lv05a",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "(2@122);(3@123)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "In Deutschland",
              "label": "In Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Im Ausland",
              "label": "Abroad"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Schule ohne Abschluss verlassen",
              "label": "Left school without graduating"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm05a",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "889+",
          "concept": "lm05a",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "(2@122);(3@123)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "In Deutschland",
              "label": "In Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Im Ausland",
              "label": "Abroad"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Schule ohne Abschluss verlassen",
              "label": "Left school without graduating"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "121": {
      "question": "121",
      "name": "121",
      "label": "What level of secondary schooling did your father / mother\ncomplete in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welchen Schulabschluss hat Ihr Vater / Ihre Mutter in Deutschland erworben?",
          "text": "What level of secondary schooling did your father / mother\ncomplete in Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv05b",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "890+",
          "concept": "lv05b",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "ALL@123",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Volks- / Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse POS)",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule / 8th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse POS) ",
              "label": "Intermediate track (Mittlere Reife / Realschule / 10th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Abitur / Hochschulreife (DDR: EOS)",
              "label": "Upper track (Abitur / Hochschulreife / EOS)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Anderen Schulabschluss",
              "label": "Other type of school"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm05b",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "890+",
          "concept": "lm05b",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "ALL@123",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Volks- / Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse POS)",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule / 8th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse POS) ",
              "label": "Intermediate track (Mittlere Reife / Realschule / 10th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Abitur / Hochschulreife (DDR: EOS)",
              "label": "Upper track (Abitur / Hochschulreife / EOS)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Anderen Schulabschluss",
              "label": "Other type of school"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "122": {
      "question": "122",
      "name": "122",
      "label": "What level of secondary schooling did your father / mother\ncomplete abroad?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welchen Schulabschluss hat Ihr Vater / Ihre Mutter im Ausland erworben?",
          "text": "What level of secondary schooling did your father / mother\ncomplete abroad?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv05c",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "891+",
          "concept": "lv05c",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Pflichtschule mit Abschluss beendet",
              "label": "Completed compulsory education"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Weiterf\u00fchrende Schule mit Abschluss beendet",
              "label": "Completed post-compulsory education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm05c",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "891+",
          "concept": "lm05c",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Pflichtschule mit Abschluss beendet",
              "label": "Completed compulsory education"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Weiterf\u00fchrende Schule mit Abschluss beendet",
              "label": "Completed post-compulsory education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "123": {
      "question": "123",
      "name": "123",
      "label": "Did your father / mother complete vocational training\nor a university degree?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Hat Ihr Vater / Ihre Mutter eine berufliche Ausbildung oder ein Studium abgeschlossen?",
          "text": "Did your father / mother complete vocational training\nor a university degree?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv06",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "892+",
          "concept": "lv06",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, berufliche Ausbildung ",
              "label": "Yes, vocational training"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, Hochschulstudium ",
              "label": "Yes, university degree"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein, keine abgeschlossene Ausbildung ",
              "label": "No, he / she did not complete training or a university degree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm06",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "892+",
          "concept": "lm06",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, berufliche Ausbildung ",
              "label": "Yes, vocational training"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, Hochschulstudium ",
              "label": "Yes, university degree"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein, keine abgeschlossene Ausbildung ",
              "label": "No, he / she did not complete training or a university degree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "124": {
      "question": "124",
      "name": "124",
      "label": "Which of the following categories describes your\nfather\u2019s / mother\u2019s occupational status when you were 15 years old?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung war Ihr Vater / Ihre Mutter damals t\u00e4tig, als Sie 15 Jahre alt waren? ",
          "text": "Which of the following categories describes your\nfather\u2019s / mother\u2019s occupational status when you were 15 years old?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv08",
          "text_de": "[Vater] Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
          "text": "[Father] Blue-collar worker (Arbeiter) (also in agriculture)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "742+",
          "concept": "lv08",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "label": "Unskilled worker"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label": "Skilled worker and craftsmen"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer ",
              "label": "Foreman / forewoman"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Meister, Polier ",
              "label": "Master craftsperson"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv09",
          "text_de": "[Vater] Angestellte",
          "text": "[Father] White-collar worker (Angestellte)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "893+",
          "concept": "lv09",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label": "Industry or factory foreman / forewoman (Industriemeister, Werkmeister)\nin a salaried position."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 ohne Ausbildungsabschluss",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities (Angestellter mit einfacher T\u00e4tigkeit) - without completed training/education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 mit Ausbildungsabschluss",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities (Angestellter mit einfacher T\u00e4tigkeit) - with completed training/education"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner) ",
              "label": "Salaried employee engaged in skilled activities (Angestellter mit qualifizierter\nT\u00e4tigkeit) (e.g., executive officer, bookkeeper, technical draftsman)."
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktion (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter) ",
              "label": "Salaried employee engaged in highly skilled activities (Angestellter mit hochqualifizierter\nT\u00e4tigkeit) or managerial function (e.g., scientist, engineer, department head)"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde) ",
              "label": "Salaried employee with extensive managerial duties (Angestellter mit umfassenden F\u00fchrungsfunktion)\n(e.g., managing director, business manager, head of a large firm or concern"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv10",
          "text_de": "[Vater] Beamte / Staatsverwaltung (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
          "text": "[Father] Civil servant or public administration employee (including judges and professional soldiers)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "79+",
          "concept": "lv10",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "label": "Lower level"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "label": "Middle level"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "label": "Upper level"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "label": "Executive level"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv11",
          "text_de": "[Vater] Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
          "text": "[Father] Self-employed (including family members working for the self-employed)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "894+",
          "concept": "lv11",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "[Selbst\u00e4ndige Landwirte:] ohne Besch\u00e4ftigte",
              "label": "[Self-employed farmer:] without employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "[Selbst\u00e4ndige Landwirte:] mit Besch\u00e4ftigten",
              "label": "[Self-employed farmer:] with employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "[Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker:] ohne Besch\u00e4ftigte ",
              "label": "[Freelance professional, self-employed\nacademic (selbst\u00e4ndiger Akademiker):] without employees"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "[Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker:] mit Besch\u00e4ftigten ",
              "label": "[Freelance professional, self-employed\nacademic (selbst\u00e4ndiger Akademiker):] with employees"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "[Sonstige Selbst\u00e4ndige:] ohne Besch\u00e4ftigte",
              "label": "[Other self-employed:] without employees"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "[Sonstige Selbst\u00e4ndige:] mit Besch\u00e4ftigten",
              "label": "[Other self-employed:] with employees"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
              "label": "Family member working for self-employed relative"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv12",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "895+",
          "concept": "lv12",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "War nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label": "Was not economically active"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "War verstorben",
              "label": "Was deceased"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm08",
          "text_de": "[Mutter] Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
          "text": "[Mother] Blue-collar worker (Arbeiter) (also in agriculture)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "742+",
          "concept": "lm08",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "label": "Unskilled worker"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label": "Skilled worker and craftsmen"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer ",
              "label": "Foreman / forewoman"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Meister, Polier ",
              "label": "Master craftsperson"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm09",
          "text_de": "[Mutter] Angestellte",
          "text": "[Mother] White-collar worker (Angestellte)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "893+",
          "concept": "lm09",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label": "Industry or factory foreman / forewoman (Industriemeister, Werkmeister)\nin a salaried position."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 ohne Ausbildungsabschluss",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities (Angestellter mit einfacher T\u00e4tigkeit) - without completed training/education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 mit Ausbildungsabschluss",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities (Angestellter mit einfacher T\u00e4tigkeit) - with completed training/education"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner) ",
              "label": "Salaried employee engaged in skilled activities (Angestellter mit qualifizierter\nT\u00e4tigkeit) (e.g., executive officer, bookkeeper, technical draftsman)."
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktion (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter) ",
              "label": "Salaried employee engaged in highly skilled activities (Angestellter mit hochqualifizierter\nT\u00e4tigkeit) or managerial function (e.g., scientist, engineer, department head)"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde) ",
              "label": "Salaried employee with extensive managerial duties (Angestellter mit umfassenden F\u00fchrungsfunktion)\n(e.g., managing director, business manager, head of a large firm or concern"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm10",
          "text_de": "[Mutter] Beamte / Staatsverwaltung (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
          "text": "[Mother] Civil servant or public administration employee (including judges and professional soldiers)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "79+",
          "concept": "lm10",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "label": "Lower level"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "label": "Middle level"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "label": "Upper level"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "label": "Executive level"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm11",
          "text_de": "[Mutter] Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
          "text": "[Mother] Self-employed (including family members working for the self-employed)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "894+",
          "concept": "lm11",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "[Selbst\u00e4ndige Landwirte:] ohne Besch\u00e4ftigte",
              "label": "[Self-employed farmer:] without employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "[Selbst\u00e4ndige Landwirte:] mit Besch\u00e4ftigten",
              "label": "[Self-employed farmer:] with employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "[Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker:] ohne Besch\u00e4ftigte ",
              "label": "[Freelance professional, self-employed\nacademic (selbst\u00e4ndiger Akademiker):] without employees"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "[Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker:] mit Besch\u00e4ftigten ",
              "label": "[Freelance professional, self-employed\nacademic (selbst\u00e4ndiger Akademiker):] with employees"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "[Sonstige Selbst\u00e4ndige:] ohne Besch\u00e4ftigte",
              "label": "[Other self-employed:] without employees"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "[Sonstige Selbst\u00e4ndige:] mit Besch\u00e4ftigten",
              "label": "[Other self-employed:] with employees"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
              "label": "Family member working for self-employed relative"
            }
          ],
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm12",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "895+",
          "concept": "lm12",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "War nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label": "Was not economically active"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "War verstorben",
              "label": "Was deceased"
            }
          ],
          "sn": 10,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "125": {
      "question": "125",
      "name": "125",
      "label": "If applicable:\nWhat was your father\u2019s / mother\u2019s occupation\nwhen you were 15 years old?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Falls zutreffend: Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcbte Ihr Vater / Ihre Mutter aus, als Sie selbst 15 Jahre alt waren? ",
          "instruction_de": "Bitte genaue Berufsbezeichnung angeben:",
          "text": "If applicable:\nWhat was your father\u2019s / mother\u2019s occupation\nwhen you were 15 years old?",
          "instruction": "Please state the specific occupational title:",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv07",
          "text_de": "Vater",
          "text": "Father",
          "scale": "chr",
          "concept": "lv07",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm07",
          "text_de": "Mutter",
          "text": "Mother",
          "scale": "chr",
          "concept": "lm07",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "126": {
      "question": "126",
      "name": "126",
      "label": "Does or did your father / mother belong to a church\nor religious community?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Geh\u00f6ren bzw. geh\u00f6rten Ihr Vater / Ihre Mutter einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?",
          "text": "Does or did your father / mother belong to a church\nor religious community?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv13a",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "896+",
          "concept": "lv13a",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "(2@128);(3|4@129)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, einer christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, a Christian religious community"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, to an Islamic religious community"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, to another religious community"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, konfessionslos ",
              "label": "No, he / she does or did not belong to any religious community"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm13a",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "896+",
          "concept": "lm13a",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "(2@128);(3|4@129)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, einer christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, a Christian religious community"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, to an Islamic religious community"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, to another religious community"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, konfessionslos ",
              "label": "No, he / she does or did not belong to any religious community"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "127": {
      "question": "127",
      "name": "127",
      "label": "Which Christian religious community does or did your\nfather / mother belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welcher christlichen Religionsgemeinschaft geh\u00f6ren bzw. geh\u00f6rtenIhr Vater / Ihre Mutter an?",
          "text": "Which Christian religious community does or did your\nfather / mother belong to?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv13b",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "897+",
          "concept": "lv13b",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "goto": "ALL@129",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Der katholischen Kirche",
              "label": "The Catholic Church"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Der evangelischen Kirche",
              "label": "A protestant church"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Der christlich orthodoxen Kirche",
              "label": "The Eastern Orthodox Church"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Another Christian religious community"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm13b",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "897+",
          "concept": "lm13b",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "goto": "ALL@129",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Der katholischen Kirche",
              "label": "The Catholic Church"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Der evangelischen Kirche",
              "label": "A protestant church"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Der christlich orthodoxen Kirche",
              "label": "The Eastern Orthodox Church"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Another Christian religious community"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "128": {
      "question": "128",
      "name": "128",
      "label": "Which Islamic religious community does or did your father / mother belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welcher islamischen Religionsgemeinschaft geh\u00f6ren bzw. geh\u00f6rtenIhr Vater / Ihre Mutter an?",
          "text": "Which Islamic religious community does or did your father / mother belong to?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lv13c",
          "text_de": "[Vater]",
          "text": "[Father]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "898+",
          "concept": "lv13c",
          "filter": "113:lvm=3|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Der schiitschen Religionsgemeinschaft",
              "label": "The Shiite religious community"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Der sunnitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "The Sunni religious community"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Der alevitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "The Alevi religious community"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Einer anderen islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Another Islamic religious community"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lm13c",
          "text_de": "[Mutter]",
          "text": "[Mother]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "898+",
          "concept": "lm13c",
          "filter": "113:lvm=2|4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Der schiitschen Religionsgemeinschaft",
              "label": "The Shiite religious community"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Der sunnitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "The Sunni religious community"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Der alevitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "The Alevi religious community"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Einer anderen islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Another Islamic religious community"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "129": {
      "question": "129",
      "name": "129",
      "label": "Where did you spend the majority of your childhood up to the age of 15?\nWas it \u2026",
      "items": [
        {
          "item": "lkh01",
          "text_de": "Wo haben Sie den gr\u00f6\u00dften Teil Ihrer Kindheit bis zum 15. Lebensjahr verbracht? War das\u2026",
          "text": "Where did you spend the majority of your childhood up to the age of 15?\nWas it \u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "899+",
          "concept": "lkh01",
          "goto": "3:LGEB=2@131",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "eine Gro\u00dfstadt",
              "label": "in a large city"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "eine mittlere Stadt",
              "label": "in a medium-sized city"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "eine Kleinstadt",
              "label": "in a small town"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "auf dem Land",
              "label": "in a rural area"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "130": {
      "question": "130",
      "name": "130",
      "label": "Do you still live in the same city or area today?",
      "items": [
        {
          "item": "lkh02",
          "text_de": "Leben Sie heute noch in dieser Stadt oder dieser Gegend?",
          "text": "Do you still live in the same city or area today?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "900+",
          "concept": "lkh02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, immer noch ",
              "label": "Yes, I still do"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, wieder",
              "label": "Yes, I have moved back"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "131": {
      "question": "131",
      "name": "131",
      "label": "How many years of your childhood (up to the age of 15) did you live with the following persons?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele von Ihren ersten 15 Lebensjahren haben Sie bei den folgenden Personen gelebt?",
          "instruction_de": "(Hinweis: Adoptiveltern gelten wie leibliche Eltern)",
          "text": "How many years of your childhood (up to the age of 15) did you live with the following persons?",
          "instruction": "(Note: adoptive parents\ncount as biological parents)",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh03",
          "text_de": "Bei Ihren beiden (leiblichen) Eltern \u2026 Jahre",
          "text": "With both of your (biological) parents \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh03",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh04",
          "text_de": "Bei Ihrer Mutter allein (ohne Partner) \u2026 Jahre",
          "text": "With your mother without a (new) companion \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh04",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh05",
          "text_de": "Bei Ihrer Mutter mit (neuem) Partner \u2026 Jahre",
          "text": "With your mother and her (new) companion \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh05",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh06",
          "text_de": "Bei Ihrem Vater allein (ohne Partnerin) \u2026 Jahre",
          "text": "With your father without a (new) companion \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh06",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh07",
          "text_de": "Bei Ihrem Vater mit (neuer) Partnerin \u2026 Jahre",
          "text": "With your father and her (new) companion \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh07",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh08",
          "text_de": "Bei anderen Verwandten \u2026 Jahre",
          "text": "With other relatives \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh08",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh09",
          "text_de": "Bei Pflegeeltern \u2026 Jahre",
          "text": "With foster parents \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh09",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkh10",
          "text_de": "Im Heim \u2026 Jahre",
          "text": "In an orphanage \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lkh10",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Summe der Jahre (bitte pr\u00fcfen!) 15 Jahre",
          "text": "Sum total of all years (please check!) 15 years",
          "scale": "txt",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "132": {
      "question": "132",
      "name": "132",
      "label": "If you think back to when you were in school,\nhow interested and involved were your parents in your grades and progress at school?",
      "items": [
        {
          "item": "lleist",
          "text_de": "Wenn Sie sich einmal zur\u00fcckerinnern: Wie stark haben sich Ihre Eltern um Ihre Leistungen in der Schule gek\u00fcmmert?",
          "text": "If you think back to when you were in school,\nhow interested and involved were your parents in your grades and progress at school?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "308+",
          "concept": "lleist",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr stark",
              "label": "Very involved"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "label": "Fairly involved"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Eher wenig",
              "label": "Not very involved"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label": "Not at all involved"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "133": {
      "question": "133",
      "name": "133",
      "label": "How often did you argue or fight with your\nparents when you were 15 years old?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Als Sie etwa 15 Jahre alt waren: Wie oft kam es damals vor, dass Sie mit Ihren Eltern Streit hatten? ",
          "text": "How often did you argue or fight with your\nparents when you were 15 years old?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lstrv",
          "text_de": "Mit meinem Vater",
          "text": "With my father",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "902+",
          "concept": "lstrv",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr h\u00e4ufig",
              "label": "Very often"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "label": "Often"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Manchmal",
              "label": "Sometimes"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Selten",
              "label": "Seldom"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Nie",
              "label": "Never"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Person war nicht vorhanden",
              "label": "Parent was not there"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lstrm",
          "text_de": "Mit meinem Mutter",
          "text": "With my mother",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "902+",
          "concept": "lstrm",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr h\u00e4ufig",
              "label": "Very often"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "label": "Often"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Manchmal",
              "label": "Sometimes"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Selten",
              "label": "Seldom"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Nie",
              "label": "Never"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Person war nicht vorhanden",
              "label": "Parent was not there"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "134": {
      "question": "134",
      "name": "134",
      "label": "Were you actively involved in musical activities growing up?\nFor example, did you sing or play a musical instrument?",
      "items": [
        {
          "item": "lmusi",
          "text_de": "Haben Sie in Ihrer Jugend aktiv Musik gemacht, gemeint ist Gesang oder Spielen eines Musikinstruments? ",
          "text": "Were you actively involved in musical activities growing up?\nFor example, did you sing or play a musical instrument?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lmusi",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "135": {
      "question": "135",
      "name": "135",
      "label": "Were you involved in extracurricular sports in your youth?",
      "items": [
        {
          "item": "lsp1",
          "text_de": "Haben Sie in Ihrer Jugend au\u00dferhalb der Schule Sport getrieben?",
          "text": "Were you involved in extracurricular sports in your youth?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lsp1",
          "goto": "2@138",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "136": {
      "question": "136",
      "name": "136",
      "label": "Which of the sports you played was the most important to you?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Was war f\u00fcr Sie die wichtigste Sportart, die Sie ausge\u00fcbt haben? ",
          "text": "Which of the sports you played was the most important to you?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsp2",
          "text_de": "Wichtigste Sportart:",
          "text": "Most important sport:",
          "scale": "int",
          "concept": "lsp2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "137": {
      "question": "137",
      "name": "137",
      "label": "Did you play this sport competitively?",
      "items": [
        {
          "item": "lsp3",
          "text_de": "Haben Sie in dieser Sportart auch an Wettk\u00e4mpfen teilgenommen?",
          "text": "Did you play this sport competitively?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lsp3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro11": {
      "question": "intro11",
      "name": "intro11",
      "label": "When you were 15 . . . . and older",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Als Sie 15 Jahre alt waren . . . . und danach",
          "text": "When you were 15 . . . . and older",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "138": {
      "question": "138",
      "name": "138",
      "label": "We would now like to ask you for some information about your personal history starting at age 15.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wir bitten Sie nun um Angaben zu Ihrem eigenen Lebenslauf ab dem Alter von 15 Jahren.",
          "instruction_de": "Bitte f\u00fcllen Sie das Schema wie folgt aus: Geben Sie bitte an, wie Ihr Leben seit dem 15. Lebensjahr verlaufen ist, von wann bis wann Sie in der Schule waren, in der Berufsausbildung waren, berufst\u00e4tig waren usw.Wichtig ist, dass f\u00fcr alle Jahre Ihres Lebens bis heute bzw. bis zu Ihrem 65. Lebensjahr etwas angegeben ist. Wenn in einem Jahr mehreres zutraf, k\u00f6nnen Sie mehreres ausw\u00e4hlen.",
          "text": "We would now like to ask you for some information about your personal history starting at age 15.",
          "instruction": "Please fill out the table below as follows:\nPlease state what has happened in your life since you were 15\u2014from when to when you were in school,\nin vocational training, employed, etc. It is important that you give some answer for every year of your life\nup to the present or up to the age of 65. If more than one answer applies in a particular year, please give\nmore than one answer.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj01",
          "text_de": "[15]: Jahr",
          "text": "[15]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj01",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj02",
          "text_de": "[20]: Jahr",
          "text": "[20]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj02",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj03",
          "text_de": "[25]: Jahr",
          "text": "[25]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj03",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj04",
          "text_de": "[30]: Jahr",
          "text": "[30]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj04",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj05",
          "text_de": "[35]: Jahr",
          "text": "[35]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj05",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj06",
          "text_de": "[40]: Jahr",
          "text": "[40]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj06",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj07",
          "text_de": "[45]: Jahr",
          "text": "[45]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj07",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj08",
          "text_de": "[50]: Jahr",
          "text": "[50]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj08",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj09",
          "text_de": "[55]: Jahr",
          "text": "[55]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj09",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj10",
          "text_de": "[60]: Jahr",
          "text": "[60]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj10",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lj11",
          "text_de": "[65]: Jahr",
          "text": "[65]: year",
          "scale": "int",
          "concept": "lj11",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Im Alter von \u2026 war ich:",
          "text": "At the age of \u2026 I was:",
          "scale": "txt",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal1",
          "text_de": "in Schule, Studium, Abendschule ",
          "text": "attending school / university /\nnight school",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal1",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal2",
          "text_de": "in Lehre, Berufsausbildung, Fortbildung, Umschulung ",
          "text": "completing an apprenticeship / vocational\ntraining / further education /\nretraining",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal2",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal3",
          "text_de": "beim (freiwilligen) Wehrdienst / Zivildienst, freiwilliges soziales /\u00f6kologisches Jahr, Bundes-freiwilligendienst, im Krieg, in Gefangenschaft ",
          "text": "in (voluntary) military / community service\n((freiwilligen) Wehrdienst / Zivildienst),\nvoluntary social / ecological year (freiwilliges\nsoziales / \u00f6kologisches Jahr), federal volunteer\nservice (Bundesfreiwilligendienst),\nat war, in captivity",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal3",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal4",
          "text_de": "voll berufst\u00e4tig(einschl. Zeit- / Berufssoldat)",
          "text": "employed full-time (including regular /\nprofessional soldiers)",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal4",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal5",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt odergeringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig",
          "text": "employed part-time\nor marginally employed",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal5",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal6",
          "text_de": "arbeitslos",
          "text": "unemployed",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal6",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal7",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "text": "homemaker",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal7",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal8",
          "text_de": "im Ruhestand, Rentner /Pension\u00e4r (auch Vorruhestand) ",
          "text": "retired /\nin early retirement",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal8",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkal9",
          "text_de": "Sonstiges",
          "text": "other",
          "scale": "chr",
          "concept": "lkal9",
          "sn": 21,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro12": {
      "question": "intro12",
      "name": "intro12",
      "label": "Your Education and Degrees / Certifications",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ihre Ausbildung und Abschl\u00fcsse",
          "instruction_de": "Im Folgenden bitten wir Sie um genauere Angaben zu einigen Punkten Ihres Lebensverlaufs, die mit der Ausbildung und dem Beruf zu tun haben. Zun\u00e4chst zur Schule:",
          "text": "Your Education and Degrees / Certifications",
          "instruction": "In the following, we will be asking for more detailed information about specific points in your life\nthat have to do with education and professional life. Let's start with school:",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "139": {
      "question": "139",
      "name": "139",
      "label": "What was the last year you attended school?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie zuletzt die Schule besucht?",
          "instruction_de": "Nicht gemeint sind Schulen, die zu einer Berufsausbildung f\u00fchren, z. B. Berufsschulen oder Berufsakademien! ",
          "text": "What was the last year you attended school?",
          "instruction": "We are not referring here to schools that provide vocational training, such as vocational schools\nor vocational academies (Berufsschulen, Berufsakademien)!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsab1",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lsab1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsab2",
          "text_de": "Gehe noch zur Schule",
          "text": "I am still attending school",
          "scale": "bin",
          "concept": "lsab2",
          "goto": "1@147",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "140": {
      "question": "140",
      "name": "140",
      "label": "Where did you last attend school? Was it\u2026",
      "items": [
        {
          "item": "lsab3",
          "text_de": "Wo haben Sie zuletzt die Schule besucht? War das . . .",
          "text": "Where did you last attend school? Was it\u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "903+",
          "concept": "lsab3",
          "goto": "(1@144);(2@145)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "in einem Bundesland der Bundesrepublik Deutschland?",
              "label": "in one of the Bundesl\u00e4nder (federal states)\nof the Federal Republic of Germany?"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "in der DDR?",
              "label": "in the former East Germany?"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "in einem anderen Land?",
              "label": "in another country?"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "141": {
      "question": "141",
      "name": "141",
      "label": "How many years did you attend school?.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Jahre haben Sie die Schule besucht?",
          "text": "How many years did you attend school?.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsab4",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lsab4",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "142": {
      "question": "142",
      "name": "142",
      "label": "What type of school-leaving certificate did you attain?",
      "items": [
        {
          "item": "lsab5",
          "text_de": "Mit was f\u00fcr einem Abschluss haben Sie die Schule beendet?",
          "text": "What type of school-leaving certificate did you attain?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "904+",
          "concept": "lsab5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Schule ohne Abschluss verlassen",
              "label": "Left school without graduating"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Pflichtschule mit Abschluss beendet",
              "label": "Graduated from mandatory schooling with school-leaving certificate"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weiterf\u00fchrende Schule mit Abschluss beendet",
              "label": "Graduated from higher-level secondary school with school-leaving certificate"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "143": {
      "question": "143",
      "name": "143",
      "label": "Can you remember your last report card from school?\nWhat were your grades in the following subjects?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie sich an Ihr letztes Schulzeugnis erinnern? Welche Note hatten Sie in Ihrem letzten Zeugnis in den folgenden F\u00e4chern?",
          "instruction_de": "In vielen L\u00e4ndern gibt es mehr als eine offizielle Landessprache, die auch in der Schule unterrichtet wird. Wenn das bei Ihnen der Fall war, geben sie bitte die Noten von bis zu zwei offiziellen Schulsprachen an. Fremdsprachenunterricht geben Sie bitte gesondert an.",
          "text": "Can you remember your last report card from school?\nWhat were your grades in the following subjects?",
          "instruction": "Many countries have more than one official language that is also taught in school.\nIf that was the case with you, please give your grades in up to two official school languages.\nForeign languages will be asked for separately",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lschsp1",
          "text_de": "Erste offizielle Schulsprache",
          "text": "First official school language",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1982+",
          "concept": "lschsp1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut.",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut.",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend.",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend.",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft.",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend.",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht.",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lschsp2",
          "text_de": "Zweite offizielle Schulsprache",
          "text": "Second official school language",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1982+",
          "concept": "lschsp2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut.",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut.",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend.",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend.",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft.",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend.",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht.",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lschma",
          "text_de": "Mathematik",
          "text": "Mathematics",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1982+",
          "concept": "lschma",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut.",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut.",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend.",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend.",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft.",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend.",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht.",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsch1sp",
          "text_de": "Erste Fremdsprache",
          "text": "First foreign language",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1982+",
          "concept": "lsch1sp",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut.",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut.",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend.",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend.",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft.",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend.",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht.",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsch1spx",
          "text_de": "Und welche Sprache war Ihre erste Fremdsprache?",
          "text": "What was your\nfirst foreign language?",
          "scale": "chr",
          "concept": "lsch1spx",
          "goto": "ALL@148",
          "sn": 5,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "144": {
      "question": "144",
      "name": "144",
      "label": "In which German Bundesland (federal state) did you last attend school?",
      "items": [
        {
          "item": "lsab6",
          "text_de": "In welchem Bundesland haben Sie zuletzt die Schule besucht?",
          "text": "In which German Bundesland (federal state) did you last attend school?",
          "scale": "int",
          "concept": "lsab6",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "145": {
      "question": "145",
      "name": "145",
      "label": "What type of school-leaving certificate did you attain?",
      "items": [
        {
          "item": "lsab7",
          "text_de": "Welchen Schulabschluss haben Sie gemacht?",
          "text": "What type of school-leaving certificate did you attain?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "905+",
          "concept": "lsab7",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Schule ohne Abschluss verlassen",
              "label": "Left school without graduating"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Volks- / Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule / 8th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Realschulabschluss / Mittlere Reife (DDR: 10. Klasse)",
              "label": "Intermediate track (Realschule / Mittlere Reife / 10th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label": "Vocational school (Fachoberschule)"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Abitur / Hochschulreife",
              "label": "Upper track (Abitur / Hochschulreife)"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Sonstiger Schulabschluss",
              "label": "Other school-leaving certificate"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsab8",
          "text_de": "[Schule ohne Abschluss verlassen] Bitte eintragen: zuletzt besuchte Schule",
          "text": "[Left school without graduating] Please state: last school type attended",
          "scale": "chr",
          "concept": "lsab8",
          "filter": "145:lsab7=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsab9",
          "text_de": "[Sonstiger Abschluss] Bitte eintragen: Art des Schulabschlusses",
          "text": "[Other school-leaving certificate] Please state: type of school-leaving certificate attained",
          "scale": "chr",
          "concept": "lsab9",
          "filter": "145:lsab7=6",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "146": {
      "question": "146",
      "name": "146",
      "label": "Can you remember your last report card from school?\nWhat were your grades in the following three subjects?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie sich an Ihr letztes Schulzeugnis erinnern? Welche Note hatten Sie in Ihrem letzten Zeugnis in den folgenden drei F\u00e4chern?",
          "text": "Can you remember your last report card from school?\nWhat were your grades in the following three subjects?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsch1",
          "text_de": "Deutsch",
          "text": "German",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "901+",
          "concept": "lsch1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Excellent"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsch2",
          "text_de": "Mathematik",
          "text": "Math",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "901+",
          "concept": "lsch2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Excellent"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lsch3",
          "text_de": "Erste Fremdsprache",
          "text": "First foreign language",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "901+",
          "concept": "lsch3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Excellent"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Befriedigend",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ausreichend",
              "label": "Sufficient"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Mangelhaft",
              "label": "Unsatisfactory"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ungen\u00fcgend",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Hatte dieses Fach nicht",
              "label": "Did not take this subject"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "147": {
      "question": "147",
      "name": "147",
      "label": "If you think back to the last grade of school you attended: How many of your fellow students\nor their parents were not from Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "lsab10",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an die Schulklasse denken, die Sie zuletzt besucht haben:Wie viele Ihrer Mitsch\u00fcler oder deren Eltern stammten nicht aus Deutschland?",
          "text": "If you think back to the last grade of school you attended: How many of your fellow students\nor their parents were not from Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "906+",
          "concept": "lsab10",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Alle",
              "label": "All"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Die meisten",
              "label": "Most"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Etwa die H\u00e4lfte",
              "label": "Approximately half"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Etwa ein Viertel",
              "label": "Approximately one-fourth"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Weniger als ein Viertel",
              "label": "Fewer than one-fourth"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Keiner",
              "label": "None"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "148": {
      "question": "148",
      "name": "148",
      "label": "Do you intend to attain a school-leaving certificate in the future?",
      "items": [
        {
          "item": "lsab11",
          "text_de": "Streben Sie in Zukunft noch einen Schulabschluss an?",
          "text": "Do you intend to attain a school-leaving certificate in the future?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "299+",
          "concept": "lsab11",
          "goto": "3@150",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, vielleicht",
              "label": "Yes, maybe"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, sicher",
              "label": "Yes, definitely"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "149": {
      "question": "149",
      "name": "149",
      "label": "What is the highest degree you plan to attain?",
      "items": [
        {
          "item": "lsab12",
          "text_de": "Welchen h\u00f6chsten Schulabschluss streben Sie an?",
          "text": "What is the highest degree you plan to attain?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "907+",
          "concept": "lsab12",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Volksschul- / Hauptschulabschluss",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse POS) ",
              "label": "Intermediate track (Realschule / Mittlere Reife)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label": "Vocational school (Fachoberschule)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label": "Upper track (Abitur / Hochschulreife)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "150": {
      "question": "150",
      "name": "150",
      "label": "Have you completed vocational training or university studies in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "lab01",
          "text_de": "Haben Sie in Deutschland eine Berufsausbildung oder ein Studium abgeschlossen?",
          "text": "Have you completed vocational training or university studies in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lab01",
          "goto": "2@152",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "151": {
      "question": "151",
      "name": "151",
      "label": "What type of vocational or university degree did you attain and when did\nyou attain it?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Was f\u00fcr ein Ausbildungs- oder Studienabschluss war das und in welchem Jahr haben Sie diesen Abschluss gemacht?",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text": "What type of vocational or university degree did you attain and when did\nyou attain it?",
          "instruction": "Multiple answers possible!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab02",
          "text_de": "[Lehre, Facharbeiterabschluss] Ja",
          "text": "[Apprenticeship (Lehre), Vocational\ndegree as skilled worker\n(Facharbeiterabschluss)]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab02",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab03",
          "text_de": "[Berufsfachschule, Handelsschule, Schule des Gesundheitswesens] Ja ",
          "text": "[Full-time vocational school (Berufsfachschule),\ncommercial college (Handelsschule), Health\nsector school (Schule des Gesundheitswesens).]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab03",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab04",
          "text_de": "[Fachschule,\nz.B. Meister-, Technikerabschluss.] Ja ",
          "text": "[Higher level trade or technical school\n(e.g. Meisterschule,Technikerschule)]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab04",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab05",
          "text_de": "[Beamtenausbildung ] Ja",
          "text": "[Training for civil servants\n(Beamtenausbildung).]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab05",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab06",
          "text_de": "[Fachhochschule, Berufsakademie(fr\u00fcher: auch Ingenieurschule, Lehrerbildung, DDR: Ingenieur- und Fachschulabschluss)] Ja ",
          "text": "[Technical or professionally oriented\ncollege (Fachhochschule, Berufsakademie;\nformerly also engineer or\nteacher training)]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab06",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab07",
          "text_de": "[Universit\u00e4ts-, Hochschulabschluss] Ja",
          "text": "[University or university-level degree]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab07",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab40",
          "text_de": "[Promotion] Ja",
          "text": "[Doctoral studies (Promotion)]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab40",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab08",
          "text_de": "[Sonstiger Abschluss] Ja",
          "text": "[Other degree]: Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab08",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab02j",
          "text_de": "[Lehre, Facharbeiterabschluss] Jahr",
          "text": "[Apprenticeship (Lehre), Vocational\ndegree as skilled worker\n(Facharbeiterabschluss)]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab02j",
          "filter": "151:lab02=1",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab03j",
          "text_de": "[Berufsfachschule, Handelsschule, Schule des Gesundheitswesens] Jahr",
          "text": "[Full-time vocational school (Berufsfachschule),\ncommercial college (Handelsschule), Health\nsector school (Schule des Gesundheitswesens).]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab03j",
          "filter": "151:lab03=1",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab04j",
          "text_de": "[Fachschule,\nz.B. Meister-, Technikerabschluss.] Jahr",
          "text": "[Higher level trade or technical school\n(e.g. Meisterschule,Technikerschule)]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab04j",
          "filter": "151:lab04=1",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab05j",
          "text_de": "[Beamtenausbildung ] Jahr",
          "text": "[Training for civil servants\n(Beamtenausbildung).]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab05j",
          "filter": "151:lab05=1",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab06j",
          "text_de": "[Fachhochschule, Berufsakademie(fr\u00fcher: auch Ingenieurschule, Lehrerbildung, DDR: Ingenieur- und Fachschulabschluss)] Jahr",
          "text": "[Technical or professionally oriented\ncollege (Fachhochschule, Berufsakademie;\nformerly also engineer or\nteacher training)]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab06j",
          "filter": "151:lab06=1",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab07j",
          "text_de": "[Universit\u00e4ts-, Hochschulabschluss] Jahr",
          "text": "[University or university-level degree]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab07j",
          "filter": "151:lab07=1",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab40j",
          "text_de": "[Promotion] Jahr",
          "text": "[Doctoral studies (Promotion)]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab40j",
          "filter": "151:lab40=1",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab08j",
          "text_de": "[Sonstiger Abschluss] Jahr",
          "text": "[Other degree]: Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lab08j",
          "filter": "151:lab08=1",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab02x",
          "text_de": "[Lehre, Facharbeiterabschluss] Bitte Ausbildungsberuf eintragen",
          "text": "[Apprenticeship (Lehre), Vocational\ndegree as skilled worker\n(Facharbeiterabschluss)]: Please state the occupation",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab02x",
          "filter": "151:lab02=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab03x",
          "text_de": "[Berufsfachschule, Handelsschule, Schule des Gesundheitswesens] Bitte Ausbildungsberug eintragen",
          "text": "[Full-time vocational school (Berufsfachschule),\ncommercial college (Handelsschule), Health\nsector school (Schule des Gesundheitswesens).]: Please state the occupation",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab03x",
          "filter": "151:lab03=1",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab04x",
          "text_de": "[Fachschule,\nz.B. Meister-, Technikerabschluss.] Bitte Ausbildungsberuf eintragen",
          "text": "[Higher level trade or technical school\n(e.g. Meisterschule,Technikerschule)]: Please state the occupation",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab04x",
          "filter": "151:lab04=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab05x1",
          "text_de": "[Beamtenausbildung] Bitte Ausbildungsberuf eintragen",
          "text": "[Training for civil servants\n(Beamtenausbildung).]: Please state the occupation",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab05x1",
          "filter": "151:lab05=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab05x2",
          "text_de": "[Beamtenausbildung] Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung eintragen",
          "text": "[Training for civil servants\n(Beamtenausbildung).]: Please state the career path",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab05x2",
          "filter": "151:lab05=1",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab06x1",
          "text_de": "[Fachhochschule, Berufsakademie(fr\u00fcher: auch Ingenieurschule, Lehrerbildung, DDR: Ingenieur- und Fachschulabschluss)] Bitte Abschluss eintragen",
          "text": "[Technical or professionally oriented\ncollege (Fachhochschule, Berufsakademie;\nformerly also engineer or\nteacher training)]: Please state degree",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab06x1",
          "filter": "147:lab06=1",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab06x2",
          "text_de": "[Fachhochschule, Berufsakademie(fr\u00fcher: auch Ingenieurschule, Lehrerbildung, DDR: Ingenieur- und Fachschulabschluss)] Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung eintragen",
          "text": "[Technical or professionally oriented\ncollege (Fachhochschule, Berufsakademie;\nformerly also engineer or\nteacher training)]: Please state subject(s)",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab06x2",
          "filter": "151:lab06=1",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab07x1",
          "text_de": "[Universit\u00e4ts-, Hochschulabschluss] Bitte Abschluss eintragen",
          "text": "[University or university-level degree]: Please state degree",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab07x1",
          "filter": "151:lab07=1",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab07x2",
          "text_de": "[Universit\u00e4ts-, Hochschulabschluss] Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung eintragen",
          "text": "[University or university-level degree]: Please state subject(s)",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab07x2",
          "filter": "151:lab07=1",
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab40x1",
          "text_de": "[Promotion] Bitte Abschluss eintragen",
          "text": "[Doctoral studies (Promotion)]: Please state degree",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab40x1",
          "filter": "151:lab40=1",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab40x2",
          "text_de": "[Promotion] Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung eintragen",
          "text": "[Doctoral studies (Promotion)]: Please state subject(s)",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab40x2",
          "filter": "151:lab40=1",
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab08x",
          "text_de": "[Sonstiger Abschluss] Bitte Abschluss eintragen",
          "text": "[Other degree]: Please state degree",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab08x",
          "filter": "151:lab08=1",
          "sn": 28,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "152": {
      "question": "152",
      "name": "152",
      "label": "Did you pursue university studies or occupational training in a different country than Germany,\nirrespective of whether or not you completed the studies or training?",
      "items": [
        {
          "item": "lab10",
          "text_de": "Haben Sie in einem anderen Land als Deutschland eine berufliche Ausbildung oder ein Studium gemacht, unabh\u00e4ngig davon, ob diese Ausbildung abgeschlossen wurde?",
          "text": "Did you pursue university studies or occupational training in a different country than Germany,\nirrespective of whether or not you completed the studies or training?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lab10",
          "goto": "2@168",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "153": {
      "question": "153",
      "name": "153",
      "label": "What type of vocational training or higher education / university studies was it?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine berufliche Ausbildung oder Studium war das?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie alles zutreffende an!",
          "text": "What type of vocational training or higher education / university studies was it?",
          "instruction": "Please indicate all that apply",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab11",
          "text_de": "Ich wurde in einem Betrieb angelernt.",
          "text": "I was trained in a company",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab11",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab12",
          "text_de": "Ich habe in einem Betrieb eine l\u00e4ngere Ausbildung gemacht.",
          "text": "I completed an extended apprenticeship at a company",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab12",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab13",
          "text_de": "Ich habe eine berufsbildende Schule besucht.",
          "text": "I attended a vocational training school",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab13",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141",
          "text_de": "Ich habe eine Hochschule / Universit\u00e4t mit eher praktischer Ausrichtung besucht.",
          "text": "I attended a university / college with a more\npractical orientation",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab141",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142",
          "text_de": "Ich habe eine Hochschule / Universit\u00e4t mit eher theoretischer Ausrichtung besucht.",
          "text": "I attended a university /\ncollege with a more\ntheoretical orientation",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab142",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143",
          "text_de": "Ich habe ein Promotionsstudium absolviert.",
          "text": "I completed doctoral studies",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab143",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab15",
          "text_de": "Sonstige Ausbildung.",
          "text": "Other training",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab15",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "154": {
      "question": "154",
      "name": "154",
      "label": "I was trained in a company",
      "items": [
        {
          "item": "lab11a",
          "text_de": "Ich wurde in einem Betrieb angelernt.",
          "text": "I was trained in a company",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab11a",
          "filter": "153:lab11=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab11j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "In which year did you end this training?",
          "scale": "int",
          "concept": "lab11j",
          "filter": "153:lab11=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab11x",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Ausbildungsberuf eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab11x",
          "filter": "153:lab11=1",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training take?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab11=1",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab11dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab11dj",
          "filter": "153:lab11=1",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab11dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab11dm",
          "filter": "153:lab11=1",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab12a",
          "text_de": "Ich habe in einem Betrieb eine l\u00e4ngere Ausbildung gemacht.",
          "text": "I completed an extended\napprenticeship at a company.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab12a",
          "filter": "153:lab12=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab12j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "In which year did you end this training? [Year]",
          "scale": "int",
          "concept": "lab12j",
          "filter": "153:lab12=1",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab12x",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Ausbildungsberuf eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab12x",
          "filter": "153:lab12=1",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training take?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab12=1",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab12dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab12dj",
          "filter": "153:lab12=1",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab12dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab12dm",
          "filter": "153:lab12=1",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab13a",
          "text_de": "Ich habe eine berufsbildende Schule besucht.",
          "text": "I attended a vocational training school",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab13a",
          "filter": "153:lab13=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab13j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "In what year did you\n(or will you) complete\nthis course of study or\noccupational training?",
          "scale": "int",
          "concept": "lab13j",
          "filter": "153:lab13=1",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab13x",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Ausbildungsberuf eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab13x",
          "filter": "153:lab13=1",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training last?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab13=1",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab13dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab13dj",
          "filter": "153:lab13=1",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab13dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab13dm",
          "filter": "153:lab13=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141a",
          "text_de": "Ich habe eine Hochschule / Universit\u00e4t mit eher praktischer Ausrichtung besucht.",
          "text": "I attended a university / college with a more\npractical orientation",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab141a",
          "filter": "153:lab141=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "In which year did you end this training?",
          "scale": "int",
          "concept": "lab141j",
          "filter": "153:lab141=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141x1",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Abschluss eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab141x1",
          "filter": "153:lab141=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141x2",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzliche Fachrichtung eintragen.",
          "text": "Please also state major field of study:",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab141x2",
          "filter": "153:lab141=1",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "4",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training last?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab141=1",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab141dj",
          "filter": "153:lab141=1",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab141dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab141dm",
          "filter": "153:lab141=1",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142a",
          "text_de": "Ich habe eine Hochschule / Universit\u00e4t mit eher theoretischen Ausrichtung besucht.",
          "text": "I attended a university /\ncollege with a more\ntheoretical orientation",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab142a",
          "filter": "153:lab142=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "In which year did you end this training?",
          "scale": "txt",
          "concept": "lab142j",
          "filter": "153:lab142=1",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142x1",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Abschluss eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "int",
          "concept": "lab142x1",
          "filter": "153:lab142=1",
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142x2",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzliche Fachrichtung eintragen.",
          "text": "Please also state major field of study:",
          "scale": "int",
          "concept": "lab142x2",
          "filter": "153:lab142=1",
          "sn": 28,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "5",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training take?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab142=1",
          "sn": 29,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab142dj",
          "filter": "153:lab142=1",
          "sn": 30,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab142dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab142dm",
          "filter": "153:lab142=1",
          "sn": 31,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143a",
          "text_de": "Ich habe ein Promotionsstudium absolviert.",
          "text": "I completed doctoral studies",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab143a",
          "filter": "153:lab143=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 32,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "In which year did you end this training?",
          "scale": "int",
          "concept": "lab143j",
          "filter": "153:lab143=1",
          "sn": 33,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143x1",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Abschluss eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab143x1",
          "filter": "153:lab143=1",
          "sn": 34,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143x2",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzliche Fachrichtung eintragen.",
          "text": "Please also state major field of study:",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab143x2",
          "filter": "153:lab143=1",
          "sn": 35,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "6",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training take?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab143=1",
          "sn": 36,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab143dj",
          "filter": "153:lab143=1",
          "sn": 37,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab143dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab143dm",
          "filter": "153:lab143=1",
          "sn": 38,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab15a",
          "text_de": "Sonstige Ausbildung",
          "text": "Other training",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2085+",
          "concept": "lab15a",
          "filter": "153:lab15=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit erfolgreichem Abschluss beendet",
              "label": "ended with successful qualification"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "ohne Abschluss beendet",
              "label": "Ended without qualification"
            }
          ],
          "sn": 39,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab15j",
          "text_de": "In welchem Jahr haben Sie diese Ausbildung beendet? [Jahr]",
          "text": "When did you complete this education or training?",
          "scale": "int",
          "concept": "lab15j",
          "filter": "153:lab15=1",
          "sn": 40,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab15x",
          "text_de": "Bitte (angestrebten) Abschluss eintragen.",
          "text": "Please state your (planned)\noccupation or profession",
          "scale": "chr",
          "concept": "lab15x",
          "filter": "153:lab15=1",
          "sn": 41,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "7",
          "text_de": "Wie lange hat diese Ausbildung gedauert?",
          "text": "How long did this training last?",
          "scale": "txt",
          "filter": "153:lab15=1",
          "sn": 42,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab15dj",
          "text_de": "Jahre",
          "text": "Years",
          "scale": "int",
          "concept": "lab15dj",
          "filter": "153:lab15=1",
          "sn": 43,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab15dm",
          "text_de": "Monate",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "lab15dm",
          "filter": "153:lab15=1",
          "sn": 44,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "155": {
      "question": "155",
      "name": "155",
      "label": "Did you apply to have your degree recognized in Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "l1aner",
          "text_de": "Haben Sie die Anerkennung Ihres Abschlusses in Deutschland beantragt?",
          "text": "Did you apply to have your degree recognized in Germany?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "l1aner",
          "goto": "2@167",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "156": {
      "question": "156",
      "name": "156",
      "label": "For which German profession did you apply for recognition of your qualifications?",
      "items": [
        {
          "item": "l1anerx",
          "text_de": "F\u00fcr welchen deutschen Beruf haben Sie den Antrag auf Anerkennung gestellt?",
          "text": "For which German profession did you apply for recognition of your qualifications?",
          "scale": "chr",
          "concept": "l1anerx",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "157": {
      "question": "157",
      "name": "157",
      "label": "When did you apply to have your degree recognized?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann haben Sie die Anerkennung Ihres Abschlusses beantragt?",
          "text": "When did you apply to have your degree recognized?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1anerm",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "l1anerm",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1anerj",
          "text_de": "Jahr",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "l1anerj",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "158": {
      "question": "158",
      "name": "158",
      "label": "Is this occupation regulated? In other words, are you required by law to be licensed or\ncertified to practice your profession?",
      "items": [
        {
          "item": "l1besja",
          "text_de": "Ist dieser Beruf reglementiert, d.h. ist zu seiner Aus\u00fcbung, eine Anerkennung gesetzlich vorgeschrieben?",
          "text": "Is this occupation regulated? In other words, are you required by law to be licensed or\ncertified to practice your profession?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1983+",
          "concept": "l1besja",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Wei\u00df nicht.",
              "label": "Don\u2019t know"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "159": {
      "question": "159",
      "name": "159",
      "label": "Have you received notification of the final decision granting or refusing recognition of your degree or\nqualification?",
      "items": [
        {
          "item": "l1anerb",
          "text_de": "Haben Sie schon den Bescheid \u00fcber die Anerkennung bzw. Ablehnung Ihres Abschlusses erhalten?",
          "text": "Have you received notification of the final decision granting or refusing recognition of your degree or\nqualification?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "l1anerb",
          "goto": "2@168",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "160": {
      "question": "160",
      "name": "160",
      "label": "And when did you receive notification of the final decision granting or refusing recognition of\nyour degree or qualification?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und wann haben Sie den Bescheid \u00fcber die Anerkennung bzw. Ablehnung Ihres Abschlusses erhalten?",
          "text": "And when did you receive notification of the final decision granting or refusing recognition of\nyour degree or qualification?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1besm",
          "text_de": "Monat:",
          "text": "Months",
          "scale": "int",
          "concept": "l1besm",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l1besj",
          "text_de": "Jahr:",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "l1besj",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "161": {
      "question": "161",
      "name": "161",
      "label": "Did your notification require you to take part in a compensatory measure (Ausgleichsma\u00dfnahme)?",
      "items": [
        {
          "item": "l1agm",
          "text_de": "Wurde in ihrem Anerkennungsbescheid eine Ausgleichsma\u00dfnahme gefordert?",
          "text": "Did your notification require you to take part in a compensatory measure (Ausgleichsma\u00dfnahme)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "l1agm",
          "goto": "2@163",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "162": {
      "question": "162",
      "name": "162",
      "label": "Did your notification require you to take part in a compensatory measure (Ausgleichsma\u00dfnahme)?",
      "items": [
        {
          "item": "l1agma",
          "text_de": "Haben Sie die empfohlene Ausgleichsma\u00dfnahme bereits abgeschlossen?",
          "text": "Did your notification require you to take part in a compensatory measure (Ausgleichsma\u00dfnahme)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1984+",
          "concept": "l1agma",
          "goto": "ALL@165",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, ich habe die Ma\u00dfnahme erfolgreich abgeschlossen",
              "label": "Yes, I completed the measure successfully"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein, ich habe die Ma\u00dfnahme abgebrochen.",
              "label": "No, I dropped out of the program"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein, ich befinde mich derzeit noch in der Ausgleichsma\u00dfnahme.",
              "label": "No, I am still taking part in the supplementary training\n(Anpassungsqualifizierung)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, ich habe die Ma\u00dfnahme noch nicht begonnen.",
              "label": "No, I did not start the program"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Nein, ich habe nicht vor, die Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren.",
              "label": "No, I don\u2019t plan to take part in the measure"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "163": {
      "question": "163",
      "name": "163",
      "label": "Did your notification recommend supplementary training (Anpassungsqualifizierung)?",
      "items": [
        {
          "item": "l1aq1",
          "text_de": "Wurde in Ihrem Anerkennungsbescheid eine Anpassungsqualifizierung vorgeschlagen?",
          "text": "Did your notification recommend supplementary training (Anpassungsqualifizierung)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "l1aq1",
          "goto": "2@165",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "164": {
      "question": "164",
      "name": "164",
      "label": "Have you completed the recommended supplementary training (Anpassungsqualifizierung)?",
      "items": [
        {
          "item": "l1aq2",
          "text_de": "Haben Sie die empfohlene Anpassungsqualifizierung bereits abgeschlossen?",
          "text": "Have you completed the recommended supplementary training (Anpassungsqualifizierung)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1984+",
          "concept": "l1aq2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, ich habe die Ma\u00dfnahme erfolgreich abgeschlossen",
              "label": "Yes, I completed the measure successfully"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein, ich habe die Ma\u00dfnahme abgebrochen.",
              "label": "No, I dropped out of the program"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein, ich befinde mich derzeit noch in der Ausgleichsma\u00dfnahme.",
              "label": "No, I am still taking part in the supplementary training\n(Anpassungsqualifizierung)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, ich habe die Ma\u00dfnahme noch nicht begonnen.",
              "label": "No, I did not start the program"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Nein, ich habe nicht vor, die Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren.",
              "label": "No, I don\u2019t plan to take part in the measure"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "165": {
      "question": "165",
      "name": "165",
      "label": "What was the decision stated in the notification?",
      "items": [
        {
          "item": "l1resul",
          "text_de": "Was war das Resultat des Anerkennungsbescheids?",
          "text": "What was the decision stated in the notification?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1985+",
          "concept": "l1resul",
          "filter": "158:L1BESJA=2|3",
          "goto": "3@168",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Der Abschluss wurde als gleichwertig anerkannt.",
              "label": "Is the degree stated in the notification of recognition equivalent to your\nvocational training or university degree?"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Der Abschluss wurde als teilweise gleichwertig anerkannt.",
              "label": "My degree was recognized as equivalent"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Der Abschluss wurde (noch) nicht anerkannt.",
              "label": "My degree was recognized as partially equivalent"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "166": {
      "question": "166",
      "name": "166",
      "label": "Is the degree stated in the notification of recognition equivalent to your\nvocational training or university degree?",
      "items": [
        {
          "item": "l1anerb",
          "text_de": "Entspricht der in der Anerkennungsbest\u00e4tigung bescheinigte Abschluss Ihrem Ausbildungsberuf bzw. Ihrem Hochschulabschluss?",
          "text": "Is the degree stated in the notification of recognition equivalent to your\nvocational training or university degree?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "274+",
          "concept": "l1anerb",
          "goto": "ALL@168",
          "answers": [
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "167": {
      "question": "167",
      "name": "167",
      "label": "Why didn\u2019t you apply to have your degree or qualifications recognized?",
      "items": [
        {
          "item": "l1anerno",
          "text_de": "Warum haben Sie die Anerkennung Ihres Abschlusses nicht beantragt?",
          "text": "Why didn\u2019t you apply to have your degree or qualifications recognized?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1986+",
          "concept": "l1anerno",
          "answers": [
            {
              "value": 8,
              "label_de": "Die Anerkennung ist f\u00fcr mich nicht wichtig, weil ich meinen erlernten Beruf aus rechtlicher Sicht auch so aus\u00fcben kann.",
              "label": "The recognition is not important to me because\nI\u2019m not allowed to practice my profession for legal reasons"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "Die Anerkennung ist f\u00fcr mich nicht wichtig, weil ich mir durch die Anerkennung keinen weiteren Nutzen auf dem Arbeitsmarkt verspreche.",
              "label": "The recognition is not important to me because I don\u2019t see it\nas having any added value for me on the labor market"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ich wei\u00df nicht, wo und wie der Antrag gestellt werden soll.",
              "label": "I don\u2019t know how and where to apply for recognition"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ich wei\u00df nicht, wie ich die Anerkennung finanzieren soll.",
              "label": "I don\u2019t how to pay for the recognition"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Mir fehlen wichtige Dokumente f\u00fcr die Anerkennung.",
              "label": "I don\u2019t have some of the documents that are needed to obtain recognition"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Das Anerkennungsverfahren ist zu b\u00fcrokratisch / nimmt zu viel Zeit in Anspruch.",
              "label": "The recognition process is too bureaucratic / time-consuming"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ich habe keine Aussicht auf Anerkennung meines Abschlusses.",
              "label": "I have no chance of having my degree recognized"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde.",
              "label": "Other reasons"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "168": {
      "question": "168",
      "name": "168",
      "label": "Do you intend to complete vocational / occupational training or attain a university degree\nin the future?",
      "items": [
        {
          "item": "lab19",
          "text_de": "Streben Sie in der Zukunft noch einen beruflichen Ausbildungsabschluss oder Hochschulabschluss an?",
          "text": "Do you intend to complete vocational / occupational training or attain a university degree\nin the future?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "299+",
          "concept": "lab19",
          "goto": "3@170",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, vielleicht",
              "label": "Yes, maybe"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, sicher",
              "label": "Yes, definitely"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "169": {
      "question": "169",
      "name": "169",
      "label": "Which of the following degrees do you plan to attain?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welchen der folgenden Abschl\u00fcsse streben Sie an?",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text": "Which of the following degrees do you plan to attain?",
          "instruction": "Multiple answers possible!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab20",
          "text_de": "Abschluss einer Lehre",
          "text": "Apprenticeship",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab20",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab21",
          "text_de": "Berufsfachschule oder Schule des Gesundheitswesens",
          "text": "Full-time vocational school (Berufsfachschule)\nor health sector school (Schule des Gesundheitswesens)",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab21",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab22",
          "text_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule) ",
          "text": "Higher-level trade or technical school\n(Meisterschule, Technikerschule)",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab22",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab23",
          "text_de": "Beamtenausbildung",
          "text": "Training for civil servants (Beamtenausbildung)",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab23",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab24",
          "text_de": "Anerkannte Berufsakademie",
          "text": "Accredited professional school (Berufsakademie)",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab24",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab25",
          "text_de": "Fachhochschule",
          "text": "Technical or professional college (Fachhochschule)",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab25",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lab26",
          "text_de": "Universit\u00e4t",
          "text": "University..",
          "scale": "bin",
          "concept": "lab26",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro13": {
      "question": "intro13",
      "name": "intro13",
      "label": "Family situation",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Famili\u00e4re Situation",
          "text": "Family situation",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "170": {
      "question": "170",
      "name": "170",
      "label": "Do you or did you have any siblings?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Haben oder hatten Sie Geschwister?",
          "instruction_de": "Gemeint sind leibliche, Halb-, Stief- und Adoptivgeschwister.",
          "text": "Do you or did you have any siblings?",
          "instruction": "Siblings includes biological, half, step, and adoptive brothers and sisters.\n",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbsanz",
          "text_de": "Ja, und zwar \u2026 Geschwister",
          "text": "Yes. Please state number: \u2026 siblings",
          "scale": "int",
          "concept": "lbsanz",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbsno",
          "text_de": "Nein",
          "text": "No",
          "scale": "bin",
          "concept": "lbsno",
          "goto": "1@171",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "instruction_de": "Geben Sie uns bitte f\u00fcr jedes Ihrer Geschwister folgende Angaben (maximal zehn Geschwister). Bitte beginnen Sie mit dem \u00e4ltesten Geschwisterteil und fahren dem Alter nach fort, bis zum J\u00fcngsten.\nGeben Sie bitte auch an, ob Sie Ihre gesamte Kindheit - also bis zu Ihrem 15. Lebensjahr - mit dem jeweiligen Geschwister gemeinsam gelebt haben. ",
          "instruction": "For each of your brothers and sisters (or a maximum of ten), please give us the following information.\nPlease start with your oldest sibling and continue by age, ending with the youngest.\nPlease state whether you spent your entire childhood living\u2014up to the age of 15\u2014living in the same\nhousehold with the particular sibling.",
          "scale": "txt",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbsj1",
          "text_de": "Geburtsjahr",
          "text": "Birth year",
          "scale": "int",
          "concept": "lbsj1",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbsmo1",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "lbsmo1",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbssex1",
          "text_de": "Geschlecht",
          "text": "Sex",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "398+",
          "concept": "lbssex1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Bruder",
              "label": "Brother"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Schwester",
              "label": "Sister"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbsart1",
          "text_de": "Art des Geschwisters",
          "text": "Type of sibling",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "399+",
          "concept": "lbsart1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "leiblich (ohne Zwillingsgeschwister)",
              "label": "biological (without twin siblings)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Zwilling (eineiig)",
              "label": "twin (identical)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Zwilling (zweieiig)",
              "label": "twin (fraternal)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Halbgeschwister",
              "label": "half siblings"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Stiefgeschwister",
              "label": "step siblings"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Adoptivgeschwister",
              "label": "adoptive siblings"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Gesamte Kindheit \u2013 bis zu Ihrem 15. Lebensjahr zusammen gelebt?",
          "text": "Did you spend your entire childhood living together?",
          "scale": "txt",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbs15j1",
          "text_de": "Ja",
          "text": "Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lbs15j1",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lbs15n1",
          "text_de": "Nein, nur: \u2026 Jahre",
          "text": "No, only \u2026 years",
          "scale": "int",
          "concept": "lbs15n1",
          "sn": 10,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "171": {
      "question": "171",
      "name": "171",
      "label": "Do you or did you have children? If so, how many?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Haben oder hatten sie Kinder? Wenn ja, wie viele?",
          "instruction_de": "Gemeint sind leibliche oder adoptierte Kinder (nicht Pflege- oder Stiefkinder).\nBitte f\u00fcr jedes dieser Kinder angaben. Bitte beginnen Sie mit dem \u00c4ltesten:",
          "text": "Do you or did you have children? If so, how many?",
          "instruction": "Both biological and adoptive children are included (but not foster or stepchildren). Please provide the following information for each of your children. Please start with the oldest one:",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkind",
          "text_de": "Ja, und zwar \u2026 Kinder:",
          "text": "Yes: \u2026 children",
          "scale": "int",
          "concept": "lkind",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkno",
          "text_de": "Nein, hatte nie Kinder",
          "text": "No, I never had children",
          "scale": "bin",
          "concept": "lkno",
          "goto": "1@172",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "instruction_de": "Bitte f\u00fcr jedes dieser Kinder angeben. Bitte beginnen Sie mit dem \u00c4ltesten:",
          "instruction": "Please provide the following information for each of your children. Please start with the oldest one:",
          "scale": "txt",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkgeb1",
          "text_de": "Geburtsjahr",
          "text": "Year of birth",
          "scale": "int",
          "concept": "lkgeb1",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lksex1",
          "text_de": "Geschlecht",
          "text": "Sex",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "913+",
          "concept": "lksex1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sohn",
              "label": "Son"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Tochter",
              "label": "Daughter"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lkwo1",
          "text_de": "Wo lebt das Kind heute?",
          "text": "Where does the son/daughter live today?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "551+",
          "concept": "lkwo1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Hier im Haushalt",
              "label": "Here in this household"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Hier am Ort",
              "label": "Here in this town"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Woanders in Westdeutschland",
              "label": "Elsewhere in West Germany"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Woanders in Ostdeutschland",
              "label": "Elsewhere in East Germany"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Im Ausland",
              "label": "Abroad"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Ist verstorben",
              "label": "Deceased"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "172": {
      "question": "172",
      "name": "172",
      "label": "The following questions deal with partnership and marriage or registered same-sex partnerships\n(eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft).\nAll of these questions deal with your relationship, whether you are married or not.\nThere are questions dealing with your current relationship and others dealing with past relationships.\nWe will start with your current relationship and then ask you to look back on relationships\nyou had before. In the case of past relationships, we are talking about relationships that lasted\nsix months or longer.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Im Folgenden geht es um Partnerschaft und Ehe / eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft. Die Fragen werden immer in Bezug auf die Beziehung gestellt, unabh\u00e4ngig davon, ob Sie in dieser Beziehung geheiratet haben oder nicht. Bei den Fragen geht es sowohl um die aktuelle Beziehung, als auch um fr\u00fchere Beziehungen. Wir beginnen mit der aktuellen Beziehung A und fragen dann r\u00fcckblickend nach der festen Beziehung B, C, D, die Sie vor der zuletzt genannten Beziehung hatten. Bei den fr\u00fcheren Beziehungen sprechen wir dann von fester Beziehung, wenn diese sechs Monate oder l\u00e4nger andauerte. ",
          "instruction_de": "Wenn wir hier von Ehe oder Heirat sprechen, ist immer auch eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft gemeint! ",
          "text": "The following questions deal with partnership and marriage or registered same-sex partnerships\n(eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft).\nAll of these questions deal with your relationship, whether you are married or not.\nThere are questions dealing with your current relationship and others dealing with past relationships.\nWe will start with your current relationship and then ask you to look back on relationships\nyou had before. In the case of past relationships, we are talking about relationships that lasted\nsix months or longer.",
          "instruction": "Whenever referring to marriage, we are also referring to registered same-sex partnerships!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "A:",
          "text": "A:",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp1a",
          "text_de": "[A] Haben Sie derzeit eine feste Beziehung?",
          "text": "[A] Are you currently in a relationship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lp1a",
          "goto": "2@172:lp1b",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpja",
          "text_de": "[A] 1. Die Beziehung begann im Jahr \u2026",
          "text": "[A] 1. The relationship started in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpja",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp2a",
          "text_de": "[A] 3. Wohnen / Wohnten Sie zusammen?",
          "text": "[A] 3. Do or did you live together?",
          "scale": "bin",
          "concept": "lp2a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "goto": "1@172:lehea",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb1a",
          "text_de": "[A] 3. Ja, zusammengezogen im Jahr",
          "text": "[A] 3. Yes, we moved in together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb1a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb5a",
          "text_de": "[A] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Ja",
          "text": "[A] 4. [Do you still live together?] Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lpleb5a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb3a",
          "text_de": "[A] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Nein, Ende des gemeinsamen Wohnens im Jahr \u2026 \u2026",
          "text": "[A] 4. [Do you still live together?] No, we stopped living together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb3a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpnam",
          "text_de": "[A] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Vorname des Partners:",
          "text": "[A] 4. [Do you still live together?] Parter's first name:",
          "scale": "chr",
          "concept": "lpnam",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehea",
          "text_de": "[A] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Nein",
          "text": "[A] 5. [Are you or were you married to this person?] No",
          "scale": "bin",
          "concept": "lehea",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "goto": "1@1628:lp1b7",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe1a",
          "text_de": "[A] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Ja, wir haben geheiratet im Jahr \u2026",
          "text": "[A] 5. [Are you or were you married to this person?] Yes, we got married in the year",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe1a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "goto": "ALL@172:lp1b",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe2a",
          "text_de": "[A] 6. [Besteht diese Ehe noch?]",
          "text": "[A] 6. [Are you still married to this person?]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "914+",
          "concept": "lehe2a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "goto": "ALL@172:lp1b",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "endete durch Scheidung",
              "label": "ended because of divorce"
            }
          ],
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe3a",
          "text_de": "[A] 6. [Besteht diese Ehe noch?] Nein, die Ehe endete im Jahr \u2026 ",
          "text": "[A] 6. [Are you still married to this person?] No, the marriage ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe3a",
          "filter": "172:lp1a=1",
          "goto": "ALL@172:lp1b",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Weiter mit [B]\u2026",
          "text": "Skip to [B]\u2026",
          "scale": "txt",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "4",
          "text_de": "B:",
          "text": "B:",
          "scale": "txt",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp1b",
          "text_de": "[B] Hatten Sie davor eine feste Beziehung?",
          "text": "[B] Are you currently in a relationship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lp1b",
          "goto": "2@173",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpjb",
          "text_de": "[B] 1. Die Beziehung begann im Jahr \u2026",
          "text": "[B] 1. The relationship started in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpjb",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpend1b",
          "text_de": "[B] 2. Die Beziehung endete im Jahr \u2026",
          "text": "[B] 2. The relationship ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpend1b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpend2b",
          "text_de": "[B] 2. Die Beziehung endete durch",
          "text": "[B] 2. The relationship ended because of",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "915+",
          "concept": "lpend2b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trennung",
              "label": "separation"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Tod",
              "label": "death"
            }
          ],
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp2b",
          "text_de": "[B] 3. [Wohnen / Wohnten Sie zusammen?] Nein",
          "text": "[B] 3. Do or did you live together?",
          "scale": "bin",
          "concept": "lp2b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb1b",
          "text_de": "[B] 3. [Wohnen / Wohnten Sie zusammen?] Ja, zusammengezogen im Jahr",
          "text": "[B] 3. Yes, we moved in together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb1b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb5b",
          "text_de": "[B] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Ja",
          "text": "[B] 4. [Do you still live together?] Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lpleb5b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb3b",
          "text_de": "[B] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Nein, Ende des gemeinsamen Wohnens im Jahr \u2026",
          "text": "[B] 4. [Do you still live together?] No, we stopped living together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb3b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "leheb",
          "text_de": "[B] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Nein",
          "text": "[B] 5. [Are you or were you married to this person?] No",
          "scale": "bin",
          "concept": "leheb",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe1b",
          "text_de": "[B] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Ja, wir haben geheiratet im Jahr \u2026",
          "text": "[B] 5. [Are you or were you married to this person?] Yes, we got married in the year",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe1b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe2b",
          "text_de": "[B] 6. [Besteht diese Ehe noch?]",
          "text": "[B] 6. [Are you still married to this person?]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "916+",
          "concept": "lehe2b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "endete durch Scheidung",
              "label": "ended because of divorce"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "endete durch Tod",
              "label": "ended because of death"
            }
          ],
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe3b",
          "text_de": "[B] 6. [Besteht diese Ehe noch?] Nein, die Ehe endete im Jahr \u2026 ",
          "text": "[B] 6. [Are you still married to this person?] No, the marriage ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe3b",
          "filter": "172:lp1b=1",
          "goto": "ALL@172:lp1c",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "5",
          "text_de": "Weiter mit [C]\u2026",
          "text": "Skip to [C]\u2026",
          "scale": "txt",
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "6",
          "text_de": "C:",
          "text": "C:",
          "scale": "txt",
          "sn": 28,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp1c",
          "text_de": "[C] Hatten Sie davor eine feste Beziehung?",
          "text": "[C] Are you currently in a relationship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lp1c",
          "goto": "2@173",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 29,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpjc",
          "text_de": "[C] 1. Die Beziehung begann im Jahr \u2026",
          "text": "[C] 1. The relationship started in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpjc",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 30,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpend1c",
          "text_de": "[C] 2. Die Beziehung endete im Jahr \u2026",
          "text": "[C] 2. The relationship ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpend1c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 31,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpend2c",
          "text_de": "[C] 2. Die Beziehung endete durch",
          "text": "[C] 2. The relationship ended because of",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "915+",
          "concept": "lpend2c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trennung",
              "label": "separation"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Tod",
              "label": "death"
            }
          ],
          "sn": 32,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp2c",
          "text_de": "[C] 3. Wohnen / Wohnten Sie zusammen?",
          "text": "[C] 3. Do or did you live together?",
          "scale": "bin",
          "concept": "lp2c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 33,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb1c",
          "text_de": "[C] 3. Ja, zusammengezogen im Jahr",
          "text": "[C] 3. Yes, we moved in together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb1c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 34,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb5c",
          "text_de": "[C] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Ja",
          "text": "[C] 4. [Do you still live together?] Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lpleb5c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 35,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb3c",
          "text_de": "[C] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Nein, Ende des gemeinsamen Wohnens im Jahr \u2026",
          "text": "[C] 4. [Do you still live together?] No, we stopped living together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb3c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 36,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehec",
          "text_de": "[C] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Nein",
          "text": "[C] 5. [Are you or were you married to this person?] No",
          "scale": "bin",
          "concept": "lehec",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 37,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe1c",
          "text_de": "[C] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Ja, wir haben geheiratet im Jahr \u2026",
          "text": "[C] 5. [Are you or were you married to this person?] Yes, we got married in the year",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe1c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "sn": 38,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe2c",
          "text_de": "[C] 6. [Besteht diese Ehe noch?]",
          "text": "[C] 6. [Are you still married to this person?]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "916+",
          "concept": "lehe2c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "endete durch Scheidung",
              "label": "ended because of divorce"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "endete durch Tod",
              "label": "ended because of death"
            }
          ],
          "sn": 39,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe3c",
          "text_de": "[C] 6. [Besteht diese Ehe noch?] Nein, die Ehe endete im Jahr \u2026 ",
          "text": "[C] 6. [Are you still married to this person?] No, the marriage ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe3c",
          "filter": "172:lp1c=1",
          "goto": "ALL@172:lp1d",
          "sn": 40,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "7",
          "text_de": "Weiter mit [D]\u2026",
          "text": "Skip to [D]\u2026",
          "scale": "txt",
          "sn": 41,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "8",
          "text_de": "D:",
          "text": "D:",
          "scale": "txt",
          "sn": 42,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp1d",
          "text_de": "[D] Hatten Sie davor eine feste Beziehung?",
          "text": "[D] Are you currently in a relationship?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "lp1d",
          "goto": "2@172a",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 43,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpjd",
          "text_de": "[D] 1. Die Beziehung begann im Jahr \u2026",
          "text": "[D] 1. The relationship started in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpjd",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 44,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpend1d",
          "text_de": "[D] 2. Die Beziehung endete im Jahr \u2026",
          "text": "[D] 2. The relationship ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpend1d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 45,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpend2d",
          "text_de": "[D] 2. Die Beziehung endete durch",
          "text": "[D] 2. The relationship ended because of",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "915+",
          "concept": "lpend2d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trennung",
              "label": "separation"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Tod",
              "label": "death"
            }
          ],
          "sn": 46,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lp2d",
          "text_de": "[D] 3. Wohnen / Wohnten Sie zusammen?",
          "text": "[D] 3. Do or did you live together?",
          "scale": "bin",
          "concept": "lp2d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 47,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb1d",
          "text_de": "[D] 3. Ja, zusammengezogen im Jahr",
          "text": "[D] 3. Yes, we moved in together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb1d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 48,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb5d",
          "text_de": "[D] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Ja",
          "text": "[D] 4. [Do you still live together?] Yes",
          "scale": "bin",
          "concept": "lpleb5d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 49,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lpleb3d",
          "text_de": "[D] 4. [Wohnen Sie noch zusammen?] Nein, Ende des gemeinsamen Wohnens im Jahr \u2026",
          "text": "[D] 4. [Do you still live together?] No, we stopped living together in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lpleb3d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 50,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehed",
          "text_de": "[D] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Nein",
          "text": "[D] 5. [Are you or were you married to this person?] No",
          "scale": "bin",
          "concept": "lehed",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 51,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe1d",
          "text_de": "[D] 5. [Sind / Waren Sie in dieser Beziehung verheiratet?] Ja, wir haben geheiratet im Jahr \u2026",
          "text": "[D] 5. [Are you or were you married to this person?] Yes, we got married in the year",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe1d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 52,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe2d",
          "text_de": "[D] 6. [Besteht diese Ehe noch?]",
          "text": "[D] 6. [Are you still married to this person?]",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "916+",
          "concept": "lehe2d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "endete durch Scheidung",
              "label": "ended because of divorce"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "endete durch Tod",
              "label": "ended because of death"
            }
          ],
          "sn": 53,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehe3d",
          "text_de": "[D] 6. [Besteht diese Ehe noch?] Nein, die Ehe endete im Jahr \u2026 ",
          "text": "[D] 6. [Are you still married to this person?] No, the marriage ended in the year \u2026",
          "scale": "int",
          "concept": "lehe3d",
          "filter": "172:lp1d=1",
          "sn": 54,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "9",
          "text_de": "Ende",
          "text": "end",
          "scale": "txt",
          "sn": 55,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "173": {
      "question": "173",
      "name": "173",
      "label": "Have you been married to or in a registered same-sex partnership with a partner who\nyou have not mentioned so far?",
      "items": [
        {
          "item": "lehev1",
          "text_de": "Haben Sie in einer anderen, noch nicht genannten Beziehung geheiratet beziehungsweise lebten Sie in einer anderen, noch nicht genannten eingetragenen gleichgeschlechtlichen Partnerschaft?",
          "text": "Have you been married to or in a registered same-sex partnership with a partner who\nyou have not mentioned so far?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1987+",
          "concept": "lehev1",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "goto": "1@178",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, habe vorher geheiratet.",
              "label": "Yes, I have been married previously"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, bin vorher eine eingetragene gleichgeschlechtliche Partnerschaft eingegangen.",
              "label": "Yes, I have been in a registered same-sex partnership previously"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "174": {
      "question": "174",
      "name": "174",
      "label": "When did the [marriage] [registered same-sex partnership] end?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann wurde diese [Ehe geschlossen] [eingetragene Partnerschaft geschlossen]?",
          "text": "When did the [marriage] [registered same-sex partnership] end?",
          "scale": "txt",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehevj1",
          "text_de": "Jahr:",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lehevj1",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "175": {
      "question": "175",
      "name": "175",
      "label": "Are you still [married] [in the registered same-sex partnership]?",
      "items": [
        {
          "item": "lehev2",
          "text_de": "Besteht diese [Ehe] [eingetragene Partnerschaft] noch?",
          "text": "Are you still [married] [in the registered same-sex partnership]?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "lehev2",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "goto": "1@178",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "176": {
      "question": "176",
      "name": "176",
      "label": "When did the [marriage] [registered same-sex partnership] end?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wann endete diese [Ehe geschlossen] [eingetragene Partnerschaft]?",
          "text": "When did the [marriage] [registered same-sex partnership] end?",
          "scale": "txt",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lehevj2",
          "text_de": "Jahr:",
          "text": "Year",
          "scale": "int",
          "concept": "lehevj2",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "177": {
      "question": "177",
      "name": "177",
      "label": "And how did the [marriage] [registered same-sex partnership] end?",
      "items": [
        {
          "item": "lehev3",
          "text_de": "Und wie endete diese [Ehe] [eingetragene Partnerschaft]?",
          "text": "And how did the [marriage] [registered same-sex partnership] end?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1988+",
          "concept": "lehev3",
          "filter": "(172:lehea=1);(172:leheb=1);(172:lehec=1);(172:lehed=1)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Durch [Scheidung] [Aufhebung].",
              "label": "[Divorce] [Annulment]."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Durch Tod.",
              "label": "Death."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro14": {
      "question": "intro14",
      "name": "intro14",
      "label": "Your current life situation",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ihre Lebenssituation heute",
          "text": "Your current life situation",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "178": {
      "question": "178",
      "name": "178",
      "label": "Since what year have you personally been living in this dwelling?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Seit welchem Jahr leben Sie pers\u00f6nlich schon hier in dieser Wohnung?",
          "text": "Since what year have you personally been living in this dwelling?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lwohnj",
          "text_de": "Seit\u2026",
          "text": "Since",
          "scale": "int",
          "concept": "lwohnj",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "179": {
      "question": "179",
      "name": "179",
      "label": "Except this apartment, so the apartment in which the survey budget lives, do you have another apartment, where you even live or spend your vacation in?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Haben Sie au\u00dfer dieser Wohnung, also die Wohnung in der der Befragungshaushalt lebt, noch eine andere Wohnung, in der Sie selbst auch wohnen oder Ihren Urlaub verbringen?",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text": "Except this apartment, so the apartment in which the survey budget lives, do you have another apartment, where you even live or spend your vacation in?",
          "instruction": "Multiple answers possible!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l2wohna",
          "text_de": "Ja, in Deutschland ",
          "text": "In Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "l2wohna",
          "goto": "1@179:l2wohn3",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l2wohnb",
          "text_de": "Ja, im Ausland",
          "text": "Yes, abroad ",
          "scale": "bin",
          "concept": "l2wohnb",
          "goto": "1@179:l2wohn3",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l2wohnc",
          "text_de": "Nein",
          "text": "No",
          "scale": "bin",
          "concept": "l2wohnc",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "l2wohn3",
          "text_de": "Welche Wohnung benutzen Sie \u00fcberwiegend?",
          "text": "Where do you reside most of the time?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1089+",
          "concept": "l2wohn3",
          "filter": "(179:l2wohna=1);(179:l2wohnb=1)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "[Ja] Diese hier",
              "label": "In this home"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "[Ja] Die andere / eine der anderen",
              "label": "In the other home"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "[Ja] Diese hier und eine andere, etwa gleich",
              "label": "In both approximately the same"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "180": {
      "question": "180",
      "name": "180",
      "label": "Now let's turn to you personally. How satisfied are you today with the\nfollowing areas of your life?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Kommen wir nun wieder zu Ihnen pers\u00f6nlich: Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an: Wenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert 0, wenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert 10. Wenn Sie teils zufrieden / teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "text": "Now let's turn to you personally. How satisfied are you today with the\nfollowing areas of your life?",
          "instruction": "Please answer on a scale from 0 to 10,\nwhere 0 means completely dissatisfied\nand 10 means completely satisfied.\nIf you are partly satisfied and partly dissatisfied, please select the point on the scale that\nbest reflects your overall level of satisfaction.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie ...",
          "text": "How satisfied are you with ...",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzuf22",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer beruflichen Situation?",
          "text": "(if employed)\n\u2013 with your work situation?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzuf22",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzuf05",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text": "With your personal income?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzuf05",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzule1",
          "text_de": "alles in allem mit Ihrem Leben?",
          "text": "with your life overall?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzule1",
          "goto": "(3:LGEBD=2@181);(3:LGEBD=1@183)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "181": {
      "question": "181",
      "name": "181",
      "label": "What about the year before you moved to Germany:\nHow satisfied were you with the following areas of your life?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie war das im Jahr bevor Sie nach Deutschland zugewandert sind: Wie zufrieden waren Sie damals mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala. Der Wert 0 bedeutet: ganz und gar unzufrieden, der Wert 10 bedeutet: ganz und gar zufrieden.",
          "text": "What about the year before you moved to Germany:\nHow satisfied were you with the following areas of your life?",
          "instruction": "Please answer on a scale from 0 to 10,\nwhere 0 means completely dissatisfied\nand 10 means completely satisfied.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Wie zufrieden waren Sie im Jahr vor Ihrer Zuwanderung ...",
          "text": "How satisfied were you the year before\nmoving to Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzuf22a",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer beruflichen Situation?",
          "text": "(if you were employed)\n\u2013 with your work situation?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzuf22a",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzuf05a",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text": "With your personal income?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzuf05a",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzule1a",
          "text_de": "alles in allem mit Ihrem Leben?",
          "text": "with your life overall?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzule1a",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "182": {
      "question": "182",
      "name": "182",
      "label": "What about the year after you moved to Germany:\nHow satisfied were you with the following areas of your life?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und wie war das im Jahr nachdem Sie nach Deutschland zugewandert sind: Wie zufrieden waren Sie damals mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala. Der Wert 0 bedeutet: ganz und gar unzufrieden, der Wert 10 bedeutet: ganz und gar zufrieden.",
          "text": "What about the year after you moved to Germany:\nHow satisfied were you with the following areas of your life?",
          "instruction": "Please answer on a scale from 0 to 10,\nwhere 0 means completely dissatisfied\nand 10 means completely satisfied",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Wie zufrieden waren Sie im Jahr nach Ihrer Zuwanderung ...",
          "text": "How satisfied were you the year\nyou moved to Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzuf22b",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer beruflichen Situation?",
          "text": "(if you were employed)\n\u2013 with your work situation?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzuf22b",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzuf05b",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text": "with your personal income?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzuf05b",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzule1b",
          "text_de": "alles in allem mit Ihrem Leben?",
          "text": "with your life overall?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1989+",
          "concept": "pzule1b",
          "goto": "ALL@184",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label": "Completely dissatisfied 0"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label": "Completely satisfied 10"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "183": {
      "question": "183",
      "name": "183",
      "label": "What does your normal everyday life look like? How many hours do you\nspend on the following activities on an average working day?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie sieht derzeit Ihr normaler Alltag aus? Wie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben. Falls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "text": "What does your normal everyday life look like? How many hours do you\nspend on the following activities on an average working day?",
          "instruction": "Please give only whole hours.\nUse \"0\" if the activity does not apply!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk1",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit).[Derzeit] Anzahl Stunden:",
          "text": "Job, apprenticeship, second job\n(including travel time to and from work).",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk2",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge). [Derzeit] Anzahl Stunden:",
          "text": "Errands (shopping, trips to government agencies, etc.)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk3",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen). [Derzeit] Anzahl Stunden: ",
          "text": "Housework (washing, cooking, cleaning)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk3",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk4",
          "text_de": "Kinderbetreuung. [Derzeit] Anzahl Stunden:",
          "text": "Childcare [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk4",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk5",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen. [Derzeit] Anzahl Stunden:",
          "text": "Care and support of persons in need of care [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk5",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk6",
          "text_de": "Aus- und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion). [Derzeit] Anzahl Stunden:",
          "text": "Education or further training (also school / university) [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk6",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk7",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit. [Derzeit] Anzahl Stunden: ",
          "text": "Repairs on and around the home, car repairs, garden or lawn work [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk7",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk9",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik). [Derzeit] Anzahl Stunden: ",
          "text": "Physical activity (sport, fitness, gymnastics) [number of hours] ",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk9",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk8",
          "text_de": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies. [Derzeit] Anzahl Stunden:",
          "text": "Other leisure activities and hobbies",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk8",
          "goto": "ALL@185",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "184": {
      "question": "184",
      "name": "184",
      "label": "What does your normal everyday life look like and what did it look like one year\nbefore moving to Germany?\nLet\u2019s start with your everyday life today: How many hours do you spend on the following activities per\nday on an average working day? And what about one year before moving to Germany?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie sieht derzeit Ihr normaler Alltag aus und wie sah Ihr Alltag ein Jahr vor Ihrem Zuzug nach Deutschland aus? Beginnen wir mit Ihrem heutigen Alltag: wie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten? Und wie sah Ihr Alltag ein Jahr vor Ihrem Zuzug nach Deutschland aus?",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben. Falls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "text": "What does your normal everyday life look like and what did it look like one year\nbefore moving to Germany?\nLet\u2019s start with your everyday life today: How many hours do you spend on the following activities per\nday on an average working day? And what about one year before moving to Germany?",
          "instruction": "Please give only whole hours.\nUse \"0\" if the activity does not apply!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk1a",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit).[1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden:",
          "text": "Job, apprenticeship, second job\n(including travel time to and from work)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk1a",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk2a",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge). [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden:",
          "text": "Errands (shopping, trips to government agencies, etc.)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk2a",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk3a",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen). [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden: ",
          "text": "Housework (washing, cooking, cleaning)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk3a",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk4a",
          "text_de": "Kinderbetreuung. [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden:",
          "text": "Childcare [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk4a",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk5a",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen. [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden:",
          "text": "Care and support of persons in need of care [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk5a",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk6a",
          "text_de": "Aus- und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion). [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden:",
          "text": "Education or further training (also school / university) [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk6a",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk7a",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit. [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden: ",
          "text": "Repairs on and around the home, car repairs, garden or lawn work [number of hours]",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk7a",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk9a",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Aktivit\u00e4ten (Sport, Fitness, Gymnastik). [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden: ",
          "text": "Physical activity (sport, fitness, gymnastics) [number of hours] ",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk9a",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwerk8a",
          "text_de": "Sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen und Hobbies. [1 Jahr vor Zuzug] Anzahl Stunden:",
          "text": "Other leisure activities and hobbies",
          "scale": "int",
          "concept": "pwerk8a",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "185a": {
      "question": "185a",
      "name": "185a",
      "label": "To what degree do the following statements apply to you personally?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie pers\u00f6nlich zu?",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala. Der Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu, der Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.",
          "text": "To what degree do the following statements apply to you personally?",
          "instruction": "Please answer according to the following scale:  1 means: \"does not apply to me at all\", 7 means: \"applies to me perfectly\"",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas01",
          "text_de": "Wenn mir jemand einen Gefallen tut, bin ich bereit, dies zu erwidern.",
          "text": "If someone does me a favor, I am prepared to return it ",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas02",
          "text_de": "Wenn mir schweres Unrecht zuteilwird, werde ich mich um jeden Preis bei der n\u00e4chsten Gelegenheit daf\u00fcr r\u00e4chen.",
          "text": "If I suffer a serious wrong, I will take revenge as soon as\npossible, no matter what the cost",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas03",
          "text_de": "Wenn mich jemand in eine schwierige Lage bringt, werde ich das Gleiche mit ihm machen.",
          "text": "If somebody puts me in a difficult position, I will do the same to him/her ",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas03",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas04",
          "text_de": "Ich strenge mich besonders an, um jemandem zu helfen, der mir fr\u00fcher schon mal geholfen hat.",
          "text": "I go out of my way to help somebody who has been kind to me before",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas04",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas05",
          "text_de": "Wenn mich jemand beleidigt, werde ich mich ihm gegen\u00fcber auch beleidigend verhalten.",
          "text": "If somebody offends me, I will offend him/her back ",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas05",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas06",
          "text_de": "Ich bin bereit, Kosten auf mich zu nehmen, um jemandem zu helfen, der mir fr\u00fcher einmal geholfen hat.",
          "text": "I am ready to undergo personal costs to help somebody who helped me before",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas06",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas12",
          "text_de": "Wenn ich mit einem Taxi fahren w\u00fcrde und der Taxifahrer w\u00e4re freundlich und w\u00fcrde seine Arbeit gut machen, w\u00e4re ich auch bereit ein gutes Trinkgeld zu geben.",
          "text": "If I were to take a taxi and the taxi driver were friendly\nand did his job well, I would be willing to give a good tip",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas12",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas13",
          "text_de": "Wenn ein Verk\u00e4ufer in einem Kaufhaus unfreundlich zu mir ist, werde ich dort nichts kaufen, auch wenn mir dadurch ein g\u00fcnstiges Angebot entgeht.",
          "text": "If a salesperson in a shop is unfriendly to me,\nI won\u2019t buy anything there, even if it means\nmissing out on a bargain",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas13",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas14",
          "text_de": "Ich helfe anderen gerne auch wenn ich daf\u00fcr keine Gegenleistung bekomme.",
          "text": "I am happy to help others\neven when I don\u2019t get anything in return",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas14",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas15",
          "text_de": "Wenn jemand, der mir nahe steht, einen Schaden verursacht und nicht in der Lage ist, den Schaden wieder gut zu machen, bin ich bereit das zu \u00fcbernehmen.",
          "text": "If somebody close to me causes damage\nand can\u2019t make good the damage ,\nI\u2019m willing to take care of it",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas15",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas07",
          "text_de": "Ich komme relativ leicht dar\u00fcber hinweg, wenn jemand mich emotional verletzt.",
          "text": "I get over it relatively quickly when someone hurts my\nfeelings",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas07",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas08",
          "text_de": "Wenn jemand mir Unrecht getan hat, denke ich oft lange dar\u00fcber nach.",
          "text": "When somebody has wronged me I often think about\nit for quite a while",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas08",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas09",
          "text_de": "Ich bin tendenziell nachtragend.",
          "text": "I tend to bear grudges",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas09",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas10",
          "text_de": "Wenn andere mir unrecht tun, versuche ich einfach zu vergeben und zu vergessen.",
          "text": "When other people wrong me I try to just forgive and forget",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas10",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmas11",
          "text_de": "Ich habe eine positive Einstellung zu mir selbst .",
          "text": "I have a positive attitude toward myself",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pmas11",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 15,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "185b": {
      "question": "185b",
      "name": "185b",
      "label": "What is your opinion about the following statements?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden Aussagen?",
          "text": "What is your opinion about the following statements?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvert01",
          "text_de": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen.",
          "text": "In general, you can trust other people",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1990+",
          "concept": "pvert01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Stimme voll zu.",
              "label": "Strongly agree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Stimme eher zu.",
              "label": "Rather agree"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Lehne eher ab.",
              "label": "Rather Disagree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Lehne voll ab.",
              "label": "Totally disagree"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvert02",
          "text_de": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen.",
          "text": "You can\u2019t depend on anyone anymore",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1990+",
          "concept": "pvert02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Stimme voll zu.",
              "label": "Strongly agree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Stimme eher zu.",
              "label": "Rather agree"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Lehne eher ab.",
              "label": "Rather Disagree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Lehne voll ab.",
              "label": "Totally disagree"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvert03",
          "text_de": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut.",
          "text": "It\u2019s better to be cautious about trusting strangers",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1990+",
          "concept": "pvert03",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Stimme voll zu.",
              "label": "Strongly agree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Stimme eher zu.",
              "label": "Rather agree"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Lehne eher ab.",
              "label": "Rather Disagree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Lehne voll ab.",
              "label": "Totally disagree"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvert04",
          "text_de": "Ich vertraue Deutschen eher als Menschen aus anderen L\u00e4ndern.",
          "text": "I trust Germans more than people from other countries",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1990+",
          "concept": "pvert04",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Stimme voll zu.",
              "label": "Strongly agree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Stimme eher zu.",
              "label": "Rather agree"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Lehne eher ab.",
              "label": "Rather Disagree"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Lehne voll ab.",
              "label": "Totally disagree"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "185c": {
      "question": "185c",
      "name": "185c",
      "label": "Would you describe yourself as someone who tries to avoid risks (risk-averse)\nor as someone who is willing to take risks (risk-prone)?",
      "items": [
        {
          "item": "prisk",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein: Sind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala. Der Wert 0 bedeutet: gar nicht risikobereit und der Wert 10: sehr risikobereit. Mit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "text": "Would you describe yourself as someone who tries to avoid risks (risk-averse)\nor as someone who is willing to take risks (risk-prone)?",
          "instruction": "Please answer on a scale from 0 to 10, where\n0 means \u201crisk-averse\u201d and 10 means \u201crisk-prone\u201d.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1991+",
          "concept": "prisk",
          "answers": [
            {
              "value": 0,
              "label_de": "gar nicht risikobereit",
              "label": "not at all willing to take risks"
            },
            {
              "value": 1,
              "label_de": "1",
              "label": "1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "sehr risikobereit",
              "label": "very willing to take risks"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "186": {
      "question": "186",
      "name": "186",
      "label": "Different things are important to different people, How important are the following things to you? Very important, important, less important or quite unimportant?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Verschiedenen Menschen sind verschiedene Dinge wichtig. Sind f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich die folgenden Dinge heute ... sehr wichtig, wichtig, weniger wichtig oder ganz unwichtig?",
          "text": "Different things are important to different people, How important are the following things to you? Very important, important, less important or quite unimportant?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich1",
          "text_de": "Sich etwas leisten k\u00f6nnen",
          "text": "Being able to afford things for myself",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich2",
          "text_de": "F\u00fcr andere da sein",
          "text": "Being there for others",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich3",
          "text_de": "Sich selbst verwirklichen",
          "text": "Being personally fulfilled",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich4",
          "text_de": "Erfolg im Beruf haben",
          "text": "Being successful in my career",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich5",
          "text_de": "Ein eigenes Haus haben",
          "text": "Owning my own home",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich6",
          "text_de": "Eine gl\u00fcckliche Ehe/Partnerschaft haben",
          "text": "Having a happy marriage/relationship",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich6",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich7",
          "text_de": "Kinder haben",
          "text": "Having children",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich7",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich8",
          "text_de": "Sich politisch, gesellschaftlich einsetzen",
          "text": "Being politically, socially involved",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich8",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich9",
          "text_de": "Die Welt sehen, viele Reisen machen",
          "text": "Seeing the world, traveling",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich9",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwich10",
          "text_de": "Der Glaube, die Religion",
          "text": "Faith, religion",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "134+",
          "concept": "pwich10",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "label": "Very important"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Wichtig",
              "label": "Important"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "label": "Less important"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "label": "Quite unimportant"
            }
          ],
          "sn": 10,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "187": {
      "question": "187",
      "name": "187",
      "label": "Have you done paid work during the last 7 days,\neven if only for an hour or a few hours?",
      "items": [
        {
          "item": "p7tag",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten,\naber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "text": "Have you done paid work during the last 7 days,\neven if only for an hour or a few hours?",
          "instruction": "Please also answer \u201cyes\u201d if you would normally have worked in the last 7 days,\nbut did not do so because of holidays, sickness, bad weather, or other reasons.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p7tag",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "188": {
      "question": "188",
      "name": "188",
      "label": "Are you currently on maternity leave (Mutterschutz) or on statutory parental leave (Elternzeit)?",
      "items": [
        {
          "item": "perz",
          "text_de": "Sind Sie zurzeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text": "Are you currently on maternity leave (Mutterschutz) or on statutory parental leave (Elternzeit)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "60+",
          "concept": "perz",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "label": "Yes, maternity leave"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "label": "Yes, parental leave"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "189": {
      "question": "189",
      "name": "189",
      "label": "Are you currently using the statutory period of care (Pflegezeit)\nto care for a relative?",
      "items": [
        {
          "item": "ppfleg",
          "text_de": "Nehmen Sie zurzeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
          "text": "Are you currently using the statutory period of care (Pflegezeit)\nto care for a relative?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1040+",
          "concept": "ppfleg",
          "answers": [
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, beanspruche Pflegezeit in Vollzeit",
              "label": "Yes, I am taking full-time statutory care leave "
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ja, beanspruche Pflegezeit in Teilzeit",
              "label": "Yes, I am taking part-time statutory care leave "
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Ja, beanspruche Pflegezeit in kurzzeitiger Arbeitsverhinderung (bis zu 10 Tagen)",
              "label": "Yes, I am taking short-term statutory care leave (up to 10 days) "
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "190": {
      "question": "190",
      "name": "190",
      "label": "Are you officially registered unemployed at the Federal Employment Agency (Agentur f\u00fcr Arbeit)?",
      "items": [
        {
          "item": "palo",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet?",
          "text": "Are you officially registered unemployed at the Federal Employment Agency (Agentur f\u00fcr Arbeit)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "palo",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "191": {
      "question": "191",
      "name": "191",
      "label": "Experts understand \u201cworking in the black economy\u201d as work for another person under the mutual agreement that none or only part of the income will be declared for tax purposes, even though it should be. \nHas anyone you know worked in the black economy in 2015 to your knowledge? ",
      "items": [
        {
          "item": "pschw1",
          "text_de": "Unter Schwarzarbeit verstehen Experten, dass jemand f\u00fcr einen anderen arbeitet und beide sind sich einig, dass das Entgelt nur teilweise oder gar nicht versteuert wird, obwohl man das eigentlich m\u00fcsste. \nWissen Sie, ob jemand in Ihrem pers\u00f6nlichen Umfeld in der Zeit vom Januar 2015 bis heute Schwarzarbeit geleistet hat? ",
          "text": "Experts understand \u201cworking in the black economy\u201d as work for another person under the mutual agreement that none or only part of the income will be declared for tax purposes, even though it should be. \nHas anyone you know worked in the black economy in 2015 to your knowledge? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1038+",
          "concept": "pschw1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, viele Personen",
              "label": "Yes, a lot of people"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, wenige Personen",
              "label": "Yes, just a few people"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein, wei\u00df nicht",
              "label": "No, don't know"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, niemand",
              "label": "No, no one"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "192": {
      "question": "192",
      "name": "192",
      "label": "Are you currently in education or training? In other words, are you attending a school or institution of\nhigher education (including doctorate / Ph.D.), completing an apprenticeship or vocational training, or\nparticipating in further education or training?",
      "items": [
        {
          "item": "paus1",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text": "Are you currently in education or training? In other words, are you attending a school or institution of\nhigher education (including doctorate / Ph.D.), completing an apprenticeship or vocational training, or\nparticipating in further education or training?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paus1",
          "goto": "2@194",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus",
          "text_de": "Abschluss:",
          "text": "Degree:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2100+25",
          "concept": "paus",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Allg.",
              "label": "General"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Uni",
              "label": "Uni"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Berufl.",
              "label": "Occupational"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "WB",
              "label": "WB"
            },
            {
              "value": -1,
              "label_de": "KA",
              "label": "No answer"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "193": {
      "question": "193",
      "name": "193",
      "label": "What type of education or training are you pursuing?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text": "What type of education or training are you pursuing?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus2",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "text": "General education",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "178+",
          "concept": "paus2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Hauptschule",
              "label": "Lower secondary school (Hauptschule)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Realschule",
              "label": "Intermediate secondary school (Realschule)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gymnasium",
              "label": "Upper secondary school (Gymnasium)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Gesamtschule",
              "label": "Comprehensive school (Gesamtschule)"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label": "Evening intermediate / upper secondary school (Abendrealschule / Abendgymnasium)"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Fachoberschule",
              "label": "Specialized upper secondary school (Fachoberschule)"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus5",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "text": "Vocational training",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1041+",
          "concept": "paus5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label": "Basic vocational training year / vocational preparation year"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label": "Vocational school without apprenticeship"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Lehre",
              "label": "Apprenticeship"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label": "Full-time vocational school / commercial college"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label": "Health sector school"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label": "Technical college"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "label": "Training for civil servants"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "Sonstiges",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus5so",
          "text_de": "[Sonstiges] und zwar:",
          "text": "Other:",
          "scale": "chr",
          "concept": "paus5so",
          "filter": "193:paus5=8",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus3",
          "text_de": "Hochschule",
          "text": "Higher education",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1042+",
          "concept": "paus3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Fachhochschule",
              "label": "Specialized college of higher education"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label": "University / other institution of higher education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Promotion",
              "label": "Doctoral studies"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Duale Hochschule / Berufsakademie",
              "label": "Cooperative State University / Cooperative Education"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "sonstige Hochschule (z.B. Kunst- oder Musikhochschule)",
              "label": "Other university (eg art or music college)"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "text": "Do you receive a grant/scholarship to pay for\nyour undergraduate or graduate studies?",
          "instruction": "If so, from what organization?",
          "scale": "txt",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus3a",
          "text_de": "Nein",
          "text": "No",
          "scale": "bin",
          "concept": "paus3a",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus3b",
          "text_de": "Ja, BAf\u00f6G",
          "text": "Yes, Baf\u00f6G",
          "scale": "bin",
          "concept": "paus3b",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus3c",
          "text_de": "Ja, Sonstiges",
          "text": "Yes. Other",
          "scale": "bin",
          "concept": "paus3c",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus3so",
          "text_de": "[Sonstiges] und zwar:",
          "text": "Other:",
          "scale": "chr",
          "concept": "paus3so",
          "filter": "193:paus3c=1",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus4",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text": "Further training (Weiterbildung) / retraining (Umschulung):",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "925+",
          "concept": "paus4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "label": "Occupational retraining (berufliche Umschulung)."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "label": "Further occupational training (berufliche Fortbildung)."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "label": "Occupational rehabilitation (berufliche Rehabilitation)."
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label": "Further general or political education"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Sonstiges",
              "label": "Other"
            }
          ],
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paus4so",
          "text_de": "[Sonstiges] und zwar:",
          "text": "Other:",
          "scale": "chr",
          "concept": "paus4so",
          "filter": "193:paus4=5",
          "sn": 11,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "194": {
      "question": "194",
      "name": "194",
      "label": "Did you take part in any further vocational training programs in 2015?",
      "items": [
        {
          "item": "pwbtn",
          "text_de": "Haben Sie im Jahr 2015 an beruflicher Weiterbildung teilgenommen?",
          "instruction_de": "Damit ist jede Weiterbildungsma\u00dfnahme gemeint, die eine vorhandene berufliche Vorbildung vertieft, erweitert oder bei der, wie bei einer Umschulung, eine berufliche Ver\u00e4nderung angestrebt wird. Der zeitliche Umfang der Weiterbildung kann wenige Stunden bis mehrere Monate umfassen. Die Initiative kann durch Sie selbst, durch Ihren Arbeitgeber oder durch eine \u00f6ffentliche Einrichtung wie der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit erfolgen.",
          "text": "Did you take part in any further vocational training programs in 2015?",
          "instruction": "Here we are referring to all types of further vocational training measures that are designed to build on previous professional training or to pave the way for a change of profession, as is the case with occupational retraining. The total amount of time spent on further training may range from a few hours to several months. The idea to pursue further training may have come from you, your employer, or a government agency such a he Federal Employment agency.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pwbtn",
          "goto": "2@198",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "195": {
      "question": "195",
      "name": "195",
      "label": "How many further vocational training programs did you take part in 2015?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "An wie vielen beruflichen Weiterbildungsma\u00dfnamen haben Sie im Jahr 2015 teilgenommen?",
          "text": "How many further vocational training programs did you take part in 2015?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbanz",
          "text_de": "An ... Weiterbildungsma\u00dfnahme(n)",
          "text": "... further vocational training program(s)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwbanz",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "196": {
      "question": "196",
      "name": "196",
      "label": "How many days in total did you spend in these further training programs?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und an wie vielen Tagen haben Sie insgesamt an diesen beruflichen Weiterbildungsma\u00dfnahmen teilgenommen?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie jeden Kurstag an, auch wenn die Weiterbildungsma\u00dfnahme nur wenige Stunden gedauert hat!",
          "text": "How many days in total did you spend in these further training programs?",
          "instruction": "Please count each day the course took place, even if the program only lasted a few hours per day!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbtag",
          "text_de": "An \u2026 Tag(en)",
          "text": "\u2026 day(s)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwbtag",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "197": {
      "question": "197",
      "name": "197",
      "label": "Who paid for you to take part in the vocational training program?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wer hat die Weiterbildungsma\u00dfnahme finanziert?",
          "instruction_de": "Falls Sie im Jahr 2015 an mehreren beruflichen Weiterbildungsma\u00dfnamen teilgenommen haben, beantworten Sie diese Frage bitte nur f\u00fcr den Kurs, der Ihnen am wichtigsten erscheint.\nFalls die Kosten geteilt wurden, bitte alles Zutreffende angeben!",
          "text": "Who paid for you to take part in the vocational training program?",
          "instruction": "If you took part in more than one vocational training program in 2015, please answer this question only for the one that seems most important to you. If the costs were shared, please mark all that apply! ",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfin3",
          "text_de": "Ich selbst",
          "text": "Me",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfin3",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfin4",
          "text_de": "Der Arbeitgeber",
          "text": "My employer",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfin4",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfin5",
          "text_de": "Agentur f\u00fcr Arbeit/ Jobcenter",
          "text": "Employment office / job center",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfin5",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfin6",
          "text_de": "Rentenversicherung",
          "text": "Pension insurance",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfin6",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfin7",
          "text_de": "Berufsgenossenschaft",
          "text": "Employer\u2019s insurance association",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfin7",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfin8",
          "text_de": "Anderer Kostentr\u00e4ger",
          "text": "Other funding provider",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfin8",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwbfinno",
          "text_de": "F\u00fcr die Weiterbildung sind keine Kosten entstanden",
          "text": "The vocational training program did not cost anything",
          "scale": "bin",
          "concept": "pwbfinno",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "198": {
      "question": "198",
      "name": "198",
      "label": "Are you currently employed? Which one of the following applies best to your status?",
      "items": [
        {
          "item": "perw",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "instruction_de": "Rentner oder Personen im Bundesfreiwilligendienst, die zus\u00e4tzlich eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus\u00fcben, geben hier bitte die Erwerbst\u00e4tigkeit an.",
          "text": "Are you currently employed? Which one of the following applies best to your status?",
          "instruction": "Retirees or individuals in the federal volunteer service (Bundesfreiwilligendienst)\nwho also work in addition to this, please state your job here.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1047+",
          "concept": "perw",
          "goto": "(1:4@208);(5@232)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label": "Employed full-time"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label": "Employed part-time"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label": "Completing in-service training / apprenticeship / in-service retraining"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label": "In marginal or irregular employment"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label": "In partial retirement, phase with zero working hours"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Freiwilliger Wehrdienst",
              "label": "Voluntary military service"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Freiwilliges soziales/\u00f6kologisches Jahr, Bundesfreiwilligendienst",
              "label": "Voluntary social / ecological year, federal volunteer service"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label": "Sheltered Workshop"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label": "Not employed"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "199": {
      "question": "199",
      "name": "199",
      "label": "Do you intend to obtain (or resume) employment in the future?",
      "items": [
        {
          "item": "pnerw02",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text": "Do you intend to obtain (or resume) employment in the future?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "80+",
          "concept": "pnerw02",
          "goto": "1@238",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label": "No, definitely not"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "label": "Probably not"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "label": "Probably"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ganz sicher",
              "label": "Definitely"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "200": {
      "question": "200",
      "name": "200",
      "label": "When, approximately, would you like to start working?",
      "items": [
        {
          "item": "pnerw03",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text": "When, approximately, would you like to start working?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "927+",
          "concept": "pnerw03",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "label": "As soon as possible"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label": "Next year"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label": "In the next 2 to 5 years"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label": "In the distant future,\nin more than five years"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "Are you interested in full-time or part-time employment, or would you be satisfied with either one?",
      "items": [
        {
          "item": "pnerw04",
          "text_de": "Sind Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder ist Ihnen beides recht?",
          "text": "Are you interested in full-time or part-time employment, or would you be satisfied with either one?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "928+",
          "concept": "pnerw04",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label": "Full-time"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label": "Part-time"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Beides recht",
              "label": "Either"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "label": "I'm not sure yet"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "If you were currently looking for a new job:\nIs it or would it be easy, difficult, or almost impossible to find an appropriate position?",
      "items": [
        {
          "item": "pnerw01",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden: Ist oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden? ",
          "text": "If you were currently looking for a new job:\nIs it or would it be easy, difficult, or almost impossible to find an appropriate position?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "929+",
          "concept": "pnerw01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Leicht",
              "label": "Easy"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Schwierig",
              "label": "Difficult"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label": "Almost impossible"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "203": {
      "question": "203",
      "name": "203",
      "label": "What would your net income have to be for you to accept a position?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text": "What would your net income have to be for you to accept a position?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnerw07",
          "text_de": "Euro im Monat",
          "text": "Net income (euros per month)",
          "scale": "int",
          "concept": "pnerw07",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnerw08",
          "text_de": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
          "text": "Can't say, it depends",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnerw08",
          "goto": "1@205",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "204": {
      "question": "204",
      "name": "204",
      "label": "How many hours per week would you have\nto work to earn this net income?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten? ",
          "text": "How many hours per week would you have\nto work to earn this net income?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnerw14",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "\u2026 hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "pnerw14",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "205": {
      "question": "205",
      "name": "205",
      "label": "If someone offered you an appropriate position right now,\ncould you start working within the next two weeks?",
      "items": [
        {
          "item": "pnerw09",
          "text_de": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten Sie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten? ",
          "text": "If someone offered you an appropriate position right now,\ncould you start working within the next two weeks?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pnerw09",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "206": {
      "question": "206",
      "name": "206",
      "label": "Have you actively looked for work within the last four weeks?",
      "items": [
        {
          "item": "pnerw10",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text": "Have you actively looked for work within the last four weeks?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pnerw10",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "207": {
      "question": "207",
      "name": "207",
      "label": "Which of the following methods and services have you used to look for a job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welche der folgenden M\u00f6glichkeiten haben Sie bisher genutzt, um eine Stelle zu finden?",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alles Zutreffende an.",
          "text": "Which of the following methods and services have you used to look for a job?",
          "instruction": "Please mark all that apply.",
          "scale": "txt",
          "goto": "ALL@238",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Und was denken Sie, auf welchem Weg werden Sie am ehesten eine Stelle finden?",
          "instruction_de": "Ordnen Sie die Zahlen 1 bis [13] der Reihe nach Ihrer Erwartung entsprechend zu. 1 steht f\u00fcr die h\u00f6chste Erwartung eine Stelle zu finden und [13] f\u00fcr die niedrigste Erwartung.",
          "text": "What do you think will be the most effective way of finding a job?",
          "instruction": "Please rank the following from 1 to [13] based on your expectations:\n1 for the most effective way of finding a job and [13] for the least effective way of finding a job.",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch31",
          "text_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit. Ja.",
          "text": "Through the Federal Employment Agency\n(Arbeitsamt, Agentur f\u00fcr Arbeit)",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch31",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch31a",
          "text_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through the Federal Employment Agency\n(Arbeitsamt, Agentur f\u00fcr Arbeit)",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch31a",
          "filter": "207:psuch31=1",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch32",
          "text_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt. Ja.",
          "text": "Through a Job Center / ARGE /\nsocial services (Sozialamt).",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch32",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch32a",
          "text_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through a Job Center / ARGE /\nsocial services (Sozialamt).",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch32a",
          "filter": "207:psuch32=1",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch33",
          "text_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA). Ja.",
          "text": "Through a personnel service agency (PSA)",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch33",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch33a",
          "text_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA). Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through a personnel service agency (PSA)",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch33a",
          "filter": "207:psuch33=1",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch312",
          "text_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung ohne Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein. Ja.",
          "text": "Through a private recruitment agency\nwithout an activation and placement voucher",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch312",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch312a",
          "text_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung ohne Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through a private recruitment agency\nwithout an activation and placement voucher",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch312a",
          "filter": "207:psuch312=1",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch313",
          "text_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung mit Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein. Ja.",
          "text": "Through a private recruitment agency\nwith an activation and placement voucher",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch313",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch313a",
          "text_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung mit Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through a private recruitment agency\nwith an activation and placement voucher",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch313a",
          "filter": "207:psuch313=1",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch35",
          "text_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung. Ja.",
          "text": "Through an advertisement in the newspaper",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch35",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch35a",
          "text_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through an advertisement in the newspaper",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch35a",
          "filter": "207:psuch35=1",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch36",
          "text_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet. Ja.",
          "text": "Through a job advertisement on the Internet",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch36",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch36a",
          "text_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through a job advertisement on the Internet",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch36a",
          "filter": "207:psuch36=1",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch361",
          "text_de": "\u00dcber ein soziales Netzwerk im Internet. Ja.",
          "text": "Through a social network on the Internet",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch361",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch361a",
          "text_de": "\u00dcber ein soziales Netzwerk im Internet. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through a social network on the Internet",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch361a",
          "filter": "207:psuch361=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch38",
          "text_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde. Ja.",
          "text": "Through friends or acquaintances",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch38",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch38a",
          "text_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through friends or acquaintances",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch38a",
          "filter": "207:psuch38=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch39",
          "text_de": "\u00dcber Familienangeh\u00f6rige. Ja.",
          "text": "Through friends or acquaintances",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch39",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch39a",
          "text_de": "\u00dcber Familienangeh\u00f6rige. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through family members",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch39a",
          "filter": "207:psuch39=1",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch37",
          "text_de": "\u00dcber Arbeitskollegen. Ja.",
          "text": "Through co-workers",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch37",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch37a",
          "text_de": "\u00dcber Arbeitskollegen. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Through co-workers",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch37a",
          "filter": "207:psuch37=1",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch310",
          "text_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt. Ja.",
          "text": "I have returned to a former employer.",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch310",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch310a",
          "text_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt. Erwartung 1-[13]",
          "text": "I have returned to a former employer.",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch310a",
          "filter": "207:psuch310=1",
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch311",
          "text_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend. Ja.",
          "text": "Other or not applicable",
          "scale": "bin",
          "concept": "psuch311",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psuch311a",
          "text_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend. Erwartung 1-[13]",
          "text": "Other or not applicable",
          "scale": "int",
          "concept": "psuch311a",
          "filter": "207:psuch311=1",
          "goto": "ALL@238",
          "sn": 27,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "208": {
      "question": "208",
      "name": "208",
      "label": "What is your current position/occupation?",
      "items": [
        {
          "item": "pber",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \u201ekaufm\u00e4nnische Angestellte\u201c, sondern: \u201eSpeditionskauffrau\u201d, nicht \u201eArbeiter\u201c, sondern: \u201eMaschinenschlosser\u201c. Wenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \u201ePolizeimeister\u201c, oder \u201eStudienrat\u201c. Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an. Bitte in Druckbuchstaben eintragen!",
          "text": "What is your current position/occupation?",
          "instruction": "Please state the exact title in German. For example, do not write \u201ckaufm\u00e4nnische Angestellte\u201d (clerk), but \u201cSpeditionskauffrau\u201d (shipping clerk); not \u201cArbeiter\u201d (blue-collar worker), but \u201cMaschinenschlosser\u201d (machine metalworker). If you are a civil servant, please give your official title, for example, \u201cPolizeimeister\u201d (police chief) or \u201cStudienrat\u201d (secondary school teacher). If you are an apprentice or in vocational training, please state the occupation for which you were trained. Please print!",
          "scale": "chr",
          "concept": "pber",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "209": {
      "question": "209",
      "name": "209",
      "label": "Does this job correspond to the occupation for which you were trained?",
      "items": [
        {
          "item": "pberja",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text": "Does this job correspond to the occupation for which you were trained?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "934+",
          "concept": "pberja",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Bin noch in Ausbildung",
              "label": "Still in education or training"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label": "I have not been trained for a particular occupation"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "210": {
      "question": "210",
      "name": "210",
      "label": "What type of education or training is usually required for this type of work?",
      "items": [
        {
          "item": "pberaus",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text": "What type of education or training is usually required for this type of work?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1051+",
          "concept": "pberaus",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label": "No completed vocational training is required"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label": "Completed vocational training is required"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label": "Degree from a specialized college of higher education (Fachhochschule) is required"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label": "Degree from a university or other institution of higher education is required"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "211": {
      "question": "211",
      "name": "211",
      "label": "What sector of business or industry is your company or institution active in for the most part?",
      "items": [
        {
          "item": "pbra",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \u201eIndustrie\u201c, sondern \u201eElektroindustrie\u201c; nicht \u201eHandel\u201c, sondern \u201eEinzelhandel\u201c; nicht \u201e\u00f6ffentlicher Dienst\u201c, sondern \u201eKrankenhaus\u201c.",
          "text": "What sector of business or industry is your company or institution active in for the most part?",
          "instruction": "Please state the exact sector in German. For example, do not write \u201cIndustrie\u201d (industry), but \u201cElektroindustrie\u201d (electronics industry); not \u201cHandel\u201d (trade), but \u201cEinzelhandel\u201d (retail trade); not \u201c\u00f6ffentlicher Dienst\u201d (public service), but \u201cKrankenhaus\u201d (hospital).",
          "scale": "chr",
          "concept": "pbra",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "212": {
      "question": "212",
      "name": "212",
      "label": "When did you start working for your current employer?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, sit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "text": "When did you start working for your current employer?",
          "instruction": "If you are self-employed, please state when you started your current work.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pseitm",
          "text_de": "Seit \u2026 Monat",
          "text": "Since \u2026 months",
          "scale": "int",
          "concept": "pseitm",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pseitj",
          "text_de": "Seit \u2026 Jahr",
          "text": "Since \u2026 year",
          "scale": "int",
          "concept": "pseitj",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "213": {
      "question": "213",
      "name": "213",
      "label": "How did you find out about this job?",
      "items": [
        {
          "item": "psuch2",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text": "How did you find out about this job?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1994+",
          "concept": "psuch2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit.",
              "label": "Through the Federal Employment Agency (Arbeitsamt, Agentur f\u00fcr Arbeit)."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt.",
              "label": "Through a Job Center / ARGE / social services (Sozialamt)."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA).",
              "label": "Through a personnel service agency (PSA)"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung ohne Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein.",
              "label": "Through a private recruitment agency without an\nactivation and placement voucher."
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung mit Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein.",
              "label": "Through a private recruitment agency with an\nactivation and placement voucher"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung.",
              "label": "Through a job advertisement in the newspaper"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet.",
              "label": "An advertisement on the Internet"
            },
            {
              "value": 12,
              "label_de": "\u00dcber ein soziales Netzwerk im Internet.",
              "label": "Through a social network on the Internet"
            },
            {
              "value": 13,
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde.",
              "label": "Through friends or acquaintances"
            },
            {
              "value": 14,
              "label_de": "\u00dcber Familienangeh\u00f6rige.",
              "label": "Through family members"
            },
            {
              "value": 15,
              "label_de": "\u00dcber Arbeitskollegen.",
              "label": "Through co-workers"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt.",
              "label": "I have returned to a former employer"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend.",
              "label": "Other / does not apply"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "214": {
      "question": "214",
      "name": "214",
      "label": "What is your current occupational status?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden Fragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "text": "What is your current occupational status?",
          "instruction": "If you currently have more than one job,\nplease answer the following questions for your main job only",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pstell",
          "text_de": "Stellung:",
          "text": "Position:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1995+",
          "concept": "pstell",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "\u2026 SST",
              "label": "... SST"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "\u2026. ARB",
              "label": "...ARB"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "\u2026. AMT",
              "label": "... AMT"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "\u2026. AZUBI",
              "label": "...AZUBI"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "\u2026 ANG",
              "label": "... ANG"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psst",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
          "text": "Self-employed (including family members working for the self-employed)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1996+",
          "concept": "psst",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte.",
              "label": "Self-employed farmer"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker.",
              "label": "Freelancer, independent academics"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige.",
              "label": "Other self-employed"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige.",
              "label": "Assisting family member"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psstanz",
          "text_de": "Anzahl der Mitarbeiter",
          "text": "Number of employees",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1970+",
          "concept": "psstanz",
          "filter": "214:psst=1:3",
          "goto": "ALL@219",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keine Mitarbeiter.",
              "label": "none employees"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter.",
              "label": "1-9 employees"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "10 oder mehr Mitarbeiter.",
              "label": "10 or more employees"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parb",
          "text_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
          "text": "Blue-collar worker (Arbeiter) (also in agriculture)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1977+",
          "concept": "parb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter.",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angelernte Arbeiter.",
              "label": "Semi-skilled worker"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter.",
              "label": "Trained worker (gelernter Arbeiter)\nor skilled worker (Facharbeiter)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer.",
              "label": "Foreman / forewoman"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Meister, Polier.",
              "label": "Master craftsperson"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pang",
          "text_de": "Angestellte",
          "text": "White-collar worker (Angestellte)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1979+",
          "concept": "pang",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis.",
              "label": "Industry or factory foreman / forewoman (Industriemeister, Werkmeister)\nin a salaried position."
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 ohne Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities\n(Angestellter mit einfacher T\u00e4tigkeit) without completed training / education"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit \u2013 mit Abschluss.",
              "label": "Salaried employee engaged in unskilled activities with completed training/education"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner).",
              "label": "Salaried employee engaged in skilled activities\n(Angestellter mit qualifizierter T\u00e4tigkeit)\n(e.g., executive officer, bookkeeper,\ntechnical draftsman"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktion (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter).",
              "label": "Salaried employee engaged in highly skilled\nactivities (Angestellter mit hochqualifizierter\nT\u00e4tigkeit) or managerial function (e.g.,\nscientist, engineer, department head)."
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde).",
              "label": "Salaried employee with extensive managerial duties (Angestellter mit umfassenden F\u00fchrungsfunktion)\n(e.g., managing director, business manager, head of a large firm or concern"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pamt",
          "text_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
          "text": "Civil servant (including judges and professional soldiers)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1972+",
          "concept": "pamt",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Einfacher Dienst.",
              "label": "Lower level"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Mittlerer Dienst.",
              "label": "Middle level"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gehobener Dienst.",
              "label": "Upper level"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst.",
              "label": "Executive level"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pazubi",
          "text_de": "Auszubildende und Praktikanten",
          "text": "Apprentice / trainee / intern",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1997+",
          "concept": "pazubi",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch.",
              "label": "Apprentice / trainee in industry or technology"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Auszubildende / kaufm\u00e4nnisch.",
              "label": "Apprentice / trainee in trade or commerce"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label": "Volunteer, intern, etc."
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "215": {
      "question": "215",
      "name": "215",
      "label": "Do you work for a public sector employer?",
      "items": [
        {
          "item": "poed",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text": "Do you work for a public sector employer?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "poed",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "216": {
      "question": "216",
      "name": "216",
      "label": "Is this work through a temporary employment agency (Zeitarbeit, Leiharbeit)?",
      "items": [
        {
          "item": "pzaf",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text": "Is this work through a temporary employment agency (Zeitarbeit, Leiharbeit)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pzaf",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "217": {
      "question": "217",
      "name": "217",
      "label": "Do you have a fixed-term or permanent employment contract?",
      "items": [
        {
          "item": "pbefr1",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text": "Do you have a fixed-term or permanent employment contract?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "940+",
          "concept": "pbefr1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label": "Permanent contract"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label": "Fixed-term contract."
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label": "Not applicable / do not have an employment contract"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "218": {
      "question": "218",
      "name": "218",
      "label": "Is the job part of a job-creation measure (ABM) or is it a \"1-Euro Job\" (community work)?",
      "items": [
        {
          "item": "pmasaa",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Ma\u00dfnahme der Agentur f\u00fcr Arbeit oder eines Jobcenters (auch 1-Euro-Job)?",
          "text": "Is the job part of a job-creation measure (ABM) or is it a \"1-Euro Job\" (community work)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pmasaa",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "219": {
      "question": "219",
      "name": "219",
      "label": "What is your employer's postcode (at the specific location where you work)?",
      "items": [
        {
          "item": "pbsplz1",
          "text_de": "Wie lautet die Postleitzahl Ihrer Betriebsst\u00e4tte?",
          "text": "What is your employer's postcode (at the specific location where you work)?",
          "scale": "int",
          "concept": "pbsplz1",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbsplz2",
          "text_de": "Wei\u00df nicht genau, kann aber die ersten zwei Stellen angeben",
          "text": "Don't know exactly, but can give the first two digits",
          "scale": "int",
          "concept": "pbsplz2",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbsplz3",
          "text_de": "Wei\u00df nicht genau, kann aber die erste Stelle angeben",
          "text": "Don't know exactly, but can give the first digits",
          "scale": "int",
          "concept": "pbsplz3",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbsplz4",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1939+",
          "concept": "pbsplz4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Wechselnder Arbeitsort in unterschiedlichen Regionen",
              "label": "I work at different locations in different regions"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Meine Betriebsst\u00e4tte befindet sich im Ausland",
              "label": "I work outside the country"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "220": {
      "question": "220",
      "name": "220",
      "label": "If you could choose your own working hours, taking into account that your income would change according to the number of hours: How many hours would you want to work?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text": "If you could choose your own working hours, taking into account that your income would change according to the number of hours: How many hours would you want to work?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paz14",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "Hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "paz14",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "221": {
      "question": "221",
      "name": "221",
      "label": "How many days do you usually work per week?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Tage in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text": "How many days do you usually work per week?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paz01",
          "text_de": "Tage pro Woche",
          "text": "days per week",
          "scale": "int",
          "concept": "paz01",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paz02",
          "text_de": "Trifft nicht zu, da ... ",
          "text": "Not applicable, because ... ",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1063+",
          "concept": "paz02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label": "the number of days is not fixed"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label": "the number of days changes from week to week"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "222": {
      "question": "222",
      "name": "222",
      "label": "How many hours per week are stipulated in your contract (excluding overtime)?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text": "How many hours per week are stipulated in your contract (excluding overtime)?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paz08",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "Hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "paz08",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paz09",
          "text_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
          "text": "No set hours",
          "scale": "bin",
          "concept": "paz09",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "223": {
      "question": "223",
      "name": "223",
      "label": "And how many hours do you generally work per week, including any overtime?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text": "And how many hours do you generally work per week, including any overtime?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paz10",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "Hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "paz10",
          "goto": ">=30@226",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "224": {
      "question": "224",
      "name": "224",
      "label": "Is it \u201cmarginal\u201d part-time work in accordance with the 450/850\u2013euro rule (Mini-Job, Midi-Job)?",
      "items": [
        {
          "item": "paz11",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der 450- bzw. 850-Euro-Regelung (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text": "Is it \u201cmarginal\u201d part-time work in accordance with the 450/850\u2013euro rule (Mini-Job, Midi-Job)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1567+",
          "concept": "paz11",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 450 Euro)",
              "label": "Yes, Mini-Job (up to 450 euros)"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, Midi-Job (450,01 bis 850 Euro)",
              "label": "Yes, Midi-Job (450,01 to 850 euros)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "225": {
      "question": "225",
      "name": "225",
      "label": "Is this part-time work provided for under the Federal Parental Part-Time Work Act\n(Bundeselterngeld und Elternzeitgesetz, BEEG)?",
      "items": [
        {
          "item": "paz12",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Bundeselterngeld- und Elternzeitgesetz (BEEG)?",
          "text": "Is this part-time work provided for under the Federal Parental Part-Time Work Act\n(Bundeselterngeld und Elternzeitgesetz, BEEG)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paz12",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "226": {
      "question": "226",
      "name": "226",
      "label": "To what extend do the following statements apply to the relation to your colleagues?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf das Verh\u00e4ltnis zu Ihren Arbeitskollegen zu?",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala. Der Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu, der Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.",
          "text": "To what extend do the following statements apply to the relation to your colleagues?",
          "instruction": "Please answer according to the following scale:  1 means: \"does not apply to me at all\", 7 means: \"applies to me perfectly\"",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkol01",
          "text_de": "Ich strenge mich besonders an, um einem Arbeitskollegen zu helfen, der mir schon fr\u00fcher mal geholfen hat.",
          "text": "I make a special effort to help coworkers\nwho have helped me in the past",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pkol01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkol02",
          "text_de": "Wenn mich ein Arbeitskollege beleidigt, werde ich mich ihm gegen\u00fcber auch beleidigend verhalten..",
          "text": "When a coworker insults me,\nI treat him or her in an insulting way too",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pkol02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkol03",
          "text_de": "Ich helfe meinen Arbeitskollegen gerne, auch wenn ich daf\u00fcr keine Gegenleistung bekomme.",
          "text": "I am happy to help my coworkers,\neven when I don\u2019t get anything in return",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pkol03",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkol04",
          "text_de": "Wenn jemand einem Arbeitskollegen schweres Unrecht antut, werde ich mich daf\u00fcr r\u00e4chen.",
          "text": "When somebody does serious injustice\nto a coworker, I take revenge",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pkol04",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkol05",
          "text_de": "Wenn ein Arbeitskollege von mir jemanden durch sein Verhalten geschadet hat und nicht in der Lage ist, den Schaden wieder gut zu machen, bin ich bereit das zu \u00fcbernehmen.",
          "text": "When one of my coworkers causes damage\nand isn\u2019t able to make good the damage,\nI\u2019m willing to take care of it",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "701+",
          "concept": "pkol05",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label": "Does not apply at all 1"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "label": "Applies completely 7"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "227": {
      "question": "227",
      "name": "227",
      "label": "Do you work overtime?",
      "items": [
        {
          "item": "pustd1",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text": "Do you work overtime?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "945+",
          "concept": "pustd1",
          "goto": "2|3@232",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label": "Not applicable because\nI am self-employed"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "228": {
      "question": "228",
      "name": "228",
      "label": "Can you also save your overtime in a working hours account that allows you to take time off for the overtime within a year or more?",
      "items": [
        {
          "item": "pustd2",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text": "Can you also save your overtime in a working hours account that allows you to take time off for the overtime within a year or more?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pustd2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pustd3",
          "text_de": "[Ja] und zwar:",
          "text": "[Yes]:",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "458+",
          "concept": "pustd3",
          "filter": "228:pustd2=1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label": "...by the end of the year"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label": "...within a shorter period of time"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label": "...within a longer period of time"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "229": {
      "question": "229",
      "name": "229",
      "label": "Have you worked overtime in the last month? If so, how many hours?",
      "items": [
        {
          "item": "pustd5",
          "text_de": "Und haben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden geleistet? Wenn ja, wie viele?",
          "text": "Have you worked overtime in the last month? If so, how many hours?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pustd5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pustd6",
          "text_de": "[Ja] und zwar: ... Stunden",
          "text": "[Yes] \u2026 hours",
          "scale": "int",
          "concept": "pustd6",
          "filter": "229:pustd5=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "230": {
      "question": "230",
      "name": "230",
      "label": "Have you used up overtime off in lieu last month? If so, how many?",
      "items": [
        {
          "item": "pustd9",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Monat \u00dcberstunden abgefeiert? Wenn ja, wie viele?",
          "text": "Have you used up overtime off in lieu last month? If so, how many?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pustd9",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pustd10",
          "text_de": "[Ja] und zwar:",
          "text": "[Yes] \u2026 hours",
          "scale": "int",
          "concept": "pustd10",
          "filter": "230:pustd9=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "231": {
      "question": "231",
      "name": "231",
      "label": "Did you receive financial compensation for overtime in the last month? If so, for how many hours?",
      "items": [
        {
          "item": "pustdbez",
          "text_de": "Wurden Ihnen im letzten Monat \u00dcberstunden ausbezahlt? Wenn ja, wie viele?",
          "text": "Did you receive financial compensation for overtime in the last month? If so, for how many hours?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pustdbez",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pustd7",
          "text_de": "und zwar: \u2026 Stunden",
          "text": "[Yes] \u2026 hours",
          "scale": "int",
          "concept": "pustd7",
          "filter": "231:pustdbez=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "232": {
      "question": "232",
      "name": "232",
      "label": "What did you earn from your work last month?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Arbeitsverdienst im letzten Monat?",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor und nach Steuer.\n\nBitte geben Sie nach M\u00f6glichkeit beides an:\n- den Bruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung\n- und den Nettoverdienst, das hei\u00dft den Betrag nach Abzug von Steuern und\nBeitr\u00e4gen zur Renten-, Arbeitslosen- und Krankenversicherung.",
          "text": "What did you earn from your work last month?",
          "instruction": "If you received extra income such as vacation pay or back pay, please do not include this.\nPlease do include overtime pay. If you are self-employed: Please estimate your monthly income before and after taxes. Please state both:\n- gross income, which means income before deduction of taxes and\nsocial security\n- net income, which means income after deduction of taxes, social security,\nand unemployment and health insurance.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbrut",
          "text_de": "Der Arbeitsverdienst betrug: brutto \u2026 EURO",
          "text": "I earned gross: \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pbrut",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnett",
          "text_de": "Der Arbeitsverdienst betrug: netto \u2026 EURO",
          "text": "I earned net: \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pnett",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "233": {
      "question": "233",
      "name": "233",
      "label": "Are you paid according to a collectively agreed wage agreement?",
      "items": [
        {
          "item": "ptarif",
          "text_de": "Liegt diesem Arbeitsverdienst eine tarifliche Bindung zugrunde?",
          "text": "Are you paid according to a collectively agreed wage agreement?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1068+",
          "concept": "ptarif",
          "goto": "4:6@234",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, Entlohnung nach Haustarif",
              "label": "Yes, a legally binding company wage agreement "
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, Entlohnung nach Tarif angegliedert",
              "label": "Yes, paid according to a collective wage agreement that is not legally binding for this sector / company "
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ja, Entlohnung nach Tarif",
              "label": "Yes, a legally binding collective wage agreement "
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Nein, au\u00dfertarifliche Bezahlung in einem Betrieb mit tariflicher Bindung",
              "label": "No, my job is exempt from the collective wage agreement in place where I work "
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Nein, keine Tarifbindung",
              "label": "No, there is no collective wage agreement "
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don\u2019t know"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "233a": {
      "question": "233a",
      "name": "233a",
      "label": "Does the collective wage agreement include a fixed minimum wage?",
      "items": [
        {
          "item": "ptarml",
          "text_de": "Ist in diesem Tarifvertrag ein Mindestlohn festgeschrieben?",
          "text": "Does the collective wage agreement include a fixed minimum wage?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "185+",
          "concept": "ptarml",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Don't know"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmle1",
          "text_de": "Euro pro Stunde (Vor Komma)",
          "text": "euros per hour (Whole number)",
          "scale": "int",
          "concept": "pmle1",
          "filter": "253:ptarml=1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pmle2",
          "text_de": "Euro pro Stunde (Nach Komma)",
          "text": "euros per hour (Decimal places)",
          "scale": "int",
          "concept": "pmle2",
          "filter": "253:ptarml=1",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "234": {
      "question": "234",
      "name": "234",
      "label": "Were you employed in the last year - in other words, in 2015?",
      "items": [
        {
          "item": "perwvj",
          "text_de": "Waren Sie im letzten Jahr, also 2015 erwerbst\u00e4tig?",
          "text": "Were you employed in the last year - in other words, in 2015?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "perwvj",
          "goto": "2@238",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "235": {
      "question": "235",
      "name": "235",
      "label": "The following question deals with your labor intensity. Labor intensity is usually defined in terms of piece work requirements or target agreements\u2014for example, sales targets or quality targets. But even without any such requirements, it is still possible to measure how much you achieve on a regular working day. ",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Bei der folgenden Frage geht es um die Arbeitsintensit\u00e4t. Festgelegt wird die Arbeitsintensit\u00e4t vielfach \u00fcber Akkordvorgaben oder Zielvereinbarungen wie zum Beispiel Umsatz oder Qualit\u00e4t. Aber auch ohne Festlegung ist messbar, wie viel Sie an einem regul\u00e4ren Arbeitstag leisten. ",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala, auf der 100% bedeutet, die Arbeitsintensit\u00e4t ist gleich geblieben Ist die Arbeitsintensit\u00e4t gesunken, geben Sie das auf der linken Seite der Skala an, die Prozente sinken. Ist die Arbeitsintensit\u00e4t gestiegen, geben Sie das auf der rechten Seite der Skala an, die Prozente steigen. ",
          "text": "The following question deals with your labor intensity. Labor intensity is usually defined in terms of piece work requirements or target agreements\u2014for example, sales targets or quality targets. But even without any such requirements, it is still possible to measure how much you achieve on a regular working day. ",
          "instruction": "Please answer on the following scale, where 100% means that your labor intensity has remained the same. If your labor intensity has declined, please use the scale on the left to express the percentage decline. If your labor intensity has increased, please use the scale on the right to express the percentage increase. ",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvjaint",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen, ist Ihre Arbeitsintensit\u00e4t im Vergleich zum Vorjahr ... ",
          "text": "What about you? Has your labor intensity changed in comparison to last year?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1066+",
          "concept": "pvjaint",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "gesunken auf weniger als 75%",
              "label": "Declined to less than 75%"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "75-79",
              "label": "75-79"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "80-84",
              "label": "80-84"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "85-89",
              "label": "85-89"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "90-94",
              "label": "90-94"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "95-99",
              "label": "95-99"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "gleich geblieben 100%",
              "label": "Remained the same 100%"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "101-105",
              "label": "101-105"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "106-110",
              "label": "106-110"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "111-115",
              "label": "111-115"
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "116-120",
              "label": "116-120"
            },
            {
              "value": 12,
              "label_de": "121-125",
              "label": "121-125"
            },
            {
              "value": 13,
              "label_de": "gestiegen auf mehr als 125%",
              "label": "Increased to more than 125%"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "236": {
      "question": "236",
      "name": "236",
      "label": "Sometimes there are changes in the tools and technologies of the workplace\u2014for example, when new technologies, devices, or working or production processes are introduced. What about you? Have there been any changes of this kind in your job in 2014? ",
      "items": [
        {
          "item": "pvjaneu",
          "text_de": "Die Ausstattung eines Arbeitsplatzes kann sich \u00e4ndern. Es werden zum Beispiel neue Technologien, Arbeitsger\u00e4te, Arbeits- oder Produktionsprozesse eingef\u00fchrt. Wie ist das bei Ihnen: Hat es solche Neuerungen im Jahr 2014 an Ihrem Arbeitsplatz gegeben? ",
          "text": "Sometimes there are changes in the tools and technologies of the workplace\u2014for example, when new technologies, devices, or working or production processes are introduced. What about you? Have there been any changes of this kind in your job in 2014? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pvjaneu",
          "goto": "2@238",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "237": {
      "question": "237",
      "name": "237",
      "label": "How will these changes influence your work over the next two years? \nDo you expect that ... ",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie werden diese Neuerungen Ihre Arbeit in den kommenden 2 Jahren beeinflussen? Erwarten Sie, dass \u2026 ",
          "text": "How will these changes influence your work over the next two years? \nDo you expect that ... ",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parneu1",
          "text_de": "Ihr Gesundheitsrisiko",
          "text": "Your health risk",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1067+",
          "concept": "parneu1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "sinkt",
              "label": "will decline"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "gleich bleibt",
              "label": "will remain the same"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "steigt",
              "label": "will increase"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parneu2",
          "text_de": "Ihre Arbeitsproduktivit\u00e4t",
          "text": "Your work productivity",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1067+",
          "concept": "parneu2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "sinkt",
              "label": "will decline"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "gleich bleibt",
              "label": "will remain the same"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "steigt",
              "label": "will increase"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parneu3",
          "text_de": "Die Anforderung an Ihre Qualifikation",
          "text": "The demands for your qualifications",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1067+",
          "concept": "parneu3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "sinkt",
              "label": "will decline"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "gleich bleibt",
              "label": "will remain the same"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "steigt",
              "label": "will increase"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parneu4",
          "text_de": "Die Anforderung an Ihre Arbeitsleistung",
          "text": "The demands for your work performance",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1067+",
          "concept": "parneu4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "sinkt",
              "label": "will decline"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "gleich bleibt",
              "label": "will remain the same"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "steigt",
              "label": "will increase"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parneu5",
          "text_de": "Ihr Risiko, deshalb den Arbeitsplatz zu verlieren ",
          "text": "Your risk of losing your job",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1067+",
          "concept": "parneu5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "sinkt",
              "label": "will decline"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "gleich bleibt",
              "label": "will remain the same"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "steigt",
              "label": "will increase"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "238": {
      "question": "238",
      "name": "238",
      "label": "Sometimes people have a side job alongside their main job or their activities as homemaker or\nstudent, or work beyond retirement. Do you do any of the following?",
      "items": [
        {
          "item": "pjob4",
          "text_de": "Neben Beruf, Haushalt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben. \u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "text": "Sometimes people have a side job alongside their main job or their activities as homemaker or\nstudent, or work beyond retirement. Do you do any of the following?",
          "instruction": "Your main job described in the previous sections should not be included!",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2101+",
          "concept": "pjob4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb.",
              "label": "Work in family business"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit.",
              "label": "Regularly paid secondary employment"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt..",
              "label": "Occasional paid work"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pjobno",
          "text_de": "Nein, nichts davon.",
          "text": "No, I received none of these",
          "scale": "bin",
          "concept": "pjobno",
          "goto": "1@244",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "239": {
      "question": "239",
      "name": "239",
      "label": "What type of work is it?",
      "items": [
        {
          "item": "pjobx",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text": "What type of work is it?",
          "scale": "chr",
          "concept": "pjobx",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "240": {
      "question": "240",
      "name": "240",
      "label": "How many days per month do you work at this side job?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text": "How many days per month do you work at this side job?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pjob12",
          "text_de": "Tage pro Monat",
          "text": "Days per month",
          "scale": "int",
          "concept": "pjob12",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "241": {
      "question": "241",
      "name": "241",
      "label": "How many hours do you work on average on this job per week?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Stunden arbeiten Sie f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit pro Woche?",
          "text": "How many hours do you work on average on this job per week?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pjobstwo",
          "text_de": "Stunden pro Woche",
          "text": "Hours per week",
          "scale": "int",
          "concept": "pjobstwo",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "242": {
      "question": "242",
      "name": "242",
      "label": "What was your gross income for this job last month?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text": "What was your gross income for this job last month?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pjob15",
          "text_de": "EURO",
          "text": "EURO",
          "scale": "int",
          "concept": "pjob15",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "243": {
      "question": "243",
      "name": "243",
      "label": "And how many part-time jobs do you have at the moment?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und wie viele Nebent\u00e4tigkeiten haben Sie derzeit insgesamt?",
          "instruction_de": "Z\u00e4hlen Sie gegebenenfalls die Haupterwerbst\u00e4tigkeit nicht dazu!",
          "text": "And how many part-time jobs do you have at the moment?",
          "instruction": "Please do not count your main job, if you have one!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pjobanz",
          "text_de": "Nebent\u00e4tigkeiten",
          "text": "part-time jobs",
          "scale": "int",
          "concept": "pjobanz",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "244": {
      "question": "244",
      "name": "244",
      "label": "Which of the following sources of income did you personally receive in the last month? For all applicable income sources, please state the total gross amount in the last month.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welche der im Folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Monat bezogen? F\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie bitte an, wie hoch der Bruttobetrag im letzten Monat war.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: Vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge. Beantworten Sie bitte zuerst die Frage 99, dann die Frage 100! Sollten Sie keine der genannten Eink\u00fcnfte haben, geben Sie das bitte jeweils am Ende der Fragen an!",
          "text": "Which of the following sources of income did you personally receive in the last month? For all applicable income sources, please state the total gross amount in the last month.",
          "instruction": "Gross amount means: Before deduction of taxes or social security contributions. Please answer question 99 first and then question 100! If you do not receive income from any of the sources mentioned, please state that at the end of the questions!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Im letzten Monat bezogen",
          "text": "In the last month received",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek24",
          "text_de": "Entnahmen aus Personengesellschaften",
          "text": "Income from business partnerships",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek24",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek01",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "text": "Own retirement, pension",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek01",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek02",
          "text_de": "Witwenrente, Witwenpension, Waisenrente",
          "text": "Widower's pension, orphan's pension",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek02",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek03",
          "text_de": "Arbeitslosengeld (auch bei Fortbildung / Umschulung oder \u00dcbergangsgeld)",
          "text": "Unemployment benefit (also while attending further education / re-/training or while receiving a transitional allowance)",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek03",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek04",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text": "Unemployment benefit II / social benefit",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek04",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek07",
          "text_de": "Elterngeld / Mutterschaftsgeld",
          "text": "Parental allowance (Elterngeld) / maternity allowance (Mutterschaftsgeld)",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek07",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek08",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text": "BAf\u00f6G grant / scholarship / vocational training allowance",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek08",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek23",
          "text_de": "Unterhalt vom fr\u00fcheren Ehepartner oder Lebenspartner / einschlie\u00dflich Kindesunterhalt",
          "text": "Maintenance payments from former spouse or life partner, including child support",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek23",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek18",
          "text_de": "Unterhalt von Unterhaltsvorschusskassen",
          "text": "Advanced maintenance payment from child maintenance funds",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek18",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek11",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen die nicht im Haushalt leben",
          "text": "Other financial assistance to persons who do not live in the household",
          "scale": "bin",
          "concept": "pek11",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pekno",
          "text_de": "Nein, ich hatte im letzten Monat keine dieser Eink\u00fcnfte.",
          "text": "No, I did not receive income from any of these sources in the last month ",
          "scale": "bin",
          "concept": "pekno",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Bruttobetrag",
          "text": "Gross amount",
          "scale": "txt",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek241",
          "text_de": "[Entnahmen aus Personengesellschaften]",
          "text": "[Income from business partnerships]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek241",
          "filter": "244:pek24=1",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek011",
          "text_de": "[Eigene Rente, Pension]",
          "text": "[Own retirement, pension]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek011",
          "filter": "244:pek01=1",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek021",
          "text_de": "[Witwenrente, Witwenpension, Waisenrente]",
          "text": "[Widower's pension, orphan's pension]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek021",
          "filter": "244:pek02=1",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek031",
          "text_de": "[Arbeitslosengeld (auch bei Fortbildung / Umschulung oder \u00dcbergangsgeld)]",
          "text": "[Unemployment benefit (also while attending further education / re-/training or while receiving a transitional allowance)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek031",
          "filter": "244:pek03=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek071",
          "text_de": "[Elterngeld / Mutterschaftsgeld]",
          "text": "[Parental allowance (Elterngeld) / maternity allowance (Mutterschaftsgeld)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek071",
          "filter": "244:pek07=1",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek081",
          "text_de": "[BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe]",
          "text": "[BAf\u00f6G grant / scholarship / vocational training allowance]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek081",
          "filter": "244:pek08=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek231",
          "text_de": "[Unterhalt vom fr\u00fcheren Ehepartner oder Lebenspartner / einschlie\u00dflich Kindesunterhalt]",
          "text": "[Maintenance payments from former spouse or life partner, including child support]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek231",
          "filter": "244:pek23=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek181",
          "text_de": "[Unterhalt von Unterhaltsvorschusskassen]",
          "text": "[Advanced maintenance payment from child maintenance funds]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek181",
          "filter": "244:pek18=1",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pek111",
          "text_de": "[Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen die nicht im Haushalt leben]",
          "text": "[Other financial assistance to persons who do not live in the household]",
          "scale": "int",
          "concept": "pek111",
          "filter": "244:pek11=1",
          "sn": 22,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "245": {
      "question": "245",
      "name": "245",
      "label": "Which of the following sources of income did you receive in the past calendar year, 2015? For each of the income sources that apply, please state how many months of 2015 you received the income and what the average monthly income amount was.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welche der im Folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte hatten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2015?F\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2015 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Bruttobetrag war.",
          "text": "Which of the following sources of income did you receive in the past calendar year, 2015? For each of the income sources that apply, please state how many months of 2015 you received the income and what the average monthly income amount was.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Bezogen in 2015",
          "text": "Received in 2015",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek01",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschlie\u00dflich Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text": "Wages or salary as employee (including income received during training, partial retirement or sick leave)",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek01",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek02",
          "text_de": "Eink\u00fcnfte aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher / gewerblicher T\u00e4tigkeit",
          "text": "Income from self-employment / freelance work / commercial activity",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek02",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek03",
          "text_de": "Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienst",
          "text": "Second job, side job",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek03",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek24",
          "text_de": "Entnahmen aus Personengesellschaften",
          "text": "Income from business partnerships",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek24",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek04",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "text": "Own retirement, pension",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek04",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek05",
          "text_de": "Witwenrente, Witwenpension, Waisenrente",
          "text": "Widower's pension, orphan's pension",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek05",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek06",
          "text_de": "Arbeitslosengeld (auch bei Fortbildung / Umschulung oder \u00dcbergangsgeld)",
          "text": "Unemployment benefit (also while attending further education / re-/training or while receiving a transitional allowance)",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek06",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek07",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text": "Unemployment II / social benefit",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek07",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek09",
          "text_de": "Elterngeld / Mutterschaftsgeld",
          "text": "Parental allowance (Elterngeld) / maternity allowance (Mutterschaftsgeld)",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek09",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek10",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text": "BAf\u00f6G grant / scholarship / vocational training allowance",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek10",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek23",
          "text_de": "Unterhalt vom fr\u00fcheren Ehepartner oder Lebenspartner / einschlie\u00dflich Kindesunterhalt",
          "text": "Maintenance payments from former spouse or life partner, including child support",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek23",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek18",
          "text_de": "Unterhalt von Unterhaltsvorschusskassen",
          "text": "Advanced maintenance payment from child maintenance funds",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek18",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek13",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen die nicht im Haushalt leben",
          "text": "Other financial assistance to persons who do not live in the household",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvek13",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvekno",
          "text_de": "Nein, ich hatte im letzten Kalenderjahr 2015 keine dieser Eink\u00fcnfte.",
          "text": "No, I did not receive income from any of these sources in the last month ",
          "scale": "bin",
          "concept": "pvekno",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Anzahl Monate",
          "text": "Number of months",
          "scale": "txt",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek011",
          "text_de": "[Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschlie\u00dflich Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)]",
          "text": "[Wages or salary as employee (including income received during training, partial retirement or sick leave)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek011",
          "filter": "245:pvek01=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek021",
          "text_de": "[Eink\u00fcnfte aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher / gewerblicher T\u00e4tigkeit]",
          "text": "[Income from self-employment / freelance work / commercial activity]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek021",
          "filter": "245:pvek02=1",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek031",
          "text_de": "[Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienst]",
          "text": "[Second job, side job]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek031",
          "filter": "245:pvek03=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek241",
          "text_de": "[Entnahmen aus Personengesellschaften]",
          "text": "[Income from business partnerships]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek241",
          "filter": "245:pvek24=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek041",
          "text_de": "[Eigene Rente, Pension]",
          "text": "[Own retirement, pension]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek041",
          "filter": "245:pvek04=1",
          "goto": "ALL@247",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek051",
          "text_de": "[Witwenrente, Witwenpension, Waisenrente]",
          "text": "[Widower's pension, orphan's pension]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek051",
          "filter": "245:pvek05=1",
          "goto": "ALL@247",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek061",
          "text_de": "[Arbeitslosengeld (auch bei Fortbildung / Umschulung oder \u00dcbergangsgeld)]",
          "text": "[Unemployment benefit (also while attending further education / re-/training or while receiving a transitional allowance)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek061",
          "filter": "245:pvek06=1",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek071",
          "text_de": "[Arbeitslosengeld II / Sozialgeld]",
          "text": "[Unemployment benefit II / social benefit]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek071",
          "filter": "245:pvek07=1",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek091",
          "text_de": "[Elterngeld / Mutterschaftsgeld]",
          "text": "[Parental allowance (Elterngeld) / maternity allowance (Mutterschaftsgeld)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek091",
          "filter": "245:pvek09=1",
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek101",
          "text_de": "[BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe]",
          "text": "[BAf\u00f6G grant / scholarship / vocational training allowance]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek101",
          "filter": "245:pvek10=1",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek231",
          "text_de": "[Unterhalt vom fr\u00fcheren Ehepartner oder Lebenspartner / einschlie\u00dflich Kindesunterhalt]",
          "text": "[Maintenance payments from former spouse or life partner, including child support]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek231",
          "filter": "245:pvek23=1",
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek181",
          "text_de": "[Unterhalt von Unterhaltsvorschusskassen]",
          "text": "[Advanced maintenance payment from child maintenance funds]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek181",
          "filter": "245:pvek18=1",
          "sn": 28,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek131",
          "text_de": "[Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen die nicht im Haushalt leben]",
          "text": "[Other financial assistance to persons who do not live in the household]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek131",
          "filter": "245:pvek13=1",
          "sn": 29,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "4",
          "text_de": "Bruttobetrag pro Monat",
          "text": "Gross amount per month",
          "scale": "txt",
          "sn": 30,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek012",
          "text_de": "[Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschlie\u00dflich Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)]",
          "text": "[Wages / salary as employee (including income received during training, partial retirement or sick leave)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek012",
          "filter": "245:pvek01=1",
          "goto": "ALL @246",
          "sn": 31,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek022",
          "text_de": "[Eink\u00fcnfte aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher / gewerblicher T\u00e4tigkeit]",
          "text": "[Income from self-employment / freelance work / commercial activity]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek022",
          "filter": "245:pvek02=1",
          "sn": 32,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek032",
          "text_de": "[Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienst]",
          "text": "[Second job, side job] ",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek032",
          "filter": "245:pvek03=1",
          "sn": 33,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek242",
          "text_de": "[Entnahmen aus Personengesellschaften]",
          "text": "[Income from business partnerships]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek242",
          "filter": "245:pvek24=1",
          "sn": 34,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek062",
          "text_de": "[Arbeitslosengeld (auch bei Fortbildung / Umschulung oder \u00dcbergangsgeld)]",
          "text": "[Unemployment benefit (also while attending further education / re-/training or while receiving a transitional allowance)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek062",
          "filter": "245:pvek06=1",
          "sn": 35,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek092",
          "text_de": "[Elterngeld / Mutterschaftsgeld]",
          "text": "[Parental allowance (Elterngeld) / maternity allowance (Mutterschaftsgeld)]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek092",
          "filter": "245:pvek09=1",
          "sn": 36,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek102",
          "text_de": "[BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe]",
          "text": "[BAf\u00f6G grant / scholarship / vocational training allowance]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek102",
          "filter": "245:pvek10=1",
          "sn": 37,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek232",
          "text_de": "[Unterhalt vom fr\u00fcheren Ehepartner oder Lebenspartner / einschlie\u00dflich Kindesunterhalt]",
          "text": "[Maintenance payments from former spouse or life partner, including child support]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek232",
          "filter": "245:pvek23=1",
          "sn": 38,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek182",
          "text_de": "[Unterhalt von Unterhaltsvorschusskassen]",
          "text": "[Advanced maintenance payment from child maintenance funds]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek182",
          "filter": "245:pvek18=1",
          "sn": 39,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pvek132",
          "text_de": "[Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen die nicht im Haushalt leben]",
          "text": "[Other financial assistance to persons who do not live in the household]",
          "scale": "int",
          "concept": "pvek132",
          "filter": "245:pvek13=1",
          "sn": 40,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "info1": {
      "question": "info1",
      "name": "info1",
      "label": "Additional questions for employed persons",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Zusatzfragen nur f\u00fcr Arbeitnehmer",
          "text": "Additional questions for employed persons",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "246": {
      "question": "246",
      "name": "246",
      "label": "Did you receive any of the following bonuses or extra pay from your employer last year (2015)? If yes, please state the gross amount.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2015) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten? Wenn ja, geben Sie bitte den Bruttobetrag an.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.",
          "text": "Did you receive any of the following bonuses or extra pay from your employer last year (2015)? If yes, please state the gross amount.",
          "instruction": "(Please state the gross amount, which means before deduction of taxes and social security).",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus01",
          "text_de": "13. Monatsgehalt.",
          "text": "13th month salary",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus01",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus011",
          "text_de": "13. Monatsgehalt und zwar: Euro",
          "text": "13th month salary: ...euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pzus011",
          "filter": "246:pzus01=1",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus02",
          "text_de": "14. Monatsgehalt.",
          "text": "14th month salary",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus02",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus021",
          "text_de": "14. Monatsgehalt und zwar: Euro",
          "text": "[14th month salary]: \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pzus021",
          "filter": "246:pzus02=1",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus03",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld.",
          "text": "Additional Christmas bonus",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus03",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus031",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld und zwar: Euro",
          "text": "[Additional Christmas bonus]: \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pzus031",
          "filter": "246:pzus03=1",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus04",
          "text_de": "Urlaubsgeld.",
          "text": "Vacation pay",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus04",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus041",
          "text_de": "Urlaubsgeld und zwar: Euro",
          "text": "[Vacation pay]: \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pzus041",
          "filter": "246:pzus04=1",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus05",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie.",
          "text": "Profit-sharing, premiums, bonuses",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus05",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus051",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie und zwar: Euro",
          "text": "[Profit-sharing, premiums, bonuses]: \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pzus051",
          "filter": "246:pzus05=1",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus06",
          "text_de": "Sonstiges.",
          "text": "Other",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus06",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus061",
          "text_de": "Sonstiges und zwar: Euro",
          "text": "[Other] \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pzus061",
          "filter": "246:pzus06=1",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pzus07",
          "text_de": "Nein, nichts davon.",
          "text": "No, I received none of these",
          "scale": "bin",
          "concept": "pzus07",
          "sn": 13,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "info2": {
      "question": "info2",
      "name": "info2",
      "label": "Additional questions for retirees / pensioners",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Zusatzfragen nur f\u00fcr Rentner / Pension\u00e4re",
          "text": "Additional questions for retirees / pensioners",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "247": {
      "question": "247",
      "name": "247",
      "label": "Who pays your retirement / pension and what were the monthly payments in 2014? \u2026 euros",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge 2015?",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern. \nFalls Sie mehrere Renten beziehen, geben Sie bitte zutreffende an. \nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "text": "Who pays your retirement / pension and what were the monthly payments in 2014? \u2026 euros",
          "instruction": "Please state the gross amount, excluding taxes. If you receive more than one pension,\nplease mark each that applies. If you do not know the exact amount, please estimate.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par1",
          "text_de": "[Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)] Eigene Rente / Pension \u2026 Euro",
          "text": "[German Pension Insurance ( Deutsche Rentenversicherung, formerly LVA, BfA, Knappschaft)] Own retirement / pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par2",
          "text_de": "[Beamtenversorgung] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Civil service pension scheme (Beamtenversorgung)] Own retirement / pension] Own retirement / pesnion \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par5",
          "text_de": "[Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Supplementary insurance for public sector employees (Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes, e.g., VBL)] Own retirement / pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par5",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par6",
          "text_de": "[Betriebliche Altersvorsorge (z.B. Werkspension] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Occupational pension (Betriebliche Altersversorgung,e.g., Werkspension)] Own retirement / pension  \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par6",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par9",
          "text_de": "[Riesterrente] Eigene Rente/ Pension \u2026 Euro",
          "text": "[Riester pension plan] Own retirement / pension  \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par9",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par7",
          "text_de": "[Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung)] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Private pension scheme (incl. Arbeitgeberdirektversicherung or berufsst\u00e4ndische Versorgung)] Own retirement / pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par7",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par4",
          "text_de": "[Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft)] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Accident insurance (Unfallversicherung, e.g., provided by an employer\u2019s insurance association (Berufsgenossenschaft))] Own retirement / pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par4",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par3",
          "text_de": "[Kriegsopferversorgung] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Compensation and assistance for war victims (Kriegsopferversorgung)] own retirement / pesnion \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par3",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "par8",
          "text_de": "[Sonstige] Eigene Rente / Pension ... Euro",
          "text": "[Other] Own retirement / pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "par8",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "parso",
          "text_de": "[Sonstige] und zwar:",
          "text": "[Other]:",
          "scale": "chr",
          "concept": "parso",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwrso",
          "text_de": "[Sonstige] und zwar:",
          "text": "[Other]:",
          "scale": "chr",
          "concept": "pwrso",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr1",
          "text_de": "[Deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[German Pension Insurance ( Deutsche Rentenversicherung, formerly LVA, BfA, Knappschaft)] Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr1",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr2",
          "text_de": "[Beamtenversorgung] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Civil service pension scheme (Beamtenversorgung)] Own retirement / pension] Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr2",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr5",
          "text_de": "[Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Supplementary insurance for public sector employees (Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes, e.g., VBL)]  Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros ",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr5",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr6",
          "text_de": "[Betriebliche Altersvorsorge (z.B. Werkspension] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Occupational pension (Betriebliche Altersversorgung,e.g., Werkspension)]  Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros ",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr6",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr9",
          "text_de": "[Riesterrente] Witwenrente/ -pension / Waisenrente \u2026 Euro",
          "text": "[Riester pension plan] Widower's pension/ (Witwenrente), orphan's pension (Waisenrente)",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr9",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr7",
          "text_de": "[Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung)] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Private pension scheme (incl. Arbeitgeberdirektversicherung or berufsst\u00e4ndische Versorgung)]  Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr7",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr4",
          "text_de": "[Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft)] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Accident insurance (Unfallversicherung, e.g., provided by an employer\u2019s insurance association (Berufsgenossenschaft))]  Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros ",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr4",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr3",
          "text_de": "[Kriegsopferversorgung] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Compensation and assistance for war victims (Kriegsopferversorgung)]  Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr3",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pwr8",
          "text_de": "[Sonstige] Witwenrente / -pension / Waisenrente ... Euro",
          "text": "[Other]  Widower's pension / orphan's pension \u2026 euros",
          "scale": "int",
          "concept": "pwr8",
          "sn": 20,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro16": {
      "question": "intro16",
      "name": "intro16",
      "label": "Health and Illness",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Gesundheit und Krankheit",
          "text": "Health and Illness",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "248": {
      "question": "248",
      "name": "248",
      "label": "How would you describe your current health?",
      "items": [
        {
          "item": "pges01",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text": "How would you describe your current health?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "108+",
          "concept": "pges01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr gut",
              "label": "Very good"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Gut",
              "label": "Good"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "label": "Satisfactory"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Weniger gut",
              "label": "Poor"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Schlecht",
              "label": "Bad"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "249": {
      "question": "249",
      "name": "249",
      "label": "Have you been officially assessed as being severely disabled (Schwerbehindert) or partially incapable of work (Erwerbsgemindert) for medical reasons?",
      "items": [
        {
          "item": "pbeh1",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text": "Have you been officially assessed as being severely disabled (Schwerbehindert) or partially incapable of work (Erwerbsgemindert) for medical reasons?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "pbeh1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "250": {
      "question": "250",
      "name": "250",
      "label": "What is the degree of your reduced capability to work (Erwerbsminderung) or disabilty (Schwerbehinderung)?",
      "items": [
        {
          "item": "pbeh2",
          "text_de": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an:",
          "text": "What is the degree of your reduced capability to work (Erwerbsminderung) or disabilty (Schwerbehinderung)?",
          "scale": "int",
          "concept": "pbeh2",
          "filter": "249:pbeh1=1",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "251": {
      "question": "251",
      "name": "251",
      "label": "What type of disability do you have?",
      "items": [
        {
          "item": "pbehx",
          "text_de": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
          "text": "What type of disability do you have?",
          "scale": "chr",
          "concept": "pbehx",
          "filter": "249:pbeh1=1",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "252": {
      "question": "252",
      "name": "252",
      "label": "Were you on sick leave from work for more than 6 weeks at one time last year?",
      "items": [
        {
          "item": "pkr4",
          "text_de": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text": "Were you on sick leave from work for more than 6 weeks at one time last year?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1999+",
          "concept": "pkr4",
          "goto": "4@255",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, einmal.",
              "label": "Yes, once"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, mehrmals.",
              "label": "Yes, more than once"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Trifft nicht zu, war 2014 nicht erwerbst\u00e4tig.",
              "label": "Does not apply, I was not employed in 2014"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "253": {
      "question": "253",
      "name": "253",
      "label": "How many days were you unable to work in 2015 due to illness?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2015 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "text": "How many days were you unable to work in 2015 due to illness?",
          "instruction": "Please state the total number of days, not just the number of days for which you had an official note from your doctor.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr5",
          "text_de": "keinen Tag",
          "text": "None",
          "scale": "bin",
          "concept": "pkr5",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr6",
          "text_de": "Insgesamt \u2026 Tage",
          "text": "A total of \u2026 days",
          "scale": "int",
          "concept": "pkr6",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "254": {
      "question": "254",
      "name": "254",
      "label": "Leaving aside sick leave and vacation: Was there any other point in 2014 when you did not work for other, personal reasons?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2015 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "text": "Leaving aside sick leave and vacation: Was there any other point in 2014 when you did not work for other, personal reasons?",
          "instruction": "Possible reasons may include, for example, caring for a sick child, business with the authorities that could not be postponed, or important family events.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr18",
          "text_de": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "text": "Yes, because of a sick child",
          "scale": "bin",
          "concept": "pkr18",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr26",
          "text_de": "Ja, wegen Pflege eines Angeh\u00f6rigen",
          "text": "Yes, because of care for a relative",
          "scale": "bin",
          "concept": "pkr26",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr20",
          "text_de": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "text": "Yes, for other reasons",
          "scale": "bin",
          "concept": "pkr20",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr22",
          "text_de": "Nein",
          "text": "No",
          "scale": "bin",
          "concept": "pkr22",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr19",
          "text_de": "[Krankheit des Kindes] und zwar ... Tage",
          "text": "[Yes, because of a sick child]: \u2026 days",
          "scale": "int",
          "concept": "pkr19",
          "filter": "254:pkr19=1",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr27",
          "text_de": "[Pflege eines Angeh\u00f6rigen] und zwar \u2026 Tage",
          "text": "[Care for relative] \u2026 days",
          "scale": "int",
          "concept": "pkr27",
          "filter": "254:pkr26=1",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pkr21",
          "text_de": "[andere Gr\u00fcnde] und zwar ... Tage",
          "text": "[Yes, for other reasons]: \u2026 days",
          "scale": "int",
          "concept": "pkr21",
          "filter": "254:pkr20=1",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "255": {
      "question": "255",
      "name": "255",
      "label": "What kind of health insurance do you have: statutory health insurance or are you exclusively privately insured?",
      "items": [
        {
          "item": "pkv01",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert: Sind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.",
          "text": "What kind of health insurance do you have: statutory health insurance or are you exclusively privately insured?",
          "instruction": "Please also answer this question even if you do not pay for the insurance yourself but are covered by another family member or someone else.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2000+",
          "concept": "pkv01",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung.",
              "label": "Statutory health insurance"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert.",
              "label": "Private insurance only"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro17": {
      "question": "intro17",
      "name": "intro17",
      "label": "Attitudes and opinions",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Einstellung und Meinungen",
          "text": "Attitudes and opinions",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "256": {
      "question": "256",
      "name": "256",
      "label": "Generally speaking, how interested are you in politics?",
      "items": [
        {
          "item": "ppol1",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text": "Generally speaking, how interested are you in politics?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "135+",
          "concept": "ppol1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr stark",
              "label": "Very interested"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Stark",
              "label": "Moderately interested"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nicht so stark",
              "label": "Not so interested"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label": "Completely disinterested"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "257": {
      "question": "257",
      "name": "257",
      "label": "Many people in Germany lean towards one party in the long term, even if they occasionally vote for another party. Do you lean towards a particular party?",
      "items": [
        {
          "item": "ppol2",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text": "Many people in Germany lean towards one party in the long term, even if they occasionally vote for another party. Do you lean towards a particular party?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "ppol2",
          "goto": "(3:lgebd=2@259);(3:lgebd=1@262)",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "258": {
      "question": "258",
      "name": "258",
      "label": "Which party do you lean toward?",
      "items": [
        {
          "item": "ppol3",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text": "Which party do you lean toward?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1072+",
          "concept": "ppol3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "SPD",
              "label": "SPD"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "CDU",
              "label": "CDU"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "CSU",
              "label": "CSU"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "FDP",
              "label": "FDP"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Die Linke",
              "label": "Die Linke"
            },
            {
              "value": 26,
              "label_de": "Piratenpartei",
              "label": "Piratenpartei"
            },
            {
              "value": 27,
              "label_de": "AfD",
              "label": "AfD"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "NPD / Republikaner / Die Rechte",
              "label": "NPD / Republikaner / Die Rechte"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "Andere",
              "label": "Andere"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "ppolso",
          "text_de": "[Andere] und zwar:",
          "text": "[Other]:",
          "scale": "chr",
          "concept": "ppolso",
          "filter": "285:ppol3=8",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "ppol4",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text": "And to what extent?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "371+",
          "concept": "ppol4",
          "goto": "3:lgeb=1@262",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr stark",
              "label": "An extreme amount"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "label": "quiet strong"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "label": "moderate"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "label": "quiet weak"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Sehr schwach",
              "label": "very weak"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "259": {
      "question": "259",
      "name": "259",
      "label": "What about in the country you came from: Did you lean toward a\nparticular party or political movement?",
      "items": [
        {
          "item": "ppol2a",
          "text_de": "Und wie war das in Ihrem Heimatland: Neigten Sie dort einer bestimmten Partei oder politischen Bewegung zu?",
          "text": "What about in the country you came from: Did you lean toward a\nparticular party or political movement?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1963+",
          "concept": "ppol2a",
          "goto": "2@262",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja.",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "260": {
      "question": "260",
      "name": "260",
      "label": "Which party or political movement in your home country did you favour?",
      "items": [
        {
          "item": "ppolsoa",
          "text_de": "Welcher Partei oder politischen Bewegung neigten Sie in Ihrem Heimatland zu?",
          "text": "Which party or political movement in your home country did you favour?",
          "scale": "chr",
          "concept": "ppolsoa",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "261": {
      "question": "261",
      "name": "261",
      "label": "How strongly did you lean toward this party or political movement?",
      "items": [
        {
          "item": "ppol4a",
          "text_de": "Und wie stark neigten Sie dieser Partei oder politischen Bewegung zu?",
          "text": "How strongly did you lean toward this party or political movement?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2001+",
          "concept": "ppol4a",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Sehr stark.",
              "label": "Very strongly"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ziemlich stark.",
              "label": "rather strongly"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig.",
              "label": "Somewhat"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ziemlich schwach.",
              "label": "quiet weak"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Sehr schwach.",
              "label": "very weak"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "262": {
      "question": "262",
      "name": "262",
      "label": "You can't have everything at once - and that applies to politics, too. In the following, we will state four possible goals that politicians might pursue. If you had to choose, which of these goals would be most important? Please rank them in order of importance staring with the first?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Auch in der Politik kann man nicht alles auf einmal haben. Wir nennen Ihnen jetzt vier Ziele,\ndie man in der Politik verfolgen kann. Wenn Sie w\u00e4hlen m\u00fcssten:\nWelches dieser Ziele sehen Sie in der Reihenfolge der Wichtigkeit an 1., 2., 3. oder 4. Stelle?",
          "instruction_de": "Bitte in jede Zeile ein Kreuz machen",
          "text": "You can't have everything at once - and that applies to politics, too. In the following, we will state four possible goals that politicians might pursue. If you had to choose, which of these goals would be most important? Please rank them in order of importance staring with the first?",
          "instruction": "Please mark one in each row!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "ppoz1",
          "text_de": "Aufrechterhaltung von Ruhe und Ordnung in diesem Land",
          "text": "Maintaining peace and order in this country",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1445+",
          "concept": "ppoz1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "1. Stelle",
              "label": "First"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2. Stelle",
              "label": "Second"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3. Stelle",
              "label": "Third"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4. Stelle",
              "label": "Forth"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "ppoz2",
          "text_de": "Mehr Einfluss der B\u00fcrger auf die Entscheidungen der Regierung",
          "text": "Increasing citizen influence on government decisions",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1445+",
          "concept": "ppoz2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "1. Stelle",
              "label": "First"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2. Stelle",
              "label": "Second"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3. Stelle",
              "label": "Third"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4. Stelle",
              "label": "Forth"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "ppoz3",
          "text_de": "Kampf gegen steigende Preise",
          "text": "Fighting against inflation",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1445+",
          "concept": "ppoz3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "1. Stelle",
              "label": "First"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2. Stelle",
              "label": "Second"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3. Stelle",
              "label": "Third"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4. Stelle",
              "label": "Forth"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "ppoz4",
          "text_de": "Schutz des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung",
          "text": "Protecting the right to free speech",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1445+",
          "concept": "ppoz4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "1. Stelle",
              "label": "First"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2. Stelle",
              "label": "Second"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3. Stelle",
              "label": "Third"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4. Stelle",
              "label": "Forth"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "263": {
      "question": "263",
      "name": "263",
      "label": "How concerned are you about the following issues?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten \u2013 machen Sie sich da Sorgen?",
          "text": "How concerned are you about the following issues?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psor02",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation.",
          "text": "Your own economic situation",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2002+",
          "concept": "psor02",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen.",
              "label": "Very concerned"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Einige Sorgen.",
              "label": "Somewhat concerned"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Keine Sorgen.",
              "label": "Not concerned at all"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psor03",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit.",
          "text": "Your health",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2002+",
          "concept": "psor03",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen.",
              "label": "Very concerned"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Einige Sorgen.",
              "label": "Somewhat concerned"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Keine Sorgen.",
              "label": "Not concerned at all"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psor09",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland.",
          "text": "Hostility towards foreigners or minorities in Germany",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2002+",
          "concept": "psor09",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen.",
              "label": "Very concerned"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Einige Sorgen.",
              "label": "Somewhat concerned"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Keine Sorgen.",
              "label": "Not concerned at all"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "psor10",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes.",
          "text": "If you are employed: Your job security",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2002+",
          "concept": "psor10",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen.",
              "label": "Very concerned"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Einige Sorgen.",
              "label": "Somewhat concerned"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Keine Sorgen.",
              "label": "Not concerned at all"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "264": {
      "question": "264",
      "name": "264",
      "label": "Refugees are a controversial topic of discussion in Germany: What would you personally say about the following questions?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Das Thema Fl\u00fcchtlinge ist in Deutschland umstritten: Was w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich zu den folgenden Fragen sagen?",
          "instruction_de": "Je weiter Sie Ihre Angabe auf der linken Seite der Skala machen, umso mehr trifft die linke Eigenschaft zu, je weiter Sie Ihre Angabe auf der rechten Seite der Skala machen, umso mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "text": "Refugees are a controversial topic of discussion in Germany: What would you personally say about the following questions?",
          "instruction": "On the scale, the further to the left you mark the box, the more you agree with the statement in the left. The further to the right you mark the box, the more you agree with the statement on the right.",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Ist es im Allgemeinen schlecht oder gut f\u00fcr die deutsche Wirtschaft, dass Fl\u00fcchtlinge hierher kommen?",
          "text": "Is it generally good or bad for the German economy that refugees are coming here?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pthfl1",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1942+",
          "concept": "pthfl1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "schlecht f\u00fcr die Wirtschaft",
              "label": "bad for the economy"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "10",
              "label": "10"
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "gut f\u00fcr die Wirtschaft",
              "label": "good for the economy"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Wird das kulturelle Leben in Deutschland im Allgemeinen durch Fl\u00fcchtlinge untergraben oder bereichert?",
          "text": "Will refugees erode or enrich cultural life in Germany?",
          "scale": "txt",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pthfl2",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1943+",
          "concept": "pthfl2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "untergraben",
              "label": "erode"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "10",
              "label": "10"
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "bereichert",
              "label": "enrich"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "4",
          "text_de": "Wird Deutschland durch Fl\u00fcchtlinge zu einem schlechteren oder besseren Ort zum Leben?",
          "text": "Will Germany become a better or worse place to live because of the refugees?",
          "scale": "txt",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pthfl3",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1944+",
          "concept": "pthfl3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "zu einem schlechteren Ort",
              "label": "a worse place"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "10",
              "label": "10"
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "zu einem besseren Ort",
              "label": "a better place"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "5",
          "text_de": "Birgt ein starker Zustrom von Fl\u00fcchtlingen kurzfristig mehr Risiken oder mehr Chancen?",
          "text": "Does a large influx of refugees mean more risks or more opportunities in the short term?",
          "scale": "txt",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pthfl4",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1945+",
          "concept": "pthfl4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "kurzfristig mehr Risiken",
              "label": "more risks in the short term"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "10",
              "label": "10"
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "kurzfristig mehr Chancen",
              "label": "more opportunities in the short term"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "6",
          "text_de": "Birgt ein starker Zustrom von Fl\u00fcchtlingen langfristig mehr Risiken oder mehr Chancen?",
          "text": "Does a large influx of refugees mean more risks or more opportunities in the long term?",
          "scale": "txt",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pthfl5",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1946+",
          "concept": "pthfl5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "langfristig mehr Risiken",
              "label": "More risks in the long term"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "2",
              "label": "2"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "3",
              "label": "3"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "4",
              "label": "4"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "5",
              "label": "5"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "6",
              "label": "6"
            },
            {
              "value": 7,
              "label_de": "7",
              "label": "7"
            },
            {
              "value": 8,
              "label_de": "8",
              "label": "8"
            },
            {
              "value": 9,
              "label_de": "9",
              "label": "9"
            },
            {
              "value": 10,
              "label_de": "10",
              "label": "10"
            },
            {
              "value": 11,
              "label_de": "langfristig mehr Chancen",
              "label": "More opportunities in the long term"
            }
          ],
          "sn": 10,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "265": {
      "question": "265",
      "name": "265",
      "label": "Which of the following activities relating to refugee issues have you engaged in since last year and which do you plan to (also) engage in the future?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welche der folgenden Aktivit\u00e4ten haben Sie im Zusammenhang mit der Fl\u00fcchtlingsthematik seit dem letzten Jahr gemacht und welche haben Sie (auch) in Zukunft vor, zu machen?",
          "text": "Which of the following activities relating to refugee issues have you engaged in since last year and which do you plan to (also) engage in the future?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "Haben Sie das seit dem letzten Jahr gemacht?",
          "text": "Have you done that since last year?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paktfl1",
          "text_de": "Fl\u00fcchtlinge mit Geld- oder Sachspenden unterst\u00fctzen",
          "text": "Donating money or goods to help refugees",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paktfl1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paktfl3",
          "text_de": "Arbeit vor Ort mit Fl\u00fcchtlingen (z.B. Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder Sprachf\u00f6rderung)",
          "text": "Working with refugees directly (e.g., accompanying them to government agencies, providing support in language learning)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paktfl3",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paktfl5",
          "text_de": "An Demonstrationen oder Unterschriftenaktionen zur Fl\u00fcchtlingsthematik teilnehmen",
          "text": "Going to demonstrations or collecting signatures for initiatives to help refugees",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paktfl5",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "Haben Sie (auch) in Zukunft vor, das zu machen?",
          "text": "Do you plan to (also) do that in the future?",
          "scale": "txt",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paktfl2",
          "text_de": "Fl\u00fcchtlinge mit Geld- oder Sachspenden unterst\u00fctzen",
          "text": "Donating money or goods to help refugees",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paktfl2",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paktfl4",
          "text_de": "Arbeit vor Ort mit Fl\u00fcchtlingen (z.B. Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder Sprachf\u00f6rderung)",
          "text": "Working with refugees directly (e.g., accompanying them to government agencies, providing support in language learning)",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paktfl4",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "paktfl6",
          "text_de": "An Demonstrationen oder Unterschriftenaktionen zur Fl\u00fcchtlingsthematik teilnehmen",
          "text": "Going to demonstrations or collecting signatures for initiatives to help refugees",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "paktfl6",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "266": {
      "question": "266",
      "name": "266",
      "label": "The following list is composed of people who could be important for you in some way. How do you feel about the following?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Auf dieser Liste stehen Personen, die f\u00fcr Sie in irgendeiner Weise bedeutsam sein k\u00f6nnen.\nWie ist es bei Ihnen, wenn es um folgende Dinge geht?",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.\n\nKennziffer\n[Ehe, Partnerschaft]:\n01 (Ehe-)Partner, (Ehe-)Partnerin\n02 ehemaliger (Ehe-)Partner,\nehemalige (Ehe-)Partnerin\n[Familie]:\n03 Mutter\n04 Vater\n05 Stiefmutter oder Pflegemutter\n06 Stiefvater oder Pflegevater\n07 Schwiegermutter\n08 Schwiegervater\n09 Tochter\n10 Sohn\n11 Schwester\n12 Bruder\n13 Gro\u00dfmutter\n14 Gro\u00dfvater\n15 Enkel\n16 Tante / Nichte\n17 Onkel / Neffe\n18 andere weibliche Verwandte\n19 andere m\u00e4nnliche Verwandte\n[Andere Personen (Freunde /\nBekannte)]:\n20 Kollegen von der Arbeit\n21 Vorgesetzte im Betrieb\n22 Personen aus Schule / Ausbildung /\nStudium\n23 Personen aus der Nachbarschaft\n24 Personen aus Verein oder Freizeitaktivit\u00e4ten\n25 bezahlte Helfer, ambulanter Dienst,\nSozialhelfer\n26 Andere Person(en)",
          "text": "The following list is composed of people who could be important for you in some way. How do you feel about the following?",
          "instruction": "Please name up to fie people from the list per question.\n\nCode number\n[Marriage/partnership]:\n01 (marital) partner\n02 former (marital)partner,\n[Family]:\n03 Mother\n04 Father\n05 Stepmother or foster mother\n06 Stepfather or foster father\n07 Mother-in-law\n08 Father-in-law\n09 Daughter\n10 Son\n11 Sister\n12 Brother\n13 Grandmother\n14 Grandfather\n15 Grandchild\n16 Aunt / niece\n17 Uncle / nephew\n18 Other female relative\n19 Other male relative\n[Other Persons (Friends /\nacquaintances)]:\n20 Work colleagues\n21 Superiors at work \n22 People from school / training /\neducation\n23 Neighbors\n24 People from clubs or recreational\nactivities\n25 Paid assistants, outpatient care\nproviders, social workers\n26 Other(s)",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "a) Mit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder\nsprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
          "text": "a) With whom do you talk about personal thoughts\nand feelings, or about things you wouldn't tell just anyone?",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1pera",
          "text_de": "Kennziffer Person 1",
          "text": "Code number person 1",
          "scale": "int",
          "concept": "p1pera",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2pera",
          "text_de": "Kennziffer Person 2",
          "text": "Code number person 2",
          "scale": "int",
          "concept": "p2pera",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3pera",
          "text_de": "Kennziffer Person 3",
          "text": "Code number person 3",
          "scale": "int",
          "concept": "p3pera",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p4pera",
          "text_de": "Kennziffer Person 4",
          "text": "Code number person 4",
          "scale": "int",
          "concept": "p4pera",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p5pera",
          "text_de": "Kennziffer Person 5",
          "text": "Code number person 5",
          "scale": "int",
          "concept": "p5pera",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnoa",
          "text_de": "Mit niemand",
          "text": "With no one",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnoa",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "b) Wer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder\nIhrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
          "instruction_de": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)",
          "text": "b) Who supports your advancement in your career or educational\ntraining and fosters your progress?",
          "instruction": "(Only for persons under 65 years of age)",
          "scale": "txt",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1perb",
          "text_de": "Kennziffer Person 1",
          "text": "Code number person 1",
          "scale": "int",
          "concept": "p1perb",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2perb",
          "text_de": "Kennziffer Person 2",
          "text": "Code number person 2",
          "scale": "int",
          "concept": "p2perb",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3perb",
          "text_de": "Kennziffer Person 3",
          "text": "Code number person 3",
          "scale": "int",
          "concept": "p3perb",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p4perb",
          "text_de": "Kennziffer Person 4",
          "text": "Code number person 4",
          "scale": "int",
          "concept": "p4perb",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p5perb",
          "text_de": "Kennziffer Person 5",
          "text": "Code number person 5",
          "scale": "int",
          "concept": "p5perb",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnob",
          "text_de": "Niemand",
          "text": "No one",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnob",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "4",
          "text_de": "c) Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer\nlangfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem\nschweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
          "text": "c) Now a hypothetical question:\nIf you were to need long-term care (for example, in the\ncase of a bad accident), who would you ask for help?",
          "scale": "txt",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1perc",
          "text_de": "Kennziffer Person 1",
          "text": "Code number person 1",
          "scale": "int",
          "concept": "p1perc",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2perc",
          "text_de": "Kennziffer Person 2",
          "text": "Code number person 2",
          "scale": "int",
          "concept": "p2perc",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3perc",
          "text_de": "Kennziffer Person 3",
          "text": "Code number person 3",
          "scale": "int",
          "concept": "p3perc",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p4perc",
          "text_de": "Kennziffer Person 4",
          "text": "Code number person 4",
          "scale": "int",
          "concept": "p4perc",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p5perc",
          "text_de": "Kennziffer Person 5",
          "text": "Code number person 5",
          "scale": "int",
          "concept": "p5perc",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnoc",
          "text_de": "Niemand",
          "text": "No one",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnoc",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "5",
          "text_de": "d) Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte,\ndie belastend f\u00fcr Sie sind?",
          "text": "d) With whom do you occasionally have arguments or conflicts\nthat weigh upon you?",
          "scale": "txt",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1perd",
          "text_de": "Kennziffer Person 1",
          "text": "Code number person 1",
          "scale": "int",
          "concept": "p1perd",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2perd",
          "text_de": "Kennziffer Person 2",
          "text": "Code number person 2",
          "scale": "int",
          "concept": "p2perd",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3perd",
          "text_de": "Kennziffer Person 3",
          "text": "Code number person 3",
          "scale": "int",
          "concept": "p3perd",
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p4perd",
          "text_de": "Kennziffer Person 4",
          "text": "Code number person 4",
          "scale": "int",
          "concept": "p4perd",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p5perd",
          "text_de": "Kennziffer Person 5",
          "text": "Code number person 5",
          "scale": "int",
          "concept": "p5perd",
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnod",
          "text_de": "Mit niemand",
          "text": "With no one",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnod",
          "sn": 28,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "6",
          "text_de": "e) Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
          "text": "e) Who can you tell the truth even when it is unpleasant?",
          "scale": "txt",
          "sn": 29,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1pere",
          "text_de": "Kennziffer Person 1",
          "text": "Code number person 1",
          "scale": "int",
          "concept": "p1pere",
          "sn": 30,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2pere",
          "text_de": "Kennziffer Person 2",
          "text": "Code number person 2",
          "scale": "int",
          "concept": "p2pere",
          "sn": 31,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3pere",
          "text_de": "Kennziffer Person 3",
          "text": "Code number person 3",
          "scale": "int",
          "concept": "p3pere",
          "sn": 32,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p4pere",
          "text_de": "Kennziffer Person 4",
          "text": "Code number person 4",
          "scale": "int",
          "concept": "p4pere",
          "sn": 33,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p5pere",
          "text_de": "Kennziffer Person 5",
          "text": "Code number person 5",
          "scale": "int",
          "concept": "p5pere",
          "sn": 34,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pnoe",
          "text_de": "Niemand",
          "text": "No one",
          "scale": "bin",
          "concept": "pnoe",
          "sn": 35,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "267": {
      "question": "267",
      "name": "267",
      "label": "Now a question about your circle of friends / acquaintances:\nPlease think of three people outside of your household who are important for you, personally.\nThey can be relatives or non-relatives.\nRespond for the first, second and third person:",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Nun eine Frage zu Ihrem Bekannten- und Freundeskreis:\nDenken Sie bitte an drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich wichtig sind.\nEs kann sich dabei sowohl um Verwandte als auch um Nicht-Verwandte handeln.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:",
          "text": "Now a question about your circle of friends / acquaintances:\nPlease think of three people outside of your household who are important for you, personally.\nThey can be relatives or non-relatives.\nRespond for the first, second and third person:",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "2",
          "text_de": "a) Ist er oder sie mit Ihnen verwandt?",
          "text": "a) Are you related? - First person",
          "scale": "txt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1beka",
          "text_de": "Erste Person",
          "text": "First person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p1beka",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2beka",
          "text_de": "Zweite Person",
          "text": "Second person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p2beka",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3beka",
          "text_de": "Dritte Person",
          "text": "Third person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p3beka",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "3",
          "text_de": "b) Ist er oder sie \u2026",
          "text": "b) Is he or she ...",
          "scale": "txt",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1bekb",
          "text_de": "Erste Person",
          "text": "First person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2+",
          "concept": "p1bekb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "label": "Male"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "weiblich",
              "label": "Female"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2bekb",
          "text_de": "Zweite Person",
          "text": "Second person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2+",
          "concept": "p2bekb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "label": "Male"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "weiblich",
              "label": "Female"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3bekb",
          "text_de": "Dritte Person",
          "text": "Third person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2+",
          "concept": "p3bekb",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "label": "Male"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "weiblich",
              "label": "Female"
            }
          ],
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "4",
          "text_de": "c) Wie alt ist er oder sie?",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht genau wissen,\nbitte sch\u00e4tzen!",
          "text": "c) How old is he or she?",
          "instruction": "If you are not exactly sure,\nplease estimate!",
          "scale": "txt",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1bekc",
          "text_de": "Erste Person: \u2026 Jahre",
          "text": "First person: ...years",
          "scale": "int",
          "concept": "p1bekc",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2bekc",
          "text_de": "Zweite Person: \u2026 Jahre",
          "text": "Second person: ...years",
          "scale": "int",
          "concept": "p2bekc",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3bekc",
          "text_de": "Dritte Person: \u2026 Jahre",
          "text": "Third person: ...years",
          "scale": "int",
          "concept": "p3bekc",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "5",
          "text_de": "d) Welche Nationalit\u00e4t oder Herkunft hat er oder sie?",
          "text": "d) Where does this person come from?",
          "scale": "txt",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1bekd",
          "text_de": "Erste Person",
          "text": "First person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1440+",
          "concept": "p1bekd",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "From the former West Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "From the former East Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "label": "From another country"
            }
          ],
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2bekd",
          "text_de": "Zweite Person",
          "text": "Second person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1440+",
          "concept": "p2bekd",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "From the former West Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "From the former East Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "label": "From another country"
            }
          ],
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3bekd",
          "text_de": "Dritte Person",
          "text": "Third person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1440+",
          "concept": "p3bekd",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "From the former West Germany"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label": "From the former East Germany"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "label": "From another country"
            }
          ],
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "6",
          "text_de": "Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
          "text": "Are you from the same country?",
          "scale": "txt",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1bekd1",
          "text_de": "[Erste Person] Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
          "text": "[First person] Are you from the same country?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p1bekd1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2bekd1",
          "text_de": "[Zweite Person]  Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
          "text": "[Second person] Are you from the same country?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p2bekd1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3bekd1",
          "text_de": "[Dritte Person]  Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
          "text": "[Third person] Are you from the same country?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1+",
          "concept": "p3bekd1",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja",
              "label": "Yes"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Nein",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "7",
          "text_de": "e) Ist er oder sie \u2026",
          "text": "e) Is he or she ...",
          "scale": "txt",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1beke",
          "text_de": "Erste Person",
          "text": "First person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1441+",
          "concept": "p1beke",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label": "in full-time employed?"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label": "in part-time employed?"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "arbeitslos gemeldet?",
              "label": "registered unemployed"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "in Schule / Studium / Ausbildung?",
              "label": "in school / degree / education?"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "in Rente / Pension?",
              "label": "in retirement / pension?"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Sonstiges?",
              "label": "Other?"
            }
          ],
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2beke",
          "text_de": "Zweite Person",
          "text": "Second person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1441+",
          "concept": "p2beke",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label": "in full-time employed?"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label": "in part-time employed?"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "arbeitslos gemeldet?",
              "label": "registered unemployed"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "in Schule / Studium / Ausbildung?",
              "label": "in school / degree / education?"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "in Rente / Pension?",
              "label": "in retirement / pension?"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Sonstiges?",
              "label": "Other?"
            }
          ],
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3beke",
          "text_de": "Dritte Person",
          "text": "Third person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1441+",
          "concept": "p3beke",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label": "in full-time employed?"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label": "in part-time employed?"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "arbeitslos gemeldet?",
              "label": "registered unemployed"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "in Schule / Studium / Ausbildung?",
              "label": "in school / degree / education?"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "in Rente / Pension?",
              "label": "in retirement / pension?"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Sonstiges?",
              "label": "Other?"
            }
          ],
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "8",
          "text_de": "f) Welchen h\u00f6chsten Bildungsabschluss hat er oder sie?",
          "text": "f) Which is the highest educational degree he or she has attained?",
          "scale": "txt",
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p1bekf",
          "text_de": "Erste Person",
          "text": "First person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1442+",
          "concept": "p1bekf",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keinen Abschluss",
              "label": "No degree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule / 8th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "label": "Intermediate track (Mittlere Reife / Realschule / 10th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "label": "Abitur / Hochschulreife (DDR:EOS) / Fachhochschulreife"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Do not know"
            }
          ],
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p2bekf",
          "text_de": "Zweite Person",
          "text": "Second person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1442+",
          "concept": "p2bekf",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keinen Abschluss",
              "label": "No degree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule / 8th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "label": "Intermediate track (Mittlere Reife / Realschule / 10th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "label": "Abitur / Hochschulreife (DDR:EOS) / Fachhochschulreife"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Do not know"
            }
          ],
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p3bekf",
          "text_de": "Dritte Person",
          "text": "Third person",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1442+",
          "concept": "p3bekf",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Keinen Abschluss",
              "label": "No degree"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label": "Lower track (Volksschule / Hauptschule / 8th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "label": "Intermediate track (Mittlere Reife / Realschule / 10th grade GDR)"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "label": "Abitur / Hochschulreife (DDR:EOS) / Fachhochschulreife"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "label": "Do not know"
            }
          ],
          "sn": 28,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "268": {
      "question": "268",
      "name": "268",
      "label": "And now about your close and extended family: Which and how many of the following relatives do you have? Please also state where they live.",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche und wie viele der folgenden Verwandten haben Sie?\nGeben Sie bitte zus\u00e4tzlich an, wo diese Personen leben.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt,\ngeben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.\nWo lebt diese Person? - Kennziffer:\nHier im gleichen Haushalt - 0\nHier im gleichen Haus - 1\nIn der Nachbarschaft - 2\nIm gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg - 3\nIn einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar - 4\nWeiter entfernt (aber in Deutschland) - 5\nIm Ausland \u2013 6",
          "text": "And now about your close and extended family: Which and how many of the following relatives do you have? Please also state where they live.",
          "instruction": "If there are more persons of respective category, state the place of the next living person. Where is living this person?- ratio: ... Same household - 0 Same house - 1 Neighborhood - 2 Same area, but more than 15 minutes to walk - 3 Other town, but reachable within 1 hour - 4 Far away (but in Germany) - 5 Abroad - 6 ",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p01v",
          "text_de": "[(Ehe-) Partner]: ja vorhanden",
          "text": "[spouse/partner]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p01v",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p02v",
          "text_de": "[ehemaliger (Ehe-)Partner]: ja vorhanden",
          "text": "[former spouse/partner]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p02v",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p03v",
          "text_de": "[Mutter]: Ja vorhanden",
          "text": "[mother]: yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p03v",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p04v",
          "text_de": "[Vater]: Ja vorhanden",
          "text": "[Father]: yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p04v",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p05v",
          "text_de": "[Stiefmutter oder Pflegemutter]: Ja vorhanden",
          "text": "[Stepmother or foster mother]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p05v",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p06v",
          "text_de": "[Stiefvater oder Pflegevater]: Ja vorhanden",
          "text": "[Stepfather or foster father]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p06v",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p07v",
          "text_de": "[Tochter / T\u00f6chter]: Ja vorhanden",
          "text": "[Daughter / Daughters]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p07v",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p08v",
          "text_de": "[Sohn / S\u00f6hne]: Ja vorhanden",
          "text": "[Son / sons]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p08v",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p09v",
          "text_de": "[Schwester / Schwestern (auch Halbgeschwister)]: Ja vorhanden",
          "text": "[Sister / sisters (including half-sisters)]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p09v",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p10v",
          "text_de": "[Bruder /Br\u00fcder (auch Halbgeschwister)]: Ja vorhanden",
          "text": "Brother / brothers (including half-brothers): Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p10v",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p11v",
          "text_de": "[Gro\u00dfmutter]: Ja vorhanden",
          "text": "[Grandmother]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p11v",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p12v",
          "text_de": "[Gro\u00dfvater]: Ja vorhanden",
          "text": "[Grandfather]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p12v",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p13v",
          "text_de": "[Enkel]: Ja vorhanden",
          "text": "[Grandchild]: yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p13v",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p14v",
          "text_de": "[Tante / Nichte]: Ja vorhanden",
          "text": "[Aunt / niece]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p14v",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p15v",
          "text_de": "[Onkel / Neffe]: Ja vorhanden",
          "text": "[Uncle / nephew]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p15v",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p16v",
          "text_de": "[Sonstige Verwandte, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben]: Ja vorhanden",
          "text": "[other relatives, they have more contact]: Yes available",
          "scale": "bin",
          "concept": "p16v",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p02va",
          "text_de": "[ehemaliger (Ehe-)Partner]: Anzahl",
          "text": "[former spouse/partner]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p02va",
          "filter": "268:p02v=1",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p07va",
          "text_de": "[Tochter / T\u00f6chter]: Anzahl",
          "text": "[daughter / daughters]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p07va",
          "filter": "268:p07v=1",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p08va",
          "text_de": "[Sohn / S\u00f6hne]: Anzahl",
          "text": "[son /sons]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p08va",
          "filter": "268:p08v=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p09va",
          "text_de": "[Schwester / Schwestern (auch Halbgeschwister)]: Anzahl",
          "text": "[Sister / sisters (including half-sisters)]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p09va",
          "filter": "268:p09v=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p10va",
          "text_de": "[Bruder /Br\u00fcder (auch Halbgeschwister)]: Anzahl",
          "text": "Brother / brothers (including half-brothers): number",
          "scale": "int",
          "concept": "p10va",
          "filter": "268:p10v=1",
          "sn": 21,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p11va",
          "text_de": "[Gro\u00dfmutter]: Anzahl",
          "text": "[grandmother]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p11va",
          "filter": "268:p11v=1",
          "sn": 22,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p12va",
          "text_de": "[Gro\u00dfvater]: Anzahl",
          "text": "[grandfather]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p12va",
          "filter": "268:p12v=1",
          "sn": 23,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p13va",
          "text_de": "[Enkel]: Anzahl",
          "text": "[ grandchild]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p13va",
          "filter": "268:p13v=1",
          "sn": 24,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p14va",
          "text_de": "[Tante / Nichte]: Anzahl",
          "text": "[Aunt / niece]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p14va",
          "filter": "268:p14v=1",
          "sn": 25,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p15va",
          "text_de": "[Onkel / Neffe]: Anzahl",
          "text": "[Uncle / Nephew]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p15va",
          "filter": "268:p15v=1",
          "sn": 26,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p16va",
          "text_de": "[Sonstige Verwandte, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben]: Anzahl",
          "text": "[other relatives, they have more contact]: number",
          "scale": "int",
          "concept": "p16va",
          "filter": "268:p16v=1",
          "sn": 27,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p01vb",
          "text_de": "[(Ehe-) Partner]: Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Spouse/ partner] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p01vb",
          "filter": "268:p01v=1",
          "sn": 28,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p02vb",
          "text_de": "[ehemaliger (Ehe-)Partner]: Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[former (spouse-)partner] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p02vb",
          "filter": "268:p02v=1",
          "sn": 29,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p03vb",
          "text_de": "[Mutter]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Mother] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p03vb",
          "filter": "268:p03v=1",
          "sn": 30,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p04vb",
          "text_de": "[Vater]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Father] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p04vb",
          "filter": "268:p04v=1",
          "sn": 31,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p05vb",
          "text_de": "[Stiefmutter oder Pflegemutter]: Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Stepmother or foster mother] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p05vb",
          "filter": "268:p05v=1",
          "sn": 32,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p06vb",
          "text_de": "[Stiefvater oder Pflegevater]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Stepfather or foster father] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p06vb",
          "filter": "268:p06v=1",
          "sn": 33,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p07vb",
          "text_de": "[Tochter / T\u00f6chter]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Daughter / daughter] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p07vb",
          "filter": "268:p07v=1",
          "sn": 34,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p08vb",
          "text_de": "[Sohn / S\u00f6hne]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Son / Sons] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p08vb",
          "filter": "268:p08v=1",
          "sn": 35,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p09vb",
          "text_de": "[Schwester / Schwestern (auch Halbgeschwister)]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[sister / sisters (also half siblings)] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p09vb",
          "filter": "268:p09v=1",
          "sn": 36,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p10vb",
          "text_de": "[Bruder /Br\u00fcder (auch Halbgeschwister)]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[brother / brothers (also half siblings)] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p10vb",
          "filter": "268:p10v=1",
          "sn": 37,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p11vb",
          "text_de": "[Gro\u00dfmutter]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Grandmother] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p11vb",
          "filter": "268:p11v=1",
          "sn": 38,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p12vb",
          "text_de": "[Gro\u00dfvater]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Grandfather] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p12vb",
          "filter": "268:p12v=1",
          "sn": 39,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p13vb",
          "text_de": "[Enkel]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Grandchild] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p13vb",
          "filter": "268:p13v=1",
          "sn": 40,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p14vb",
          "text_de": "[Tante / Nichte]:  Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Aunt / niece] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p14vb",
          "filter": "268:p14v=1",
          "sn": 41,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p15vb",
          "text_de": "[Onkel / Neffe]: Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Uncle / Nephew] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p15vb",
          "filter": "268:p15v=1",
          "sn": 42,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "p16vb",
          "text_de": "[Sonstige Verwandte, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben]: Lebt wo? [Kennziffer lt. Liste eintragen]",
          "text": "[Other relative, who stay in contact] Where do he or she live? [list number enter]",
          "scale": "int",
          "concept": "p16vb",
          "filter": "268:p16v=1",
          "sn": 43,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "269": {
      "question": "269",
      "name": "269",
      "label": "Do you belong to a church or religious community?",
      "items": [
        {
          "item": "prel",
          "text_de": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?",
          "text": "Do you belong to a church or religious community?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1030+",
          "concept": "prel",
          "goto": "(4@271);(5|6=272)",
          "answers": [
            {
              "value": 7,
              "label_de": "Ja, einer christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, a Christian religious community"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "Ja, einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, to an Islamic religious community"
            },
            {
              "value": 5,
              "label_de": "Ja, einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "label": "Yes, to another religious community"
            },
            {
              "value": 6,
              "label_de": "Nein, konfessionslos",
              "label": "No, I do not belong to any religious community"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "prelso",
          "text_de": "[Ja, einer anderen Religionsgemeinschaft] und zwar:",
          "text": "[Yes, to another religious community] Please state:",
          "scale": "chr",
          "concept": "prelso",
          "filter": "290:prel=5",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "270": {
      "question": "270",
      "name": "270",
      "label": "Which Christian religious community do you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "prelch",
          "text_de": "Welcher christlichen Religionsgemeinschaft geh\u00f6ren Sie an?",
          "text": "Which Christian religious community do you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1031+",
          "concept": "prelch",
          "goto": "ALL@272",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "der katholischen Kirche",
              "label": "the Catholic Church"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "der evangelischen Kirche",
              "label": "a protestant church"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "der christlich orthodoxen Kirche",
              "label": "the Eastern Orthodox Church"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label": "another Christian religious community"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "271": {
      "question": "271",
      "name": "271",
      "label": "Which Islamic religious community do you belong to?",
      "items": [
        {
          "item": "prelis",
          "text_de": "Welcher islamischen Religionsgemeinschaft geh\u00f6ren Sie an?",
          "text": "Which Islamic religious community do you belong to?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1032+",
          "concept": "prelis",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "der schiitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "the Shiite religious community"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "der sunitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "the Sunni religious community"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "der alevitischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "the Alevi religious community"
            },
            {
              "value": 4,
              "label_de": "einer anderen islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label": "another Islamic religious community"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "272": {
      "question": "272",
      "name": "272",
      "label": "In the last year, that is, in 2014, have you personally given money or financial support to\nrelatives or other people outside this household?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr, also im Jahr 2014, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text": "In the last year, that is, in 2014, have you personally given money or financial support to\nrelatives or other people outside this household?",
          "instruction": "Multiple answers possible!",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt11",
          "text_de": "An Ihre Eltern / Schwiegereltern.",
          "text": "To parents / parents-in-law.",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt11",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt12",
          "text_de": "An Ihre Eltern / Schwiegereltern. Betrag gesamt 2014 in Euro:",
          "text": "To parents / parents-in-law. in euros",
          "scale": "int",
          "concept": "punt12",
          "filter": "272:punt11=1",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt13",
          "text_de": "An Ihre Eltern / Schwiegereltern. Lebt in Deutschland.",
          "text": "To parents / parents-in-law. Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt13",
          "filter": "272:punt11=1",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt14",
          "text_de": "An Ihre Eltern / Schwiegereltern. Lebt im Ausland.",
          "text": "To parents / parents-in-law. Abroad",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt14",
          "filter": "272:punt11=1",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt21",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn / -tochter).",
          "text": "To children (also son-in-law / daughter-in-law)",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt21",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt22",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn / -tochter). Betrag gesamt 2014 in Euro:",
          "text": "To children (also son-in-law / daughter-in-law) in euros",
          "scale": "int",
          "concept": "punt22",
          "filter": "272:punt21=1",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt23",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn / -tochter). Lebt in Deutschland.",
          "text": "[children (also son-in-law / daughter-in-law)] Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt23",
          "filter": "272:punt21=1",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt24",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn / -tochter). Lebt im Ausland.",
          "text": "[children (also son-in-law / daughter-in-law)] Abroad",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt24",
          "filter": "272:punt21=1",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt31",
          "text_de": "An Ehepartner / geschiedenen Ehepartner.",
          "text": "To spouse or divorced spouse",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt31",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt32",
          "text_de": "An Ehepartner / geschiedenen Ehepartner. Betrag gesamt 2014 in Euro:",
          "text": "To spouse or divorced spouse",
          "scale": "int",
          "concept": "punt32",
          "filter": "272:punt31=1",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt33",
          "text_de": "An Ehepartner / geschiedenen Ehepartner. Lebt in Deutschland.",
          "text": "[spouse or divorced spouse] Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt33",
          "filter": "272:punt31=1",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt34",
          "text_de": "An Ehepartner / geschiedenen Ehepartner. Lebt im Ausland.",
          "text": "[spouse or divorced spouse] Abroad",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt34",
          "filter": "272:punt31=1",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt41",
          "text_de": "An sonstige Verwandte.",
          "text": "To other relatives",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt41",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt42",
          "text_de": "An sonstige Verwandte. Betrag gesamt 2014 in Euro:",
          "text": "To other relatives in euros",
          "scale": "int",
          "concept": "punt42",
          "filter": "272:punt41=1",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt43",
          "text_de": "An sonstige Verwandte. Lebt in Deutschland.",
          "text": "To other relatives in Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt43",
          "filter": "272:punt41=1",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt44",
          "text_de": "An sonstige Verwandte. Lebt im Ausland.",
          "text": "To other relatives Abroad",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt44",
          "filter": "272:punt41=1",
          "sn": 16,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt51",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen.",
          "text": "To non-relatives",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt51",
          "sn": 17,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt52",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen. Betrag gesamt 2014 in Euro:",
          "text": "To non-relatives in euros",
          "scale": "int",
          "concept": "punt52",
          "filter": "272:punt51=1",
          "sn": 18,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt53",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen. Lebt in Deutschland.",
          "text": "[non-relatives] Germany",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt53",
          "filter": "272:punt51=1",
          "sn": 19,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "punt54",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen. Lebt im Ausland.",
          "text": "[non-relatives] Abroad",
          "scale": "bin",
          "concept": "punt54",
          "filter": "272:punt51=1",
          "sn": 20,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "puntno",
          "text_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet.",
          "text": "No, I have not given any money or financial support of this kind",
          "scale": "bin",
          "concept": "puntno",
          "sn": 21,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "273": {
      "question": "273",
      "name": "273",
      "label": "This is the end of the individual questionnaire.\nThank you for the interview!\nBut we do have one last request.\nIt is increasingly important for scientific research to have information about people's employment\nhistories and to consider this data in statistical analyses.\nTo this end, we would like to link the survey data from this interview with the social insurance\ndata from the Institute for Employment Resarch (IAB).\nThis is only possible under German data protection law with your express permission.\nOf course, the decision is entirely up to you.\nPlease take a moment to read the form.",
      "items": [
        {
          "item": "psozv",
          "text_de": "Die eigentliche Personenbefragung ist nun zu Ende. Vielen Dank f\u00fcr das Interview! Wir haben aber noch eine Bitte an Sie: F\u00fcr wissenschaftliche Untersuchungen ist es zunehmend wichtig, mehr \u00fcber die Erwerbsbiografie von Menschen zu erfahren und bei statistischen Analysen zu ber\u00fccksichtigen. Zu diesem Zweck m\u00f6chten wir gerne die Befragungsdaten aus den Interviews mit den Sozialversicherungsdaten des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung verkn\u00fcpfen. Dies ist aus datenschutzrechtlichen Gr\u00fcnden nur mit Ihrer Einwilligung m\u00f6glich. Selbstverst\u00e4ndlich ist Ihre Einwilligung freiwillig. Nehmen Sie sich bitte ein paar Minuten Zeit, um das Formular zu lesen ",
          "text": "This is the end of the individual questionnaire.\nThank you for the interview!\nBut we do have one last request.\nIt is increasingly important for scientific research to have information about people's employment\nhistories and to consider this data in statistical analyses.\nTo this end, we would like to link the survey data from this interview with the social insurance\ndata from the Institute for Employment Resarch (IAB).\nThis is only possible under German data protection law with your express permission.\nOf course, the decision is entirely up to you.\nPlease take a moment to read the form.",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "987+",
          "concept": "psozv",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Die Befragungsperson hat zugestimmt",
              "label": "The respondent agreed"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Die Befragungsperson hat nicht zugestimmt",
              "label": "The respondent did not agree"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "intro18": {
      "question": "intro18",
      "name": "intro18",
      "label": "Implementation of the interview",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Durchf\u00fchrung des Interviews",
          "text": "Implementation of the interview",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "A": {
      "question": "A",
      "name": "A",
      "label": "Whats' the date today?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?",
          "text": "Whats' the date today?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdatt",
          "text_de": "Tag",
          "text": "Day",
          "scale": "int",
          "concept": "pdatt",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdatm",
          "text_de": "Monat",
          "text": "Month",
          "scale": "int",
          "concept": "pdatm",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdatst",
          "text_de": "Stunde",
          "text": "Hour",
          "scale": "int",
          "concept": "pdatst",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdatmi",
          "text_de": "Minute",
          "text": "Minute",
          "scale": "int",
          "concept": "pdatmi",
          "sn": 4,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "B": {
      "question": "B",
      "name": "B",
      "label": "How was the survey implemented?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text": "How was the survey implemented?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pform",
          "text_de": "M\u00fcndliches Interview",
          "text": "Oral interview",
          "scale": "bin",
          "concept": "pform",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "C": {
      "question": "C",
      "name": "C",
      "label": "Duration of the interview:",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Interviewdauer:",
          "text": "Duration of the interview:",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pdauer3",
          "text_de": "Das m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte \u2026 Minuten.",
          "text": "The oral (complete or partial) interview lasted \u2026 minutes",
          "scale": "int",
          "concept": "pdauer3",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "D": {
      "question": "D",
      "name": "D",
      "label": "Were other persons present while filling out the questionnaire?",
      "items": [
        {
          "item": "panw",
          "text_de": "Waren beim Ausf\u00fcllen des Fragebogens weitere Personen anwesend?",
          "text": "Were other persons present while filling out the questionnaire?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "2003+",
          "concept": "panw",
          "answers": [
            {
              "value": 1,
              "label_de": "Ja, Partner / Partnerin.",
              "label": "Yes, partner"
            },
            {
              "value": 2,
              "label_de": "Ja, andere Person (au\u00dfer dem Interviewer).",
              "label": "Yes, other person (except interviewer)"
            },
            {
              "value": 3,
              "label_de": "Nein.",
              "label": "No"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "E": {
      "question": "E",
      "name": "E",
      "label": "Did you use a translation during the survey?",
      "items": [
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend dem Interview eine \u00dcbersetzungshilfe verwendet?",
          "text": "Did you use a translation during the survey?",
          "scale": "txt",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh1",
          "text_de": "Ja, eine englische \u00dcbersetzungshilfe ",
          "text": "Yes, an English translation",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh1",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh2",
          "text_de": "Ja, eine t\u00fcrkische \u00dcbersetzungshilfe ",
          "text": "Yes, a Turkish translation",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh2",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh3",
          "text_de": "Ja, eine russische \u00dcbersetzungshilfe ",
          "text": "Yes, a Russian translation",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh3",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh4",
          "text_de": "Ja, eine rum\u00e4nische \u00dcbersetzungshilfe ",
          "text": "Yes, a Romanian translation",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh4",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh5",
          "text_de": "Ja, eine polnische \u00dcbersetzungshilfe ",
          "text": "Yes, a Polish translation",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh5",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh6",
          "text_de": "Ja, eine deutsch-sprechende Person im Haushalt ",
          "text": "Yes, a German speaking person is in the household",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh6",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh7",
          "text_de": "Ja, ein professioneller Dolmetscher ",
          "text": "Yes, a professional interpreter",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh7",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh8",
          "text_de": "Ja, eine deutsch-sprechende Person au\u00dferhalb des Haushaltes (Verwandte oder Freunde) ",
          "text": "Yes, a German speaking person outside the household (relatives or friends)",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh8",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pbuh9",
          "text_de": "Nein",
          "text": "No",
          "scale": "bin",
          "concept": "pbuh9",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "H": {
      "question": "H",
      "name": "H",
      "label": "Other notes",
      "items": [
        {
          "item": "ptext",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "text": "Other notes",
          "scale": "chr",
          "concept": "ptext",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    },
    "Ende": {
      "question": "Ende",
      "name": "Ende",
      "label": "List number",
      "items": [
        {
          "item": "listnr",
          "text_de": "Listen-Nr.",
          "text": "List number",
          "scale": "int",
          "concept": "listnr",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "lfdnr",
          "text_de": "Lfd. Nr.",
          "text": "Lfd. number",
          "scale": "int",
          "concept": "lfdnr",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "1",
          "text_de": "Ich best\u00e4tige die korrekte\nDurchf\u00fchrung des Interviews:",
          "text": "I confirm the correct implementation of the interview:",
          "scale": "txt",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "item": "pintnr",
          "text_de": "Abrechnungs-Nummer",
          "text": "Account number",
          "scale": "int",
          "concept": "pintnr",
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2016-pb-m12-erst",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}