{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2007-pe",
  "label": "Individual 2007",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2007.0,
  "dataset": "xp",
  "instrument": "soep-core-2007-pe",
  "questions": {
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Die Verm\u00f6gensbildung in allen Schichten der Bev\u00f6lkerung ist heute ein wichtiges Thema, besonders im Hinblick auf die k\u00fcnftige Alterssicherung. Deswegen versuchen wir ein zuverl\u00e4ssiges Gesamtbild der Verm\u00f6gensituation der Bundesb\u00fcrger zu erhalten. Wir m\u00f6chten Sie einladen und bitten, an diesem Vorhaben mitzuwirken. Dazu m\u00f6chten wir gemeinsam mit Ihnen eine pers\u00f6nliche \"Verm\u00f6gensbilanz\" erstellen, die Ihnen auch selbst hilft, einen \u00dcberblick zu gewinnen. Sie k\u00f6nnen absolut sicher sein, dass Ihre Angaben vertraulich behndelt werden und nur f\u00fcr die wissenschaftliche Auswertung verwendet werden.",
      "items": [
        {
          "label": "Ihre pers\u00f6nliche Verm\u00f6gensbilanz",
          "number": 1.0,
          "scale": "int",
          "text": "Die Verm\u00f6gensbildung in allen Schichten der Bev\u00f6lkerung ist heute ein wichtiges Thema, besonders im Hinblick auf die k\u00fcnftige Alterssicherung. Deswegen versuchen wir ein zuverl\u00e4ssiges Gesamtbild der Verm\u00f6gensituation der Bundesb\u00fcrger zu erhalten. Wir m\u00f6chten Sie einladen und bitten, an diesem Vorhaben mitzuwirken. Dazu m\u00f6chten wir gemeinsam mit Ihnen eine pers\u00f6nliche \"Verm\u00f6gensbilanz\" erstellen, die Ihnen auch selbst hilft, einen \u00dcberblick zu gewinnen. Sie k\u00f6nnen absolut sicher sein, dass Ihre Angaben vertraulich behndelt werden und nur f\u00fcr die wissenschaftliche Auswertung verwendet werden.",
          "text_de": "Die Verm\u00f6gensbildung in allen Schichten der Bev\u00f6lkerung ist heute ein wichtiges Thema, besonders im Hinblick auf die k\u00fcnftige Alterssicherung. Deswegen versuchen wir ein zuverl\u00e4ssiges Gesamtbild der Verm\u00f6gensituation der Bundesb\u00fcrger zu erhalten. Wir m\u00f6chten Sie einladen und bitten, an diesem Vorhaben mitzuwirken. Dazu m\u00f6chten wir gemeinsam mit Ihnen eine pers\u00f6nliche \"Verm\u00f6gensbilanz\" erstellen, die Ihnen auch selbst hilft, einen \u00dcberblick zu gewinnen. Sie k\u00f6nnen absolut sicher sein, dass Ihre Angaben vertraulich behndelt werden und nur f\u00fcr die wissenschaftliche Auswertung verwendet werden.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_import_concept": "t3",
          "view_import_note": "T1 | T3 | Ihre pers\u00f6nliche Verm\u00f6gensbilanz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39650.0,
          "view_rgt": 39652.0,
          "view_sort_id": 423.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 39241.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "1.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf01",
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "2.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf02",
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "3.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf03",
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "4.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf04",
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "5.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf05",
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "7.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf07",
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "8.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf08",
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "9.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf09",
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "13.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Familienleben?",
          "text_de": "mit Ihrem Familienleben?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf13",
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "19.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie ehrenamtlich t\u00e4tig sind) mit Ihrer ehrenamtlichen T\u00e4tigkeit in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten?",
          "text_de": "(falls Sie ehrenamtlich t\u00e4tig sind) mit Ihrer ehrenamtlichen T\u00e4tigkeit in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf19",
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "16.0",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit der Krankenversicherung, der Arbeitslosen-, der Renten- und der Pflegeversicherung in der Bundesrepublik, also mit dem, was man das Netz der sozialen Sicherung nennt?",
          "text_de": "mit der Krankenversicherung, der Arbeitslosen-, der Renten- und der Pflegeversicherung in der Bundesrepublik, also mit dem, was man das Netz der sozialen Sicherung nennt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf16",
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Zeitverwendung Werktag",
          "number": 201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q201 | PWERK X  | Zeitverwendung Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39229.0,
          "view_rgt": 39250.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "1.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk1",
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "2.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk2",
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "3.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk3",
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "4.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk4",
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "5.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk5",
          "view_sort_id": 18.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "6.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk6",
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "7.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk7",
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "8.0",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk8",
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Zeitverwendung Samstag",
          "number": 202.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "psa x",
          "view_import_note": "Q202 | PSA X  | Zeitverwendung Samstag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39241.0,
          "view_rgt": 39259.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "1.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa1",
          "view_sort_id": 23.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "2.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa2",
          "view_sort_id": 24.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "3.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa3",
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "4.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa4",
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "5.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa5",
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "6.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa6",
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "7.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa7",
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "8.0",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa8",
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "203": {
      "question": "203",
      "name": "203",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Zeitverwendung Sonntag",
          "number": 203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pso x",
          "view_import_note": "Q203 | PSO X  | Zeitverwendung Sonntag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39250.0,
          "view_rgt": 39268.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "1.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso1",
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "2.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso2",
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "3.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso3",
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "4.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso4",
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "5.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso5",
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "6.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso6",
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "7.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso7",
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "8.0",
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "204": {
      "question": "204",
      "name": "204",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwerka",
          "label": "Zeitverwendung Werktag GesamtKA",
          "number": 204.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pwerka",
          "view_import_note": "Q204 | PWERKA | Zeitverwendung Werktag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39259.0,
          "view_rgt": 39269.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "205": {
      "question": "205",
      "name": "205",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psaka",
          "concept": "psaka",
          "label": "Zeitverwendung Samstag GesamtKA",
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psaka",
          "view_import_concept": "psaka",
          "view_import_note": "Q205 | PSAKA | Zeitverwendung Samstag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39268.0,
          "view_rgt": 39270.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "206": {
      "question": "206",
      "name": "206",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psoka",
          "concept": "psoka",
          "label": "Zeitverwendung Sonntag GesamtKA",
          "number": 206.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psoka",
          "view_import_concept": "psoka",
          "view_import_note": "Q206 | PSOKA | Zeitverwendung Sonntag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39269.0,
          "view_rgt": 39271.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
      "items": [
        {
          "label": "Freizeit",
          "number": 300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pfz x",
          "view_import_note": "Q300 | PFZ X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39270.0,
          "view_rgt": 39281.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "1.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theatern, Vortr\u00e4gen",
          "text_de": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theatern, Vortr\u00e4gen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "2.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuch, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Kinobesuch, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "3.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aktiver Sport",
          "text_de": "Aktiver Sport",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz3",
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "4.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz4",
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "5.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "text_de": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz5",
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "6.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "text_de": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz6",
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "7.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "8.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "text_de": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "9.0",
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "401": {
      "question": "401",
      "name": "401",
      "label": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prel",
          "concept": "prel",
          "label": "Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "number": 401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
          "text_de": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_first_concept": "prel",
          "view_import_concept": "prel",
          "view_import_note": "Q401 | PREL | Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39271.0,
          "view_rgt": 39282.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- katholisch",
              "label_de": "- katholisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- evangelisch",
              "label_de": "- evangelisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- Mitglied einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "- Mitglied einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- Mitglied einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "- Mitglied einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- Mitglied einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "- Mitglied einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Nein, konfessionslos",
              "label_de": "Nein, konfessionslos",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "402": {
      "question": "402",
      "name": "402",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prelso",
          "concept": "prelso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q401 : PREL=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q401 : PREL=5",
          "instruction": "Bitte angeben!",
          "instruction_de": "Bitte angeben!",
          "label": "sonstige Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "number": 402.0,
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "prelso",
          "view_import_note": "Q402 | PRELSO | sonstige Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39281.0,
          "view_rgt": 39283.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen bzw. Verb\u00e4nde?",
      "items": [
        {
          "label": "Mitgliedschaft Organisation/Verband",
          "number": 500.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen bzw. Verb\u00e4nde?",
          "text_de": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen bzw. Verb\u00e4nde?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "porg x",
          "view_import_note": "Q500 | PORG X | Mitgliedschaft Organisation/Verband",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39282.0,
          "view_rgt": 39289.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "1.0",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einer Gewerkschaft?",
          "text_de": "in einer Gewerkschaft?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "porg1",
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "2.0",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Berufsverband?",
          "text_de": "in einem Berufsverband?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "porg2",
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "3.0",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "im Betriebs- oder Personalrat der Firma oder Beh\u00f6rde, in der Sie arbeiten?",
          "text_de": "im Betriebs- oder Personalrat der Firma oder Beh\u00f6rde, in der Sie arbeiten?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "porg3",
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "4.0",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einer Gruppe oder Organisation, die sich f\u00fcr die Erhaltung und den Schutz von Umwelt und Natur einsetzt?",
          "text_de": "in einer Gruppe oder Organisation, die sich f\u00fcr die Erhaltung und den Schutz von Umwelt und Natur einsetzt?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "porg4",
          "view_sort_id": 59.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "5.0",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Verein oder einer sonstigen Organisation?",
          "text_de": "in einem Verein oder einer sonstigen Organisation?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "porg5",
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
      "items": [
        {
          "label": "Gef\u00fchle",
          "number": 600.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "text_de": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "pgef x",
          "view_import_note": "Q600 | PGEF X | Gef\u00fchle",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39283.0,
          "view_rgt": 39294.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "1.0",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- \u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- \u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "pgef1",
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "2.0",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- \u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- \u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "pgef2",
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "3.0",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "pgef3",
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "4.0",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- traurig gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- traurig gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "pgef4",
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkw",
          "concept": "ppkw",
          "label": "Verf\u00fcgung PKW",
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
          "text_de": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "ppkw",
          "view_import_concept": "ppkw",
          "view_import_note": "Q700 | PPKW | Verf\u00fcgung PKW",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39289.0,
          "view_rgt": 39295.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, st\u00e4ndig",
              "label_de": "Ja, st\u00e4ndig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, zeitweise",
              "label_de": "Ja, zeitweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "Arbeit letzte 7 Tage",
          "number": 800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "p7tag",
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q800 | P7TAG | Arbeit letzte 7 Tage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39294.0,
          "view_rgt": 39296.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz / Elternzeit",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "perz",
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q900 | PERZ | Mutterschutz / Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39295.0,
          "view_rgt": 39297.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos gemeldet",
          "number": 1000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "palo",
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q1000 | PALO | Arbeitslos gemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39296.0,
          "view_rgt": 39298.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": 1001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pform",
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q1001 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39789.0,
          "view_rgt": 39792.0,
          "view_sort_id": 563.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": 1002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pdauer1",
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q1002 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39791.0,
          "view_rgt": 39793.0,
          "view_sort_id": 564.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1003": {
      "question": "1003",
      "name": "1003",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": 1003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pdauer2",
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q1003 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39792.0,
          "view_rgt": 39794.0,
          "view_sort_id": 565.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1004": {
      "question": "1004",
      "name": "1004",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": 1004.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q1004 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39793.0,
          "view_sort_id": 566.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q11000,2] *GOTO 13000\n",
          "goto": "*IF [Q11000,2] *GOTO 13000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_first_concept": "paus1",
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q1100 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39297.0,
          "view_rgt": 39299.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1201": {
      "question": "1201",
      "name": "1201",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "number": 1201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q1201 | PAUS X Dummy | Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39298.0,
          "view_rgt": 39304.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1202": {
      "question": "1202",
      "name": "1202",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "paus2",
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q1202 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39299.0,
          "view_rgt": 39305.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1203": {
      "question": "1203",
      "name": "1203",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "paus5",
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q1203 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39304.0,
          "view_rgt": 39306.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1204": {
      "question": "1204",
      "name": "1204",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue berufliche Ausbildung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1203 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1203 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": 1204.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue berufliche Ausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue berufliche Ausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q1204 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39305.0,
          "view_rgt": 39307.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1205": {
      "question": "1205",
      "name": "1205",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": 1205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "paus3",
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q1205 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39306.0,
          "view_rgt": 39308.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1206": {
      "question": "1206",
      "name": "1206",
      "label": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium ein Stipendium?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3a",
          "concept": "paus3a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1205 : PAUS3=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1205 : PAUS3=1,2",
          "instruction": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "label": "Stipendium",
          "number": 1206.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium ein Stipendium?",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium ein Stipendium?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "paus3a",
          "view_import_concept": "paus3a",
          "view_import_note": "Q1206 | PAUS3A | Stipendium",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39307.0,
          "view_rgt": 39309.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, BAf\u00f6G",
              "label_de": "Ja, BAf\u00f6G",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, sonstiges",
              "label_de": "Ja, sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1207": {
      "question": "1207",
      "name": "1207",
      "label": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1206 : PAUS3A=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1206 : PAUS3A=3",
          "label": "Stipendium 2",
          "number": 1207.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "text_de": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "paus3so",
          "view_import_note": "Q1207 | PAUS3SO | Stipendium 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39308.0,
          "view_rgt": 39310.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1208": {
      "question": "1208",
      "name": "1208",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1201 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": 1208.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "paus4",
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q1208 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39309.0,
          "view_rgt": 39311.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1209": {
      "question": "1209",
      "name": "1209",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1208 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1208 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": 1209.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q1209 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39310.0,
          "view_rgt": 39312.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1210": {
      "question": "1210",
      "name": "1210",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "label": "Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "number": 1210.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "pauska",
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q1210 | PAUSKA | Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39311.0,
          "view_rgt": 39313.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gesamt KA",
              "label_de": "Gesamt KA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q13000,1] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,2] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,3] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,4] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,5] **GOTO BLOCK 7300\n",
          "goto": "*IF [Q13000,1] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,2] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,3] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,4] *GOTO 27000 \n*IF [Q13000,5] **GOTO BLOCK 7300",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbsstatus",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_first_concept": "perw",
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q1300 | PERW | Erwerbsstatus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39312.0,
          "view_rgt": 39314.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1300 : PERW=9,6,7\n\nRouting:\n*IF [Q14000,1] **GOTO BLOCK 7400\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1300 : PERW=9,6,7",
          "goto": "*IF [Q14000,1] **GOTO BLOCK 7400",
          "label": "Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw02",
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q1400 | PNERW02 | Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39313.0,
          "view_rgt": 39315.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": 1500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "pnerw03",
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q1500 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39314.0,
          "view_rgt": 39316.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_first_concept": "pnerw04",
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q1600 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39315.0,
          "view_rgt": 39317.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": 1700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_first_concept": "pnerw01",
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q1700 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39316.0,
          "view_rgt": 39318.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1801": {
      "question": "1801",
      "name": "1801",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": 1801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pnerw08",
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q1801 | PNERW08 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39317.0,
          "view_rgt": 39319.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1802": {
      "question": "1802",
      "name": "1802",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1801 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1801 : PNERW08=2",
          "label": "Nettoverdienst offen",
          "number": 1802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pnerw07",
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q1802 | PNERW07 | Nettoverdienst offen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39318.0,
          "view_rgt": 39320.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1900": {
      "question": "1900",
      "name": "1900",
      "label": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw14",
          "label": "Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "number": 1900.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_first_concept": "pnerw14",
          "view_import_concept": "pnerw14",
          "view_import_note": "Q1900 | PNERW14 | Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39319.0,
          "view_rgt": 39321.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": 2000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pnerw09",
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q2000 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39320.0,
          "view_rgt": 39322.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q21000,2] *GOTO 24000\n",
          "goto": "*IF [Q21000,2] *GOTO 24000",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw10",
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q2100 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39321.0,
          "view_rgt": 39323.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2201": {
      "question": "2201",
      "name": "2201",
      "label": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "label": "Strategien Stellensuche",
          "number": 2201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
          "text_de": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_import_concept": "pfind xx",
          "view_import_note": "Q2201 | PFIND XX | Strategien Stellensuche",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39322.0,
          "view_rgt": 39336.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Agentur f\u00fcr Arbeit (Arbeitsamt)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Agentur f\u00fcr Arbeit (Arbeitsamt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
          "text_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber private Vermittler",
          "text_de": "Suche \u00fcber private Vermittler",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Aufgabe von Inseraten",
          "text_de": "Aufgabe von Inseraten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Durchsehen von Inseraten",
          "text_de": "Durchsehen von Inseraten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Recherchen im Internet",
          "text_de": "Recherchen im Internet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bewerbung auf Stellenangebote",
          "text_de": "Bewerbung auf Stellenangebote",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Initiativbewerbung",
          "text_de": "Initiativbewerbung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
          "text_de": "Suche \u00fcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Tests, Vorstellungsgespr\u00e4che, Aufnahmepr\u00fcfungen",
          "text_de": "Tests, Vorstellungsgespr\u00e4che, Aufnahmepr\u00fcfungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 2201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Bem\u00fchungen",
          "text_de": "Sonstige Bem\u00fchungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "sn": 12
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2202": {
      "question": "2202",
      "name": "2202",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfindka",
          "concept": "pfindka",
          "label": "Strategien Stellensuche GesamtKA",
          "number": 2202.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pfindka",
          "view_import_concept": "pfindka",
          "view_import_note": "Q2202 | PFINDKA | Strategien Stellensuche GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39323.0,
          "view_rgt": 39337.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2301": {
      "question": "2301",
      "name": "2301",
      "label": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittlungsgutschein",
          "number": 2301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pverm1",
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q2301 | PVERM1 | Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39336.0,
          "view_rgt": 39338.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2302": {
      "question": "2302",
      "name": "2302",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2301 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2301 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 2302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pverm2",
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q2302 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39337.0,
          "view_rgt": 39339.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2400": {
      "question": "2400",
      "name": "2400",
      "label": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw06",
          "concept": "pnerw06",
          "label": "Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": 2400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pnerw06",
          "view_import_concept": "pnerw06",
          "view_import_note": "Q2400 | PNERW06 | Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39338.0,
          "view_rgt": 39340.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Geld verdienen",
              "label_de": "Geld verdienen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "label_de": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw05",
          "concept": "pnerw05",
          "label": "erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "number": 2500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "pnerw05",
          "view_import_concept": "pnerw05",
          "view_import_note": "Q2500 | PNERW05 | erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39339.0,
          "view_rgt": 39341.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "label_de": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwas Neues machen",
              "label_de": "Etwas Neues machen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Egal",
              "label_de": "Egal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "label_de": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2600": {
      "question": "2600",
      "name": "2600",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER (ROUTING) - Befragte springen auf Fragen zur Nebent\u00e4tigkeit (Q74: PJOB XX)\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "berufliche Zukunft",
          "number": 2600.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_import_concept": "pnerw xx",
          "view_import_note": "Q2600 | PNERW XX | berufliche Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39340.0,
          "view_rgt": 39345.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "11.0",
          "number": 2600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "text_de": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pnerw11",
          "view_sort_id": 114.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "12.0",
          "number": 2600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pnerw12",
          "view_sort_id": 115.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "13.0",
          "number": 2600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pnerw13",
          "view_sort_id": 116.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "Berufliche Zukunftserwartung",
          "number": 2700.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_import_concept": "pverxx",
          "view_import_note": "Q2700 | PVERXX | Berufliche Zukunftserwartung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39341.0,
          "view_rgt": 39357.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "1.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "text_de": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "2.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "text_de": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "3.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "text_de": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "4.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "5.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "text_de": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "6.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "text_de": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "7.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "text_de": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "8.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "-  in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "text_de": "-  in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "9.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "text_de": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "10.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": "11.0",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "text_de": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2800": {
      "question": "2800",
      "name": "2800",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q28000,2] *GOTO 36000\n",
          "goto": "*IF [Q28000,2] *GOTO 36000",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": 2800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pwexl1",
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q2800 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39345.0,
          "view_rgt": 39358.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2901": {
      "question": "2901",
      "name": "2901",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2006, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2006 Monat",
          "number": 2901.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2006, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2006, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "pwexl2",
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q2901 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2006 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39357.0,
          "view_rgt": 39359.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2902": {
      "question": "2902",
      "name": "2902",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2007, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2007 Monat",
          "number": 2902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2007, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2007, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "pwexl3",
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q2902 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2007 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39358.0,
          "view_rgt": 39360.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2903": {
      "question": "2903",
      "name": "2903",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "label": "Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "number": 2903.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "pwexlka",
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q2903 | PWEXLKA | Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39359.0,
          "view_rgt": 39361.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3001": {
      "question": "3001",
      "name": "3001",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q30010,1] *GOTO 33000\n",
          "goto": "*IF [Q30010,1] *GOTO 33000",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": 3001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "pwexl4",
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q3001 | PWEXL4 | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39360.0,
          "view_rgt": 39362.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3002": {
      "question": "3002",
      "name": "3002",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3001 : PWEXL4=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3001 : PWEXL4=6",
          "label": "Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "number": 3002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "pwexl5",
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q3002 | PWEXL5 | Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39361.0,
          "view_rgt": 39363.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, als Ich-AG",
              "label_de": "Ja, als Ich-AG",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "label_de": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3100": {
      "question": "3100",
      "name": "3100",
      "label": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvergl9",
          "concept": "pvergl9",
          "label": "Berufliche Kenntnisse nach Stellenwechsel",
          "number": 3100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "pvergl9",
          "view_import_concept": "pvergl9",
          "view_import_note": "Q3100 | PVERGL9 | Berufliche Kenntnisse nach Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39362.0,
          "view_rgt": 39364.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mehr",
              "label_de": "Mehr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gleich viel",
              "label_de": "Gleich viel",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger",
              "label_de": "Weniger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "In jede Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jede Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Vergleich Arbeitsstellen",
          "number": 3200.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
          "text_de": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "pvergl x",
          "view_import_note": "Q3200 | PVERGL X | Vergleich Arbeitsstellen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39363.0,
          "view_rgt": 39373.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "1.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Art der T\u00e4tigkeit?",
          "text_de": "- die Art der T\u00e4tigkeit?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl1",
          "view_sort_id": 137.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "2.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- den Verdienst?",
          "text_de": "- den Verdienst?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl2",
          "view_sort_id": 138.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "3.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Aufstiegsm\u00f6glichkeiten?",
          "text_de": "- die Aufstiegsm\u00f6glichkeiten?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl3",
          "view_sort_id": 139.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "4.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Arbeitsbelastungen?",
          "text_de": "- die Arbeitsbelastungen?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl4",
          "view_sort_id": 140.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "5.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die L\u00e4nge des Arbeitsweges?",
          "text_de": "- die L\u00e4nge des Arbeitsweges?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl5",
          "view_sort_id": 141.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "6.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Arbeitszeitregelung?",
          "text_de": "- die Arbeitszeitregelung?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl6",
          "view_sort_id": 142.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "7.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die betrieblichen Sozialleistungen?",
          "text_de": "- die betrieblichen Sozialleistungen?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl7",
          "view_sort_id": 143.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "8.0",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Sicherheit vor Verlust des Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "- die Sicherheit vor Verlust des Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "pvergl8",
          "view_sort_id": 144.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": 3300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "psuch1",
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q3300 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39364.0,
          "view_rgt": 39374.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3400": {
      "question": "3400",
      "name": "3400",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "number": 3400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_first_concept": "psuch2",
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q3400 | PSUCH2 | Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39373.0,
          "view_rgt": 39375.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3501": {
      "question": "3501",
      "name": "3501",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "number": 3501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "pverm3",
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q3501 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39374.0,
          "view_rgt": 39376.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3502": {
      "question": "3502",
      "name": "3502",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3501 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3501 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 3502.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "pverm4",
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q3502 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39375.0,
          "view_rgt": 39377.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "number": 3600.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q3600 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39376.0,
          "view_rgt": 39378.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pberja",
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q3700 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39377.0,
          "view_rgt": 39379.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Derzeit in Ausbildung",
              "label_de": "Derzeit in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3800": {
      "question": "3800",
      "name": "3800",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": 3800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pberaus",
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q3800 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39378.0,
          "view_rgt": 39380.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3901": {
      "question": "3901",
      "name": "3901",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": 3901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q3901 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39379.0,
          "view_rgt": 39381.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3902": {
      "question": "3902",
      "name": "3902",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": 3902.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "peinka",
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q3902 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39380.0,
          "view_rgt": 39382.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": 4000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_first_concept": "poed",
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q4000 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39381.0,
          "view_rgt": 39383.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": 4100.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q4100 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39382.0,
          "view_rgt": 39384.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4200": {
      "question": "4200",
      "name": "4200",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": 4200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pgesunt",
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q4200 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39383.0,
          "view_rgt": 39385.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4301": {
      "question": "4301",
      "name": "4301",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": 4301.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pseitm",
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q4301 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39384.0,
          "view_rgt": 39386.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4302": {
      "question": "4302",
      "name": "4302",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": 4302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pseitj",
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q4302 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39385.0,
          "view_rgt": 39387.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": 4400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pzaf",
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q4400 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39386.0,
          "view_rgt": 39388.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4500": {
      "question": "4500",
      "name": "4500",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q45000,1] **GOTO BLOCK 4700\n",
          "goto": "*IF [Q45000,1] **GOTO BLOCK 4700",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": 4500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "pbefr1",
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q4500 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39387.0,
          "view_rgt": 39389.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4600": {
      "question": "4600",
      "name": "4600",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "label": "gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "number": 4600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "pbefr2",
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q4600 | PBEFR2 | gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39388.0,
          "view_rgt": 39390.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ABM-Stelle",
              "label_de": "Ja, ABM-Stelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "label_de": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4701": {
      "question": "4701",
      "name": "4701",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**enstsprechend Q177 bis Q180 umsetzen.\n**Var1 = PARB\n**Var2 = PANG\n**Var3 = PSST1\n**Var4 = PAMT\n**Var5 = PAZUBI\n**Gesamtka: PBERKA\n",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Dummy Berufliche Stellung",
          "number": 4701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q4701 | P XXX Dummy | Dummy Berufliche Stellung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39389.0,
          "view_rgt": 39391.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "label_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4702": {
      "question": "4702",
      "name": "4702",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": 4702.0,
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q4702 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39390.0,
          "view_rgt": 39396.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "1.0",
          "number": 4702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "psst1",
          "view_sort_id": 164.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "2.0",
          "number": 4702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "psst2",
          "view_sort_id": 165.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "3.0",
          "number": 4702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "psst3",
          "view_sort_id": 166.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "4.0",
          "number": 4702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "psst4",
          "view_sort_id": 167.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4703": {
      "question": "4703",
      "name": "4703",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Arbeiter",
          "number": 4703.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "parb",
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q4703 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39391.0,
          "view_rgt": 39397.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4704": {
      "question": "4704",
      "name": "4704",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Beamte",
          "number": 4704.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pamt",
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q4704 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39396.0,
          "view_rgt": 39398.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4705": {
      "question": "4705",
      "name": "4705",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": 4705.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pang",
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q4705 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39397.0,
          "view_rgt": 39399.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4706": {
      "question": "4706",
      "name": "4706",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : P XXX Dummy=5",
          "label": "Auszubildende",
          "number": 4706.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pazubi",
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q4706 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39398.0,
          "view_rgt": 39400.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4707": {
      "question": "4707",
      "name": "4707",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": 4707.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pberka",
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q4707 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39399.0,
          "view_rgt": 39401.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvor1",
          "concept": "pvor1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q48000,2] *GOTO 51000\n",
          "goto": "*IF [Q48000,2] *GOTO 51000",
          "label": "F\u00fchrungsposition",
          "number": 4800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "text_de": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "pvor1",
          "view_import_concept": "pvor1",
          "view_import_note": "Q4800 | PVOR1 | F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39400.0,
          "view_rgt": 39402.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4900": {
      "question": "4900",
      "name": "4900",
      "label": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pvor2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4800 : PVOR1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4800 : PVOR1=1",
          "label": "Personen/Anweisung",
          "number": 4900.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "text_de": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "pvor2",
          "view_import_concept": "pvor2",
          "view_import_note": "Q4900 | PVOR2 | Personen/Anweisung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39401.0,
          "view_rgt": 39403.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5000": {
      "question": "5000",
      "name": "5000",
      "label": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvor3",
          "concept": "pvor3",
          "label": "Art F\u00fchrungsposition",
          "number": 5000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "text_de": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "pvor3",
          "view_import_concept": "pvor3",
          "view_import_note": "Q5000 | PVOR3 | Art F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39402.0,
          "view_rgt": 39404.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "label_de": "- im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- im Mittelmanagement (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "label_de": "- im Mittelmanagement (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale/eines kleinen Betriebs)",
              "label_de": "- im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale/eines kleinen Betriebs)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "label_de": "- in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 5100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "pverl",
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q5100 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39403.0,
          "view_rgt": 39405.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht01",
          "concept": "precht01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q52000,1] *GOTO 54000\n",
          "goto": "*IF [Q52000,1] *GOTO 54000",
          "label": "gerechtes Einkommen",
          "number": 5200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "text_de": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "precht01",
          "view_import_concept": "precht01",
          "view_import_note": "Q5200 | PRECHT01 | gerechtes Einkommen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39404.0,
          "view_rgt": 39406.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5301": {
      "question": "5301",
      "name": "5301",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht03",
          "concept": "precht03",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Nettoverdienst",
          "number": 5301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "precht03",
          "view_import_concept": "precht03",
          "view_import_note": "Q5301 | PRECHT03 | gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39405.0,
          "view_rgt": 39407.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5302": {
      "question": "5302",
      "name": "5302",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5301 : PRECHT03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5301 : PRECHT03=2",
          "label": "H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "number": 5302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "precht02",
          "view_import_concept": "precht02",
          "view_import_note": "Q5302 | PRECHT02 | H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39406.0,
          "view_rgt": 39408.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5400": {
      "question": "5400",
      "name": "5400",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": 5400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "pwohn2",
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q5400 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39407.0,
          "view_rgt": 39409.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im Westteil Berlins",
              "label_de": "- im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- im Ostteil Berlins",
              "label_de": "- im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- oder im Ausland?",
              "label_de": "- oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5500": {
      "question": "5500",
      "name": "5500",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q55000,1] **GOTO BLOCK 5700\n",
          "goto": "*IF [Q55000,1] **GOTO BLOCK 5700",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": 5500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "pwohn1",
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q5500 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39408.0,
          "view_rgt": 39410.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5500 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5500 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": 5600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_first_concept": "pwohn3",
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q5600 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39409.0,
          "view_rgt": 39411.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5701": {
      "question": "5701",
      "name": "5701",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "pwohn5",
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q5701 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39410.0,
          "view_rgt": 39412.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5702": {
      "question": "5702",
      "name": "5702",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5701 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5701 : PWOHN5=3",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "pwohn4",
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q5702 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39411.0,
          "view_rgt": 39413.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5801": {
      "question": "5801",
      "name": "5801",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz02",
          "concept": "paz02",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Tage in der Woche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenarbeitstage",
          "number": 5801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "paz02",
          "view_import_concept": "paz02",
          "view_import_note": "Q5801 | PAZ02 | Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39412.0,
          "view_rgt": 39414.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label_de": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Tage in der Woche",
              "label_de": "Tage in der Woche",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5802": {
      "question": "5802",
      "name": "5802",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5801 : PAZ02=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5801 : PAZ02=3",
          "label": "Angabe Wochenarbeitstage",
          "number": 5802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "paz01",
          "view_import_concept": "paz01",
          "view_import_note": "Q5802 | PAZ01 | Angabe Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39413.0,
          "view_rgt": 39415.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5901": {
      "question": "5901",
      "name": "5901",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz04",
          "concept": "paz04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Stunden pro Arbeitstag\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "paz04",
          "view_import_concept": "paz04",
          "view_import_note": "Q5901 | PAZ04 | Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39414.0,
          "view_rgt": 39416.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Arbeitstag",
              "label_de": "Stunden pro Arbeitstag",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5902": {
      "question": "5902",
      "name": "5902",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PAZ04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PAZ04=2",
          "label": "Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "paz03",
          "view_import_concept": "paz03",
          "view_import_note": "Q5902 | PAZ03 | Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39415.0,
          "view_rgt": 39417.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6000": {
      "question": "6000",
      "name": "6000",
      "label": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preg",
          "concept": "preg",
          "label": "Arbeitszeitregelung",
          "number": 6000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "text_de": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "preg",
          "view_import_concept": "preg",
          "view_import_note": "Q6000 | PREG | Arbeitszeitregelung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39416.0,
          "view_rgt": 39418.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "label_de": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "label_de": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "label_de": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "label_de": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6100": {
      "question": "6100",
      "name": "6100",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": [
        {
          "label": "Abenddienste/ Nachtarbeit",
          "number": 6100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "paz xx 1",
          "view_import_note": "Q6100 | PAZ XX 1 | Abenddienste/ Nachtarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39417.0,
          "view_rgt": 39421.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": "15.0",
          "number": 6100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "text_de": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz15",
          "view_sort_id": 191.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, t\u00e4glich",
              "label_de": "Ja, t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": "16.0",
          "number": 6100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "text_de": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz16",
          "view_sort_id": 192.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, t\u00e4glich",
              "label_de": "Ja, t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": [
        {
          "label": "Wochenenddienst",
          "number": 6200.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "paz xx 2",
          "view_import_note": "Q6200 | PAZ XX 2 | Wochenenddienst",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39418.0,
          "view_rgt": 39424.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": "17.0",
          "number": 6200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Am Samstag / Sonnabend",
          "text_de": "Am Samstag / Sonnabend",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "paz17",
          "view_sort_id": 194.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": "18.0",
          "number": 6200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Am Sonntag",
          "text_de": "Am Sonntag",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "paz18",
          "view_sort_id": 195.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6301": {
      "question": "6301",
      "name": "6301",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Wochenstunden\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 6301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "paz09",
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q6301 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39421.0,
          "view_rgt": 39425.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wochenstunden",
              "label_de": "Wochenstunden",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6302": {
      "question": "6302",
      "name": "6302",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz08",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6301 : PAZ09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6301 : PAZ09=2",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 6302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "paz08",
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q6302 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39424.0,
          "view_rgt": 39426.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6400": {
      "question": "6400",
      "name": "6400",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER / ROUTING --> Wenn AZ pro Woche unter 30 liegt, dann Filter auf Q65, wenn AZ pro Woche \u00fcber 30h,dann auf Q67 filtern\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": 6400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_first_concept": "paz10",
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q6400 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39425.0,
          "view_rgt": 39427.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6500": {
      "question": "6500",
      "name": "6500",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6400 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6400 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": 6500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "paz11",
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q6500 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39426.0,
          "view_rgt": 39428.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (400 bis 800 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (400 bis 800 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6400 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6400 : PAZ10<30",
          "label": "Teilzeit/ Elternzeit",
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "paz12",
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q6600 | PAZ12 | Teilzeit/ Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39427.0,
          "view_rgt": 39429.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6701": {
      "question": "6701",
      "name": "6701",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": 6701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "palt1",
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q6701 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39428.0,
          "view_rgt": 39430.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6702": {
      "question": "6702",
      "name": "6702",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6701 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6701 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": 6702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "palt2",
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q6702 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39429.0,
          "view_rgt": 39431.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": 6800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "paz14",
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q6800 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39430.0,
          "view_rgt": 39432.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6900": {
      "question": "6900",
      "name": "6900",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q69000,2] **GOTO BLOCK 7300 \n*IF [Q69000,3] **GOTO BLOCK 7300\n",
          "goto": "*IF [Q69000,2] **GOTO BLOCK 7300 \n*IF [Q69000,3] **GOTO BLOCK 7300",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": 6900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "pustd1",
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q6900 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39431.0,
          "view_rgt": 39433.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": 7001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd2",
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q7001 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39432.0,
          "view_rgt": 39434.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": 7002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd3",
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q7002 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39433.0,
          "view_rgt": 39435.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7100": {
      "question": "7100",
      "name": "7100",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": 7100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pustd4",
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q7100 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39434.0,
          "view_rgt": 39436.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7201": {
      "question": "7201",
      "name": "7201",
      "label": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 7201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd5",
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q7201 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39435.0,
          "view_rgt": 39437.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7202": {
      "question": "7202",
      "name": "7202",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 7202.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd6",
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q7202 | PUSTD6 | Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39436.0,
          "view_rgt": 39438.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7203": {
      "question": "7203",
      "name": "7203",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": 7203.0,
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd7",
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q7203 | PUSTD7 | Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39437.0,
          "view_rgt": 39439.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7301": {
      "question": "7301",
      "name": "7301",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": 7301.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pbrut",
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q7301 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39438.0,
          "view_rgt": 39440.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7302": {
      "question": "7302",
      "name": "7302",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": 7302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pnett",
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q7302 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39439.0,
          "view_rgt": 39441.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7401": {
      "question": "7401",
      "name": "7401",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": 7401.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 1",
          "view_import_note": "Q7401 | PJOB XX 1 | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39440.0,
          "view_rgt": 39445.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 7401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 7401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 7401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7402": {
      "question": "7402",
      "name": "7402",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q74020,1] **GOTO BLOCK 8200\n",
          "goto": "*IF [Q74020,1] **GOTO BLOCK 8200",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": 7402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pjobno",
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q7402 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39441.0,
          "view_rgt": 39446.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7500": {
      "question": "7500",
      "name": "7500",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": 7500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q7500 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39445.0,
          "view_rgt": 39447.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7601": {
      "question": "7601",
      "name": "7601",
      "label": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjob xx 2",
          "label": "Bereich Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": 7601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
          "text_de": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 2",
          "view_import_note": "Q7601 | PJOB XX 2 | Bereich Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39446.0,
          "view_rgt": 39448.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Land- und Forstwirtschaft",
              "label_de": "Land- und Forstwirtschaft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Bau",
              "label_de": "Bau",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Industrie und Handwerk",
              "label_de": "Industrie und Handwerk",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Dienstleistungen",
              "label_de": "Dienstleistungen",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7602": {
      "question": "7602",
      "name": "7602",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobka1",
          "concept": "pjobka1",
          "label": "Bereich Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "number": 7602.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pjobka1",
          "view_import_concept": "pjobka1",
          "view_import_note": "Q7602 | PJOBKA1 | Bereich Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39447.0,
          "view_rgt": 39449.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7701": {
      "question": "7701",
      "name": "7701",
      "label": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "label": "Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": 7701.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
          "text_de": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 3",
          "view_import_note": "Q7701 | PJOB XX 3 | Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39448.0,
          "view_rgt": 39454.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- eine Firma (bzw. mehrere Firmen)?",
          "text_de": "- eine Firma (bzw. mehrere Firmen)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- ein privater Haushalt (bzw. mehrere)?",
          "text_de": "- ein privater Haushalt (bzw. mehrere)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- eine \u00f6ffentliche Einrichtung?",
          "text_de": "- eine \u00f6ffentliche Einrichtung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- oder sonstiges?",
          "text_de": "- oder sonstiges?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7702": {
      "question": "7702",
      "name": "7702",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobka2",
          "concept": "pjobka2",
          "label": "Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "number": 7702.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pjobka2",
          "view_import_concept": "pjobka2",
          "view_import_note": "Q7702 | PJOBKA2 | Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39449.0,
          "view_rgt": 39455.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": 7800.0,
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_first_concept": "pjob12",
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q7800 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39454.0,
          "view_rgt": 39456.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7900": {
      "question": "7900",
      "name": "7900",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": 7900.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pjob13",
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q7900 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39455.0,
          "view_rgt": 39457.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8000": {
      "question": "8000",
      "name": "8000",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": 8000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pjob14",
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q8000 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39456.0,
          "view_rgt": 39458.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8100": {
      "question": "8100",
      "name": "8100",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": 8100.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pjob15",
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q8100 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39457.0,
          "view_rgt": 39459.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8201": {
      "question": "8201",
      "name": "8201",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "Eink\u00fcnfte",
          "number": 8201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q8201 | PEK XX | Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39458.0,
          "view_rgt": 39471.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "text_de": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld, Elterngeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld, Elterngeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 8201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8202": {
      "question": "8202",
      "name": "8202",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": 8202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pekno",
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q8202 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39459.0,
          "view_rgt": 39472.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8203": {
      "question": "8203",
      "name": "8203",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": 8203.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek011",
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q8203 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39471.0,
          "view_rgt": 39473.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8204": {
      "question": "8204",
      "name": "8204",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": 8204.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek021",
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q8204 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39472.0,
          "view_rgt": 39474.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8205": {
      "question": "8205",
      "name": "8205",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=3",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": 8205.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek031",
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q8205 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39473.0,
          "view_rgt": 39475.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8206": {
      "question": "8206",
      "name": "8206",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PEK XX=5",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": 8206.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek051",
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q8206 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39474.0,
          "view_rgt": 39476.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8207": {
      "question": "8207",
      "name": "8207",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek061",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "number": 8207.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek061",
          "view_import_concept": "pek061",
          "view_import_note": "Q8207 | PEK061 | Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39475.0,
          "view_rgt": 39477.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8208": {
      "question": "8208",
      "name": "8208",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Erziehungsgeld oder Elterngeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek071",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": 8208.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Erziehungsgeld oder Elterngeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Erziehungsgeld oder Elterngeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek071",
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q8208 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39476.0,
          "view_rgt": 39478.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8209": {
      "question": "8209",
      "name": "8209",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek081",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": 8209.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek081",
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q8209 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39477.0,
          "view_rgt": 39479.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8210": {
      "question": "8210",
      "name": "8210",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek091",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "number": 8210.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek091",
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q8210 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39478.0,
          "view_rgt": 39480.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8211": {
      "question": "8211",
      "name": "8211",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek101",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "number": 8211.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek101",
          "view_import_concept": "pek101",
          "view_import_note": "Q8211 | PEK101 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39479.0,
          "view_rgt": 39481.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8212": {
      "question": "8212",
      "name": "8212",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek111",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": 8212.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pek111",
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q8212 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39480.0,
          "view_rgt": 39482.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8301": {
      "question": "8301",
      "name": "8301",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q83010,2] *GOTO 87000\n",
          "goto": "*IF [Q83010,2] *GOTO 87000",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": 8301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab1",
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8301 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39481.0,
          "view_rgt": 39483.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8302": {
      "question": "8302",
      "name": "8302",
      "label": "Wann war das? \n\n2006, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt",
          "number": 8302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2006, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2006, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab2",
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8302 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39482.0,
          "view_rgt": 39484.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8303": {
      "question": "8303",
      "name": "8303",
      "label": "Wann war das? \n\n2007, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "number": 8303.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2007, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2007, im Monat:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab3",
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8303 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39483.0,
          "view_rgt": 39485.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8400": {
      "question": "8400",
      "name": "8400",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q84000,2] *GOTO 87000\n",
          "goto": "*IF [Q84000,2] *GOTO 87000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": 8400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pab4",
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q8400 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39484.0,
          "view_rgt": 39486.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8500": {
      "question": "8500",
      "name": "8500",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8400 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8400 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": 8500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pab4a",
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q8500 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39485.0,
          "view_rgt": 39487.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": 8601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q8601 | PAB X Dummy  | Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39486.0,
          "view_rgt": 39488.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =1",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": 8602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab5",
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q8602 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39487.0,
          "view_rgt": 39489.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8603": {
      "question": "8603",
      "name": "8603",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8602 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8602 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": 8603.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q8603 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39488.0,
          "view_rgt": 39490.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8604": {
      "question": "8604",
      "name": "8604",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =2",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": 8604.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab6",
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q8604 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39489.0,
          "view_rgt": 39491.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8605": {
      "question": "8605",
      "name": "8605",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =2",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": 8605.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab6x",
          "view_import_note": "Q8605 | PAB6X | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39490.0,
          "view_rgt": 39492.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8606": {
      "question": "8606",
      "name": "8606",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": 8606.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q8606 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39491.0,
          "view_rgt": 39493.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8607": {
      "question": "8607",
      "name": "8607",
      "label": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PAB X Dummy =3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": 8607.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab7",
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q8607 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39492.0,
          "view_rgt": 39494.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8608": {
      "question": "8608",
      "name": "8608",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "label": "Bildungsabschluss GesamtKA",
          "number": 8608.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pabka2",
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q8608 | PABKA2 | Bildungsabschluss GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39493.0,
          "view_rgt": 39495.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8700": {
      "question": "8700",
      "name": "8700",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2005 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q87000,2] *GOTO 93000\n",
          "goto": "*IF [Q87000,2] *GOTO 93000",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": 8700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2005 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2005 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "pend1",
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q8700 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39494.0,
          "view_rgt": 39496.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8801": {
      "question": "8801",
      "name": "8801",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2006, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt",
          "number": 8801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2006, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2006, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend2",
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q8801 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39495.0,
          "view_rgt": 39497.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8802": {
      "question": "8802",
      "name": "8802",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2007, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend3",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "number": 8802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2007, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2007, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend3",
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q8802 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39496.0,
          "view_rgt": 39498.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8803": {
      "question": "8803",
      "name": "8803",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pendka",
          "concept": "pendka",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "number": 8803.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pendka",
          "view_import_concept": "pendka",
          "view_import_note": "Q8803 | PENDKA | Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39497.0,
          "view_rgt": 39499.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8901": {
      "question": "8901",
      "name": "8901",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": 8901.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend4",
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q8901 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39498.0,
          "view_rgt": 39500.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8902": {
      "question": "8902",
      "name": "8902",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": 8902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend5",
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q8902 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39499.0,
          "view_rgt": 39501.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9000": {
      "question": "9000",
      "name": "9000",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pend6",
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q9000 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39500.0,
          "view_rgt": 39502.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung",
              "label_de": "Beurlaubung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9101": {
      "question": "9101",
      "name": "9101",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pend7",
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q9101 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39501.0,
          "view_rgt": 39503.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9102": {
      "question": "9102",
      "name": "9102",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": 9102.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pend8",
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q9102 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39502.0,
          "view_rgt": 39504.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9200": {
      "question": "9200",
      "name": "9200",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": 9200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pend9",
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q9200 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39503.0,
          "view_rgt": 39505.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9300": {
      "question": "9300",
      "name": "9300",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2006.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMehrfachantworten m\u00fc\u00dfen pro Besch\u00e4ftigungsmgl. und Monat mgl.sein\n**\n**Sonstige und zwar > offene Angabe muss m\u00f6glich sein\n",
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2006",
          "number": 9300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2006.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2006.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9300 | PKAL XX | Kalender 2006",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39504.0,
          "view_rgt": 39520.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "1.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal01",
          "view_sort_id": 278.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "2.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal02",
          "view_sort_id": 279.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "12.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400)",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal12",
          "view_sort_id": 280.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "3.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal03",
          "view_sort_id": 281.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "4.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal04",
          "view_sort_id": 282.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "5.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal05",
          "view_sort_id": 283.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "6.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal06",
          "view_sort_id": 284.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "7.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal07",
          "view_sort_id": 285.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "8.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal08",
          "view_sort_id": 286.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "91.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 287.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "92.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 288.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "93.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "10.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal10",
          "view_sort_id": 290.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "11.0",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal11",
          "view_sort_id": 291.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9401": {
      "question": "9401",
      "name": "9401",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2006 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nF\u00fcr die Statements 4 und 5 gibt es die hintere Spalte nicht, sondern eine Zusatzfrage. F\u00fcr das 7. Statement gibt es statt der hinteren Spalte den Hinweis, \"den Betrag bitte im Haushaltsfragebogen angeben!\" F\u00fcr das Statement \"Hatte 2007 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art\" gibt es nur die erste Spalte.\n",
          "label": "Einkommensarten 2006",
          "number": 9401.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2006 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2006 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q9401 | PVEK XX | Einkommensarten 2006",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39505.0,
          "view_rgt": 39534.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": 9401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9402": {
      "question": "9402",
      "name": "9402",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2006 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten. \nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q94020,1] *GOTO 98000\n",
          "goto": "*IF [Q94020,1] *GOTO 98000",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": 9402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2006 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten. \nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2006 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten. \nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvekno",
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q9402 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39520.0,
          "view_rgt": 39535.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2006 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2006 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9403": {
      "question": "9403",
      "name": "9403",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": 9403.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek011",
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q9403 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39534.0,
          "view_rgt": 39536.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9404": {
      "question": "9404",
      "name": "9404",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": 9404.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek012",
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q9404 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39535.0,
          "view_rgt": 39537.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9405": {
      "question": "9405",
      "name": "9405",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": 9405.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek021",
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q9405 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39536.0,
          "view_rgt": 39538.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9406": {
      "question": "9406",
      "name": "9406",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": 9406.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek022",
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q9406 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39537.0,
          "view_rgt": 39539.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9407": {
      "question": "9407",
      "name": "9407",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": 9407.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek031",
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q9407 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39538.0,
          "view_rgt": 39540.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9408": {
      "question": "9408",
      "name": "9408",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": 9408.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek032",
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q9408 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39539.0,
          "view_rgt": 39541.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9409": {
      "question": "9409",
      "name": "9409",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": 9409.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek041",
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q9409 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39540.0,
          "view_rgt": 39542.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9410": {
      "question": "9410",
      "name": "9410",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": 9410.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek051",
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q9410 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39541.0,
          "view_rgt": 39543.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9411": {
      "question": "9411",
      "name": "9411",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": 9411.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek061",
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q9411 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39542.0,
          "view_rgt": 39544.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9412": {
      "question": "9412",
      "name": "9412",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": 9412.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek062",
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q9412 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39543.0,
          "view_rgt": 39545.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9413": {
      "question": "9413",
      "name": "9413",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Researcher Notes:\nDer Bruttobetrag pro Monat in Euro wird nach dieser Frage nicht abgefragt, weil der Betrag im Haushaltsfragebogen angegeben werden soll.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "number": 9413.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek071",
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q9413 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39544.0,
          "view_rgt": 39546.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9414": {
      "question": "9414",
      "name": "9414",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": 9414.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek081",
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q9414 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39545.0,
          "view_rgt": 39547.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9415": {
      "question": "9415",
      "name": "9415",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": 9415.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek082",
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q9415 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39546.0,
          "view_rgt": 39548.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9416": {
      "question": "9416",
      "name": "9416",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": 9416.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek091",
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q9416 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39547.0,
          "view_rgt": 39549.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9417": {
      "question": "9417",
      "name": "9417",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": 9417.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek092",
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q9417 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39548.0,
          "view_rgt": 39550.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9418": {
      "question": "9418",
      "name": "9418",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": 9418.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek101",
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q9418 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39549.0,
          "view_rgt": 39551.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9419": {
      "question": "9419",
      "name": "9419",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": 9419.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek102",
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q9419 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39550.0,
          "view_rgt": 39552.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9420": {
      "question": "9420",
      "name": "9420",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": 9420.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek111",
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q9420 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39551.0,
          "view_rgt": 39553.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9421": {
      "question": "9421",
      "name": "9421",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": 9421.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek112",
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q9421 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39552.0,
          "view_rgt": 39554.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9422": {
      "question": "9422",
      "name": "9422",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek121",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": 9422.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek121",
          "view_import_concept": "pvek121",
          "view_import_note": "Q9422 | PVEK121 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39553.0,
          "view_rgt": 39555.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9423": {
      "question": "9423",
      "name": "9423",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek122",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "number": 9423.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek122",
          "view_import_concept": "pvek122",
          "view_import_note": "Q9423 | PVEK122 | Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39554.0,
          "view_rgt": 39556.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9424": {
      "question": "9424",
      "name": "9424",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": 9424.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2006 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek131",
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q9424 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39555.0,
          "view_rgt": 39557.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9425": {
      "question": "9425",
      "name": "9425",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": 9425.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek132",
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q9425 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39556.0,
          "view_rgt": 39558.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2006) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": [
        {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2006",
          "number": 9501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2006) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2006) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pzus xx",
          "view_import_note": "Q9501 | PZUS XX | Sonderverg\u00fctungen 2006",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39557.0,
          "view_rgt": 39566.0,
          "view_sort_id": 330.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 331.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 332.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 333.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 334.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 335.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 336.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": 9502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus011",
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q9502 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39558.0,
          "view_rgt": 39567.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9503": {
      "question": "9503",
      "name": "9503",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": 9503.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus021",
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q9503 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39566.0,
          "view_rgt": 39568.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9504": {
      "question": "9504",
      "name": "9504",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": 9504.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus031",
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q9504 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39567.0,
          "view_rgt": 39569.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9505": {
      "question": "9505",
      "name": "9505",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": 9505.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus041",
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q9505 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39568.0,
          "view_rgt": 39570.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9506": {
      "question": "9506",
      "name": "9506",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": 9506.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus051",
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q9506 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39569.0,
          "view_rgt": 39571.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9507": {
      "question": "9507",
      "name": "9507",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": 9507.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus061",
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q9507 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39570.0,
          "view_rgt": 39572.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9601": {
      "question": "9601",
      "name": "9601",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2006) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr, z.B. Jobticket, erhalten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzus11",
          "concept": "pzus11",
          "label": "Fahrtgeld 2006",
          "number": 9601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2006) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr, z.B. Jobticket, erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2006) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr, z.B. Jobticket, erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pzus11",
          "view_import_concept": "pzus11",
          "view_import_note": "Q9601 | PZUS11 | Fahrtgeld 2006",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39571.0,
          "view_rgt": 39573.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9602": {
      "question": "9602",
      "name": "9602",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS11=1",
          "label": "Fahrtgeld 2006/H\u00f6he",
          "number": 9602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pzus12",
          "view_import_concept": "pzus12",
          "view_import_note": "Q9602 | PZUS12 | Fahrtgeld 2006/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39572.0,
          "view_rgt": 39574.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9701": {
      "question": "9701",
      "name": "9701",
      "label": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
      "items": [
        {
          "label": "Dummy Rentenbez\u00fcge",
          "number": 9701.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_import_concept": "par x / pwr x dummy",
          "view_import_note": "Q9701 |  PAR X / PWR X Dummy | Dummy Rentenbez\u00fcge",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39573.0,
          "view_rgt": 39583.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "1.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "text_de": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "2.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beamtenversorgung",
          "text_de": "Beamtenversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "3.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kriegsopferversorgung",
          "text_de": "Kriegsopferversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "4.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "text_de": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "5.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "text_de": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "6.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "text_de": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "7.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "text_de": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "8.0",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9702": {
      "question": "9702",
      "name": "9702",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": 9702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par1",
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q9702 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39574.0,
          "view_rgt": 39584.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9703": {
      "question": "9703",
      "name": "9703",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": 9703.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr1",
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q9703 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39583.0,
          "view_rgt": 39585.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9704": {
      "question": "9704",
      "name": "9704",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": 9704.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par2",
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q9704 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39584.0,
          "view_rgt": 39586.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9705": {
      "question": "9705",
      "name": "9705",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": 9705.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr2",
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q9705 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39585.0,
          "view_rgt": 39587.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9706": {
      "question": "9706",
      "name": "9706",
      "label": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Rente",
          "number": 9706.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par3",
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q9706 | PAR3 | Kriegsopferversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39586.0,
          "view_rgt": 39588.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9707": {
      "question": "9707",
      "name": "9707",
      "label": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "number": 9707.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr3",
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q9707 | PWR3 | Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39587.0,
          "view_rgt": 39589.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9708": {
      "question": "9708",
      "name": "9708",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": 9708.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par4",
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q9708 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39588.0,
          "view_rgt": 39590.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9709": {
      "question": "9709",
      "name": "9709",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": 9709.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr4",
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q9709 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39589.0,
          "view_rgt": 39591.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9710": {
      "question": "9710",
      "name": "9710",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": 9710.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par5",
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q9710 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39590.0,
          "view_rgt": 39592.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9711": {
      "question": "9711",
      "name": "9711",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": 9711.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr5",
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q9711 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39591.0,
          "view_rgt": 39593.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9712": {
      "question": "9712",
      "name": "9712",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": 9712.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par6",
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q9712 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39592.0,
          "view_rgt": 39594.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9713": {
      "question": "9713",
      "name": "9713",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": 9713.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr6",
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q9713 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39593.0,
          "view_rgt": 39595.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9714": {
      "question": "9714",
      "name": "9714",
      "label": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": 9714.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par7",
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q9714 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39594.0,
          "view_rgt": 39596.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9715": {
      "question": "9715",
      "name": "9715",
      "label": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": 9715.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr7",
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q9715 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39595.0,
          "view_rgt": 39597.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9716": {
      "question": "9716",
      "name": "9716",
      "label": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "par8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": 9716.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par8",
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q9716 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39596.0,
          "view_rgt": 39598.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9717": {
      "question": "9717",
      "name": "9717",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": 9717.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "parso",
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q9717 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39597.0,
          "view_rgt": 39599.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9718": {
      "question": "9718",
      "name": "9718",
      "label": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": 9718.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "text_de": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2006?",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr8",
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q9718 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39598.0,
          "view_rgt": 39600.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9719": {
      "question": "9719",
      "name": "9719",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 :  PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": 9719.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwrso",
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q9719 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39599.0,
          "view_rgt": 39601.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9720": {
      "question": "9720",
      "name": "9720",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": 9720.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "parka",
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q9720 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39600.0,
          "view_rgt": 39602.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9721": {
      "question": "9721",
      "name": "9721",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": 9721.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwrka",
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q9721 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39601.0,
          "view_rgt": 39603.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9800": {
      "question": "9800",
      "name": "9800",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": 9800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pges01",
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q9800 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39602.0,
          "view_rgt": 39604.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9901": {
      "question": "9901",
      "name": "9901",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "number": 9901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pbeh1",
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q9901 | PBEH1 | Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39603.0,
          "view_rgt": 39605.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9902": {
      "question": "9902",
      "name": "9902",
      "label": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?\n\n[in Prozent]",
      "items": [
        {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he [in Prozent]",
          "number": 9902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?\n\n[in Prozent]",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?\n\n[in Prozent]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pbeh2",
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q9902 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he [in Prozent]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39604.0,
          "view_rgt": 39606.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nzweite Option (\u00bbJa\u00ab) keine Option zum ankreuzen hat, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": 10001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdr2",
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q10001 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39605.0,
          "view_rgt": 39607.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": 10002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdr1",
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q10002 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39606.0,
          "view_rgt": 39608.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10100": {
      "question": "10100",
      "name": "10100",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2006 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q101000,2] *GOTO 103000\n",
          "goto": "*IF [Q101000,2] *GOTO 103000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": 10100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2006 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2006 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pkr1",
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q10100 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39607.0,
          "view_rgt": 39609.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10201": {
      "question": "10201",
      "name": "10201",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": 10201.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pkr2",
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q10201 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39608.0,
          "view_rgt": 39610.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10202": {
      "question": "10202",
      "name": "10202",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2006 ins Krankenhaus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2006",
          "number": 10202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2006 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2006 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pkr3",
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q10202 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2006",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39609.0,
          "view_rgt": 39611.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10300": {
      "question": "10300",
      "name": "10300",
      "label": "Falls Sie im Jahr 2006 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q103000,4] *GOTO 105000\n",
          "goto": "*IF [Q103000,4] *GOTO 105000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": 10300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Sie im Jahr 2006 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Falls Sie im Jahr 2006 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pkr4",
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q10300 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39610.0,
          "view_rgt": 39612.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "War 2006 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "War 2006 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10401": {
      "question": "10401",
      "name": "10401",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2006 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Anzahl Tage\" keine Option zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": 10401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2006 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2006 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr5",
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q10401 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39611.0,
          "view_rgt": 39613.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Anzahl Tage",
              "label_de": "Anzahl Tage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10402": {
      "question": "10402",
      "name": "10402",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2006 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10401 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10401 : PKR5=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": 10402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2006 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2006 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr6",
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q10402 | PKR6 | Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39612.0,
          "view_rgt": 39614.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10500": {
      "question": "10500",
      "name": "10500",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2006, eine [u]medizinische[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme in Anspruch genommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preha1",
          "concept": "preha1",
          "label": "medizinische Rehabilitationsma\u00dfname",
          "number": 10500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2006, eine [u]medizinische[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme in Anspruch genommen?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2006, eine [u]medizinische[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme in Anspruch genommen?",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "preha1",
          "view_import_concept": "preha1",
          "view_import_note": "Q10500 | PREHA1 | medizinische Rehabilitationsma\u00dfname",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39613.0,
          "view_rgt": 39615.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10600": {
      "question": "10600",
      "name": "10600",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2006, eine [u]berufliche[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme (z.B. berufliche Umschulung, technische oder finanzielle Hilfe zur Berufsaus\u00fcbung an Sie oder Ihren Arbeitgeber) in Anspruch genommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preha3",
          "concept": "preha3",
          "label": "berufliche Rehabilitationsma\u00dfname",
          "number": 10600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2006, eine [u]berufliche[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme (z.B. berufliche Umschulung, technische oder finanzielle Hilfe zur Berufsaus\u00fcbung an Sie oder Ihren Arbeitgeber) in Anspruch genommen?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2006, eine [u]berufliche[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme (z.B. berufliche Umschulung, technische oder finanzielle Hilfe zur Berufsaus\u00fcbung an Sie oder Ihren Arbeitgeber) in Anspruch genommen?",
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "preha3",
          "view_import_concept": "preha3",
          "view_import_note": "Q10600 | PREHA3 | berufliche Rehabilitationsma\u00dfname",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39614.0,
          "view_rgt": 39616.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": 10700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_first_concept": "pbei",
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q10700 | PBEI | Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39615.0,
          "view_rgt": 39617.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10800": {
      "question": "10800",
      "name": "10800",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q108000,3] *GOTO 120000\n",
          "goto": "*IF [Q108000,3] *GOTO 120000",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": 10800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2005 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkkw",
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q10800 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39616.0,
          "view_rgt": 39618.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bin \u00fcberhaupt nicht krankenversichert",
              "label_de": "Bin \u00fcberhaupt nicht krankenversichert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10900": {
      "question": "10900",
      "name": "10900",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10800 : PKKW=1,2\n\nRouting:\n*IF [Q109000,2] *GOTO 115000\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10800 : PKKW=1,2",
          "goto": "*IF [Q109000,2] *GOTO 115000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": 10900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_first_concept": "pkv01",
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q10900 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39617.0,
          "view_rgt": 39619.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11001": {
      "question": "11001",
      "name": "11001",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": 11001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkv02",
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q11001 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39618.0,
          "view_rgt": 39620.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer",
              "label_de": "Barmer",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TKK",
              "label_de": "TKK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK",
              "label_de": "IKK",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH",
              "label_de": "KKH",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "GEK",
              "label_de": "GEK",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11002": {
      "question": "11002",
      "name": "11002",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11001 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11001 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": 11002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q11002 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39619.0,
          "view_rgt": 39621.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11100": {
      "question": "11100",
      "name": "11100",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": 11100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "pkv03",
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q11100 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39620.0,
          "view_rgt": 39622.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11200": {
      "question": "11200",
      "name": "11200",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q112000,2] *GOTO 120000\n",
          "goto": "*IF [Q112000,2] *GOTO 120000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": 11200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "pkv04",
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q11200 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39621.0,
          "view_rgt": 39623.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11301": {
      "question": "11301",
      "name": "11301",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nzweite Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen hat, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": 11301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "pkv06",
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q11301 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39622.0,
          "view_rgt": 39624.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11302": {
      "question": "11302",
      "name": "11302",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pkv05",
          "label": "H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": 11302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "pkv05",
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q11302 | PKV05 | H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39623.0,
          "view_rgt": 39625.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11400": {
      "question": "11400",
      "name": "11400",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: ROUTING auf Q120:PSOZX\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": 11400.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q11400 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39624.0,
          "view_rgt": 39632.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 11400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 11400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 11400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 11400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 11400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": 11400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "sn": 6
        }
      ],
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11500": {
      "question": "11500",
      "name": "11500",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q115000,1] *GOTO 120000\n",
          "goto": "*IF [Q115000,1] *GOTO 120000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": 11500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "ppkv01",
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q11500 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39625.0,
          "view_rgt": 39633.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11601": {
      "question": "11601",
      "name": "11601",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": 11601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv03",
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q11601 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39632.0,
          "view_rgt": 39634.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11602": {
      "question": "11602",
      "name": "11602",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11601 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11601 : PPKV03=2",
          "label": "H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "number": 11602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv02",
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q11602 | PPKV02 | H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39633.0,
          "view_rgt": 39635.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11701": {
      "question": "11701",
      "name": "11701",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option (\u00bbAu\u00dfer mir noch weitere Personen\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": 11701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "ppkv04",
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q11701 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39634.0,
          "view_rgt": 39636.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11702": {
      "question": "11702",
      "name": "11702",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11701 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11701 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": 11702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "ppkv05",
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q11702 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39635.0,
          "view_rgt": 39637.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11800": {
      "question": "11800",
      "name": "11800",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q118000,2] *GOTO 120000\n",
          "goto": "*IF [Q118000,2] *GOTO 120000",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "ppkv06",
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q11800 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39636.0,
          "view_rgt": 39638.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11901": {
      "question": "11901",
      "name": "11901",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv09",
          "label": "Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "number": 11901.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "ppkv09",
          "view_import_concept": "ppkv09",
          "view_import_note": "Q11901 | PPKV09 | Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39637.0,
          "view_rgt": 39639.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11902": {
      "question": "11902",
      "name": "11902",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv10",
          "label": "Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "number": 11902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "ppkv10",
          "view_import_concept": "ppkv10",
          "view_import_note": "Q11902 | PPKV10 | Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39638.0,
          "view_rgt": 39640.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12000": {
      "question": "12000",
      "name": "12000",
      "label": "In der Bundesrepublik gibt es die Sozialversicherung mit ihren verschiedenen Zweigen, wie Krankenversicherung, Arbeitslosen-, Renten- und Pflegeversicherung. Die Sozialversicherung und entsprechende private Vorsorgeformen sollen die Menschen in verschiedenen Notlagen und im Alter finanziell absichern.\nWie bewerten Sie pers\u00f6nlich Ihre finanzielle Absicherung in den betreffenden Lebenssituationen?",
      "items": [
        {
          "label": "Bewertung Sozialversicherung",
          "number": 12000.0,
          "scale": "txt",
          "text": "In der Bundesrepublik gibt es die Sozialversicherung mit ihren verschiedenen Zweigen, wie Krankenversicherung, Arbeitslosen-, Renten- und Pflegeversicherung. Die Sozialversicherung und entsprechende private Vorsorgeformen sollen die Menschen in verschiedenen Notlagen und im Alter finanziell absichern.\nWie bewerten Sie pers\u00f6nlich Ihre finanzielle Absicherung in den betreffenden Lebenssituationen?",
          "text_de": "In der Bundesrepublik gibt es die Sozialversicherung mit ihren verschiedenen Zweigen, wie Krankenversicherung, Arbeitslosen-, Renten- und Pflegeversicherung. Die Sozialversicherung und entsprechende private Vorsorgeformen sollen die Menschen in verschiedenen Notlagen und im Alter finanziell absichern.\nWie bewerten Sie pers\u00f6nlich Ihre finanzielle Absicherung in den betreffenden Lebenssituationen?",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "psoz x",
          "view_import_note": "Q12000 | PSOZ X | Bewertung Sozialversicherung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39639.0,
          "view_rgt": 39645.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psoz x",
          "item": "1.0",
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei Krankheit",
          "text_de": "Bei Krankheit",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psoz1",
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befriedigend",
              "label_de": "Befriedigend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "label_de": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psoz x",
          "item": "2.0",
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei Arbeitslosigkeit",
          "text_de": "Bei Arbeitslosigkeit",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psoz2",
          "view_sort_id": 414.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befriedigend",
              "label_de": "Befriedigend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "label_de": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psoz x",
          "item": "3.0",
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "F\u00fcr das Alter",
          "text_de": "F\u00fcr das Alter",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psoz3",
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befriedigend",
              "label_de": "Befriedigend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "label_de": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psoz x",
          "item": "4.0",
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "F\u00fcr den Fall der Pflegebed\u00fcrftigkeit",
          "text_de": "F\u00fcr den Fall der Pflegebed\u00fcrftigkeit",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psoz4",
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befriedigend",
              "label_de": "Befriedigend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "label_de": "Wei\u00df nicht/Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12100": {
      "question": "12100",
      "name": "12100",
      "label": "Empfinden Sie die Beitr\u00e4ge, die Sie f\u00fcr die Sozialversicherungen leisten m\u00fcssen, eher als ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psoz5",
          "concept": "psoz5",
          "label": "Beitr\u00e4ge Sozialversicherung",
          "number": 12100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Empfinden Sie die Beitr\u00e4ge, die Sie f\u00fcr die Sozialversicherungen leisten m\u00fcssen, eher als ...",
          "text_de": "Empfinden Sie die Beitr\u00e4ge, die Sie f\u00fcr die Sozialversicherungen leisten m\u00fcssen, eher als ...",
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_first_concept": "psoz5",
          "view_import_concept": "psoz5",
          "view_import_note": "Q12100 | PSOZ5 | Beitr\u00e4ge Sozialversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39640.0,
          "view_rgt": 39646.0,
          "view_sort_id": 417.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- zu hoch",
              "label_de": "- zu hoch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- angemessen",
              "label_de": "- angemessen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- niedrig",
              "label_de": "- niedrig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu",
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12201": {
      "question": "12201",
      "name": "12201",
      "label": "Welches Haushaltseinkommen w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich - unter Ihren Lebensumst\u00e4nden - als das notwendige Mindesteinkommen betrachten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnet2",
          "concept": "pnet2",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Gemeint ist der monatliche Nettobetrag, den Ihr Haushalt unbedingt braucht, um zurechtzukommen.",
          "instruction_de": "Gemeint ist der monatliche Nettobetrag, den Ihr Haushalt unbedingt braucht, um zurechtzukommen.",
          "label": "Mindesteinkommen",
          "number": 12201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welches Haushaltseinkommen w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich - unter Ihren Lebensumst\u00e4nden - als das notwendige Mindesteinkommen betrachten?",
          "text_de": "Welches Haushaltseinkommen w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich - unter Ihren Lebensumst\u00e4nden - als das notwendige Mindesteinkommen betrachten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "pnet2",
          "view_import_concept": "pnet2",
          "view_import_note": "Q12201 | PNET2 | Mindesteinkommen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39645.0,
          "view_rgt": 39647.0,
          "view_sort_id": 418.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro",
              "label_de": "Euro",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12202": {
      "question": "12202",
      "name": "12202",
      "label": "Welches Haushaltseinkommen w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich - unter Ihren Lebensumst\u00e4nden - als das notwendige Mindesteinkommen betrachten?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnet1",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q12201 : PNET2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12201 : PNET2=2",
          "instruction": "Gemeint ist der monatliche Nettobetrag, den Ihr Haushalt unbedingt braucht, um zurechtzukommen.",
          "instruction_de": "Gemeint ist der monatliche Nettobetrag, den Ihr Haushalt unbedingt braucht, um zurechtzukommen.",
          "label": "H\u00f6he Mindesteinkommen",
          "number": 12202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welches Haushaltseinkommen w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich - unter Ihren Lebensumst\u00e4nden - als das notwendige Mindesteinkommen betrachten?",
          "text_de": "Welches Haushaltseinkommen w\u00fcrden Sie pers\u00f6nlich - unter Ihren Lebensumst\u00e4nden - als das notwendige Mindesteinkommen betrachten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "pnet1",
          "view_import_concept": "pnet1",
          "view_import_note": "Q12202 | PNET1 | H\u00f6he Mindesteinkommen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39646.0,
          "view_rgt": 39648.0,
          "view_sort_id": 419.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12300": {
      "question": "12300",
      "name": "12300",
      "label": "Sind Sie bereits in Rente oder Pension?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prent1",
          "concept": "prent1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q123000,1] **GOTO BLOCK 12600\n",
          "goto": "*IF [Q123000,1] **GOTO BLOCK 12600",
          "label": "Rente/Pension",
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie bereits in Rente oder Pension?",
          "text_de": "Sind Sie bereits in Rente oder Pension?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "prent1",
          "view_import_concept": "prent1",
          "view_import_note": "Q12300 | PRENT1 | Rente/Pension",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39647.0,
          "view_rgt": 39649.0,
          "view_sort_id": 420.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12400": {
      "question": "12400",
      "name": "12400",
      "label": "Haben Sie nach dem 31.12.2001 einen Vertrag zur \"Riester-Rente\" abgeschlossen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "priest",
          "concept": "priest",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12300 : PRENT1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12300 : PRENT1=2",
          "label": "Abschluss Riester-Rente",
          "number": 12400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31.12.2001 einen Vertrag zur \"Riester-Rente\" abgeschlossen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31.12.2001 einen Vertrag zur \"Riester-Rente\" abgeschlossen?",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "priest",
          "view_import_concept": "priest",
          "view_import_note": "Q12400 | PRIEST | Abschluss Riester-Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39648.0,
          "view_rgt": 39650.0,
          "view_sort_id": 421.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12500": {
      "question": "12500",
      "name": "12500",
      "label": "Wie gut werden oder w\u00fcrden Sie allein mit der gesetzlichen Rente oder Pension Ihren Lebensunterhalt im Alter bestreiten k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prent2",
          "concept": "prent2",
          "label": "Auskommen gesetzliche Rente/Pension",
          "number": 12500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie gut werden oder w\u00fcrden Sie allein mit der gesetzlichen Rente oder Pension Ihren Lebensunterhalt im Alter bestreiten k\u00f6nnen?",
          "text_de": "Wie gut werden oder w\u00fcrden Sie allein mit der gesetzlichen Rente oder Pension Ihren Lebensunterhalt im Alter bestreiten k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "prent2",
          "view_import_concept": "prent2",
          "view_import_note": "Q12500 | PRENT2 | Auskommen gesetzliche Rente/Pension",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39649.0,
          "view_rgt": 39651.0,
          "view_sort_id": 422.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12601": {
      "question": "12601",
      "name": "12601",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich Eigent\u00fcmer des Hauses oder der Wohnung, in der Sie selbst wohnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pet01",
          "concept": "pet01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126010,2] *GOTO 126070\n",
          "goto": "*IF [Q126010,2] *GOTO 126070",
          "label": "Eigent\u00fcmer Haus/Wohnung",
          "number": 12601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich Eigent\u00fcmer des Hauses oder der Wohnung, in der Sie selbst wohnen?",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich Eigent\u00fcmer des Hauses oder der Wohnung, in der Sie selbst wohnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pet01",
          "view_import_concept": "pet01",
          "view_import_note": "Q12601 | PET01 | Eigent\u00fcmer Haus/Wohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39651.0,
          "view_rgt": 39653.0,
          "view_sort_id": 424.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12602": {
      "question": "12602",
      "name": "12602",
      "label": "Wenn Sie heute verkaufen w\u00fcrden, wieviel w\u00fcrden Sie f\u00fcr Wohnung/Haus einschlie\u00dflich Grundst\u00fcck erzielen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pet02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12601 : PET01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12601 : PET01=1",
          "label": "Wert Haus/Wohnung",
          "number": 12602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie heute verkaufen w\u00fcrden, wieviel w\u00fcrden Sie f\u00fcr Wohnung/Haus einschlie\u00dflich Grundst\u00fcck erzielen?",
          "text_de": "Wenn Sie heute verkaufen w\u00fcrden, wieviel w\u00fcrden Sie f\u00fcr Wohnung/Haus einschlie\u00dflich Grundst\u00fcck erzielen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pet02",
          "view_import_concept": "pet02",
          "view_import_note": "Q12602 | PET02 | Wert Haus/Wohnung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39652.0,
          "view_rgt": 39654.0,
          "view_sort_id": 425.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12603": {
      "question": "12603",
      "name": "12603",
      "label": "Falls Haus/Wohnung noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pet04",
          "concept": "pet04",
          "label": "Belastung Haus/Wohnung",
          "number": 12603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Haus/Wohnung noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?",
          "text_de": "Falls Haus/Wohnung noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pet04",
          "view_import_concept": "pet04",
          "view_import_note": "Q12603 | PET04 | Belastung Haus/Wohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39653.0,
          "view_rgt": 39655.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Belastung in Euro",
              "label_de": "Belastung in Euro",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ist schuldenfrei",
              "label_de": "Ist schuldenfrei",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12604": {
      "question": "12604",
      "name": "12604",
      "label": "Falls Haus/Wohnung noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?\n\n[Belastung in Euro]",
      "items": [
        {
          "concept": "pet03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12603 : PET04=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12603 : PET04=1",
          "label": "H\u00f6he Belastung Haus/Wohnung",
          "number": 12604.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Haus/Wohnung noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?\n\n[Belastung in Euro]",
          "text_de": "Falls Haus/Wohnung noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?\n\n[Belastung in Euro]",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pet03",
          "view_import_concept": "pet03",
          "view_import_note": "Q12604 | PET03 | H\u00f6he Belastung Haus/Wohnung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39654.0,
          "view_rgt": 39656.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12605": {
      "question": "12605",
      "name": "12605",
      "label": "Sind Sie alleiniger Eigent\u00fcmer (zu 100%) oder Miteigent\u00fcmer (z.B. gemeinschaftlich mit Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pet05",
          "concept": "pet05",
          "label": "pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil Haus/Wohnung",
          "number": 12605.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie alleiniger Eigent\u00fcmer (zu 100%) oder Miteigent\u00fcmer (z.B. gemeinschaftlich mit Ehepartner)?",
          "text_de": "Sind Sie alleiniger Eigent\u00fcmer (zu 100%) oder Miteigent\u00fcmer (z.B. gemeinschaftlich mit Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pet05",
          "view_import_concept": "pet05",
          "view_import_note": "Q12605 | PET05 | pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil Haus/Wohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39655.0,
          "view_rgt": 39657.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alleiniger Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "Alleiniger Eigent\u00fcmer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Miteigent\u00fcmer",
              "label_de": "Miteigent\u00fcmer",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12606": {
      "question": "12606",
      "name": "12606",
      "label": "Wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Anteil?\n\n[Anteil in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "pet06",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12605 : PET05=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12605 : PET05=2",
          "label": "pers\u00f6nlicher Anteil Miteigent\u00fcmer Haus/Wohnung [in %]",
          "number": 12606.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Anteil?\n\n[Anteil in %]",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Anteil?\n\n[Anteil in %]",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pet06",
          "view_import_concept": "pet06",
          "view_import_note": "Q12606 | PET06 | pers\u00f6nlicher Anteil Miteigent\u00fcmer Haus/Wohnung [in %]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39656.0,
          "view_rgt": 39658.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12607": {
      "question": "12607",
      "name": "12607",
      "label": "Haben Sie, abgesehen von selbst genutztem Wohneigentum, sonstigen Haus- oder Grundbesitz?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pim01",
          "concept": "pim01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126070,2] *GOTO 126150\n",
          "goto": "*IF [Q126070,2] *GOTO 126150",
          "label": "Besitz sonstiges Wohneigentum",
          "number": 12607.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie, abgesehen von selbst genutztem Wohneigentum, sonstigen Haus- oder Grundbesitz?",
          "text_de": "Haben Sie, abgesehen von selbst genutztem Wohneigentum, sonstigen Haus- oder Grundbesitz?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim01",
          "view_import_concept": "pim01",
          "view_import_note": "Q12607 | PIM01 | Besitz sonstiges Wohneigentum",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39657.0,
          "view_rgt": 39659.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12608": {
      "question": "12608",
      "name": "12608",
      "label": "Um welche Art Immobilien handelt es sich dabei?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12607 : PIM01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12607 : PIM01=1",
          "label": "Art der Immobilien (Sonstiges Wohneigentum)",
          "number": 12608.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Um welche Art Immobilien handelt es sich dabei?",
          "text_de": "Um welche Art Immobilien handelt es sich dabei?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "pim xx",
          "view_import_note": "Q12608 | PIM XX | Art der Immobilien (Sonstiges Wohneigentum)",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39658.0,
          "view_rgt": 39665.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 12608.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einfamilienhaus/Eigentumswohnung (aber nicht selbst genutzt)",
          "text_de": "Einfamilienhaus/Eigentumswohnung (aber nicht selbst genutzt)",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 12608.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mehrfamilienhaus/Mietshaus",
          "text_de": "Mehrfamilienhaus/Mietshaus",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 433.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 12608.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ferienwohnung/Wochenendwohnung",
          "text_de": "Ferienwohnung/Wochenendwohnung",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 434.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 12608.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unbebautes Grundst\u00fcck",
          "text_de": "Unbebautes Grundst\u00fcck",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 435.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 12608.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Immobilie",
          "text_de": "Sonstige Immobilie",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 436.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12609": {
      "question": "12609",
      "name": "12609",
      "label": "Wie viele solcher Immobilien - ohne das selbstgenutzte Wohneigentum - haben Sie insgesamt?",
      "items": [
        {
          "concept": "pim07",
          "label": "Anzahl Immobilien (Sonstiges Wohneigentum)",
          "number": 12609.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele solcher Immobilien - ohne das selbstgenutzte Wohneigentum - haben Sie insgesamt?",
          "text_de": "Wie viele solcher Immobilien - ohne das selbstgenutzte Wohneigentum - haben Sie insgesamt?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim07",
          "view_import_concept": "pim07",
          "view_import_note": "Q12609 | PIM07 | Anzahl Immobilien (Sonstiges Wohneigentum)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39659.0,
          "view_rgt": 39666.0,
          "view_sort_id": 437.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12610": {
      "question": "12610",
      "name": "12610",
      "label": "Wenn Sie diesen Immobilienbesitz - ohne das selbstgenutzte Wohneigentum - heute verkaufen wollten, welchen Preis k\u00f6nnten Sie etwa erzielen?\n\n[in Euro]",
      "items": [
        {
          "concept": "pim08",
          "label": "Wert sonstiges Wohneigentum",
          "number": 12610.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie diesen Immobilienbesitz - ohne das selbstgenutzte Wohneigentum - heute verkaufen wollten, welchen Preis k\u00f6nnten Sie etwa erzielen?\n\n[in Euro]",
          "text_de": "Wenn Sie diesen Immobilienbesitz - ohne das selbstgenutzte Wohneigentum - heute verkaufen wollten, welchen Preis k\u00f6nnten Sie etwa erzielen?\n\n[in Euro]",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim08",
          "view_import_concept": "pim08",
          "view_import_note": "Q12610 | PIM08 | Wert sonstiges Wohneigentum",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39665.0,
          "view_rgt": 39667.0,
          "view_sort_id": 438.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12611": {
      "question": "12611",
      "name": "12611",
      "label": "Sind Sie davon alleiniger Eigent\u00fcmer (zu 100%) oder Miteigent\u00fcmer (z.B. gemeinschaftlich mit Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pim09",
          "concept": "pim09",
          "label": "pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil sonstiges Wohneigentum",
          "number": 12611.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie davon alleiniger Eigent\u00fcmer (zu 100%) oder Miteigent\u00fcmer (z.B. gemeinschaftlich mit Ehepartner)?",
          "text_de": "Sind Sie davon alleiniger Eigent\u00fcmer (zu 100%) oder Miteigent\u00fcmer (z.B. gemeinschaftlich mit Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim09",
          "view_import_concept": "pim09",
          "view_import_note": "Q12611 | PIM09 | pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil sonstiges Wohneigentum",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39666.0,
          "view_rgt": 39668.0,
          "view_sort_id": 439.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alleiniger Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "Alleiniger Eigent\u00fcmer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Miteigent\u00fcmer",
              "label_de": "Miteigent\u00fcmer",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12612": {
      "question": "12612",
      "name": "12612",
      "label": "Wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Wertanteil?\n\n[Wertanteil in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "pim10",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12611 : PIM09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12611 : PIM09=2",
          "label": "pers\u00f6nlicher Wertanteil Miteigent\u00fcmer sonstiges Wohneigentum [in %]",
          "number": 12612.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Wertanteil?\n\n[Wertanteil in %]",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Wertanteil?\n\n[Wertanteil in %]",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim10",
          "view_import_concept": "pim10",
          "view_import_note": "Q12612 | PIM10 | pers\u00f6nlicher Wertanteil Miteigent\u00fcmer sonstiges Wohneigentum [in %]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39667.0,
          "view_rgt": 39669.0,
          "view_sort_id": 440.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12613": {
      "question": "12613",
      "name": "12613",
      "label": "Falls Ihr Immobilienbesitz noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pim12",
          "concept": "pim12",
          "label": "Belastung sonstiges Wohneigentum",
          "number": 12613.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Ihr Immobilienbesitz noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?",
          "text_de": "Falls Ihr Immobilienbesitz noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim12",
          "view_import_concept": "pim12",
          "view_import_note": "Q12613 | PIM12 | Belastung sonstiges Wohneigentum",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39668.0,
          "view_rgt": 39670.0,
          "view_sort_id": 441.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Belastung in Euro",
              "label_de": "Belastung in Euro",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ist schuldenfrei",
              "label_de": "Ist schuldenfrei",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12614": {
      "question": "12614",
      "name": "12614",
      "label": "Falls Ihr Immobilienbesitz noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?\n\n[Belastung in Euro]",
      "items": [
        {
          "concept": "pim11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12613 : PIM12=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12613 : PIM12=1",
          "label": "H\u00f6he Belastung sonstiges Wohneigentum",
          "number": 12614.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Ihr Immobilienbesitz noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?\n\n[Belastung in Euro]",
          "text_de": "Falls Ihr Immobilienbesitz noch mit Darlehen belastet ist, wie hoch ist etwa die heutige Restschuld (ohne Zinsen)?\n\n[Belastung in Euro]",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pim11",
          "view_import_concept": "pim11",
          "view_import_note": "Q12614 | PIM11 | H\u00f6he Belastung sonstiges Wohneigentum",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39669.0,
          "view_rgt": 39671.0,
          "view_sort_id": 442.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12615": {
      "question": "12615",
      "name": "12615",
      "label": "Haben Sie pers\u00f6nlich einen Bausparvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbau01",
          "concept": "pbau01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126150,2] *GOTO 126170\n",
          "goto": "*IF [Q126150,2] *GOTO 126170",
          "label": "Bausparvertrag",
          "number": 12615.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie pers\u00f6nlich einen Bausparvertrag?",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich einen Bausparvertrag?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pbau01",
          "view_import_concept": "pbau01",
          "view_import_note": "Q12615 | PBAU01 | Bausparvertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39670.0,
          "view_rgt": 39672.0,
          "view_sort_id": 443.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12616": {
      "question": "12616",
      "name": "12616",
      "label": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie Ihr derzeitiges Bausparguthaben einschlie\u00dflich Zinsen/Pr\u00e4mien?",
      "items": [
        {
          "concept": "pbau02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12615 : PBAU01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12615 : PBAU01=1",
          "instruction": "Falls mehrer Vertr\u00e4ge, bitte zusammenrechnen!",
          "instruction_de": "Falls mehrer Vertr\u00e4ge, bitte zusammenrechnen!",
          "label": "Wert Bausparvertrag",
          "number": 12616.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie Ihr derzeitiges Bausparguthaben einschlie\u00dflich Zinsen/Pr\u00e4mien?",
          "text_de": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie Ihr derzeitiges Bausparguthaben einschlie\u00dflich Zinsen/Pr\u00e4mien?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pbau02",
          "view_import_concept": "pbau02",
          "view_import_note": "Q12616 | PBAU02 | Wert Bausparvertrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39671.0,
          "view_rgt": 39673.0,
          "view_sort_id": 444.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12617": {
      "question": "12617",
      "name": "12617",
      "label": "Verf\u00fcgen Sie \u00fcber Geldanlagen, etwa in Form von Sparguthaben, Spar- oder Pfandbriefen, Aktien oder Investmentanteilen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pspa01",
          "concept": "pspa01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126170,2] *GOTO 126210\n",
          "goto": "*IF [Q126170,2] *GOTO 126210",
          "label": "Geldanlagen",
          "number": 12617.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Verf\u00fcgen Sie \u00fcber Geldanlagen, etwa in Form von Sparguthaben, Spar- oder Pfandbriefen, Aktien oder Investmentanteilen?",
          "text_de": "Verf\u00fcgen Sie \u00fcber Geldanlagen, etwa in Form von Sparguthaben, Spar- oder Pfandbriefen, Aktien oder Investmentanteilen?",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pspa01",
          "view_import_concept": "pspa01",
          "view_import_note": "Q12617 | PSPA01 | Geldanlagen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39672.0,
          "view_rgt": 39674.0,
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12618": {
      "question": "12618",
      "name": "12618",
      "label": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den Wert Ihrer Geldanlagen insgesamt?",
      "items": [
        {
          "concept": "pspa02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12617 : PSPA01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12617 : PSPA01=1",
          "label": "Wert Geldanlagen",
          "number": 12618.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den Wert Ihrer Geldanlagen insgesamt?",
          "text_de": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den Wert Ihrer Geldanlagen insgesamt?",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pspa02",
          "view_import_concept": "pspa02",
          "view_import_note": "Q12618 | PSPA02 | Wert Geldanlagen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39673.0,
          "view_rgt": 39675.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12619": {
      "question": "12619",
      "name": "12619",
      "label": "Sind diese Geldanlagen alle auf Ihren Namen angelegt oder laufen sie teilweise auch auf Gemeinschaftskonten mehrerer Personen, etwa bei Ehepaaren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pspa03",
          "concept": "pspa03",
          "label": "pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil Geldanlagen",
          "number": 12619.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind diese Geldanlagen alle auf Ihren Namen angelegt oder laufen sie teilweise auch auf Gemeinschaftskonten mehrerer Personen, etwa bei Ehepaaren?",
          "text_de": "Sind diese Geldanlagen alle auf Ihren Namen angelegt oder laufen sie teilweise auch auf Gemeinschaftskonten mehrerer Personen, etwa bei Ehepaaren?",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pspa03",
          "view_import_concept": "pspa03",
          "view_import_note": "Q12619 | PSPA03 | pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil Geldanlagen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39674.0,
          "view_rgt": 39676.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alleiniger Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "Alleiniger Eigent\u00fcmer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Miteigent\u00fcmer",
              "label_de": "Miteigent\u00fcmer",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12620": {
      "question": "12620",
      "name": "12620",
      "label": "Wenn letzteres, wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Anteil?\n\n[in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "pspa04",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12619 : PSPA03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12619 : PSPA03=2",
          "label": "pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil Geldanlagen [in %]",
          "number": 12620.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn letzteres, wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Anteil?\n\n[in %]",
          "text_de": "Wenn letzteres, wie hoch ist Ihr pers\u00f6nlicher Anteil?\n\n[in %]",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pspa04",
          "view_import_concept": "pspa04",
          "view_import_note": "Q12620 | PSPA04 | pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil Geldanlagen [in %]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39675.0,
          "view_rgt": 39677.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12621": {
      "question": "12621",
      "name": "12621",
      "label": "Haben Sie eine Lebensversicherung oder eine private Rentenversicherung (auch Riester - oder R\u00fcrup-Rente), die Sie abgeschlossen haben oder Ihr Arbeitgeber f\u00fcr Sie abgeschlossen hat?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pleb01",
          "concept": "pleb01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126210,2] *GOTO 126230\n",
          "goto": "*IF [Q126210,2] *GOTO 126230",
          "label": "Lebensversicherung / private Rentenversicherung",
          "number": 12621.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine Lebensversicherung oder eine private Rentenversicherung (auch Riester - oder R\u00fcrup-Rente), die Sie abgeschlossen haben oder Ihr Arbeitgeber f\u00fcr Sie abgeschlossen hat?",
          "text_de": "Haben Sie eine Lebensversicherung oder eine private Rentenversicherung (auch Riester - oder R\u00fcrup-Rente), die Sie abgeschlossen haben oder Ihr Arbeitgeber f\u00fcr Sie abgeschlossen hat?",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pleb01",
          "view_import_concept": "pleb01",
          "view_import_note": "Q12621 | PLEB01 | Lebensversicherung / private Rentenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39676.0,
          "view_rgt": 39678.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12622": {
      "question": "12622",
      "name": "12622",
      "label": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den derzeitigen R\u00fcckkaufwert / das Vertragsguthaben dieser Versiherungsvertr\u00e4ge?",
      "items": [
        {
          "concept": "pleb02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12621 : PLEB01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12621 : PLEB01=1",
          "label": "Wert Lebensversicherung / private Rentenversicherung",
          "number": 12622.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den derzeitigen R\u00fcckkaufwert / das Vertragsguthaben dieser Versiherungsvertr\u00e4ge?",
          "text_de": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den derzeitigen R\u00fcckkaufwert / das Vertragsguthaben dieser Versiherungsvertr\u00e4ge?",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pleb02",
          "view_import_concept": "pleb02",
          "view_import_note": "Q12622 | PLEB02 | Wert Lebensversicherung / private Rentenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39677.0,
          "view_rgt": 39679.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12623": {
      "question": "12623",
      "name": "12623",
      "label": "Sind Sie Eigent\u00fcmer eines gewerblichen Betriebes, d.h. einer Firma, eines Gesch\u00e4fts, einer Kanzlei, einer Praxis oder eines landwirtschaftlichen Betriebes, oder an einem solchen Betrieb beteiligt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgew01",
          "concept": "pgew01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126230,2] *GOTO 126260\n",
          "goto": "*IF [Q126230,2] *GOTO 126260",
          "label": "Eigent\u00fcmer gewerblicher Berieb",
          "number": 12623.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie Eigent\u00fcmer eines gewerblichen Betriebes, d.h. einer Firma, eines Gesch\u00e4fts, einer Kanzlei, einer Praxis oder eines landwirtschaftlichen Betriebes, oder an einem solchen Betrieb beteiligt?",
          "text_de": "Sind Sie Eigent\u00fcmer eines gewerblichen Betriebes, d.h. einer Firma, eines Gesch\u00e4fts, einer Kanzlei, einer Praxis oder eines landwirtschaftlichen Betriebes, oder an einem solchen Betrieb beteiligt?",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pgew01",
          "view_import_concept": "pgew01",
          "view_import_note": "Q12623 | PGEW01 | Eigent\u00fcmer gewerblicher Berieb",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39678.0,
          "view_rgt": 39680.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12624": {
      "question": "12624",
      "name": "12624",
      "label": "Sind Sie in diesem Betrieb alleiniger Unternehmer, oder beteiligter Unternehmer, z.B. nach GBR, GmbH oder KG?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgew02",
          "concept": "pgew02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12623 : PGEW01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12623 : PGEW01=1",
          "label": "pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil gewerblicher Betrieb",
          "number": 12624.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in diesem Betrieb alleiniger Unternehmer, oder beteiligter Unternehmer, z.B. nach GBR, GmbH oder KG?",
          "text_de": "Sind Sie in diesem Betrieb alleiniger Unternehmer, oder beteiligter Unternehmer, z.B. nach GBR, GmbH oder KG?",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pgew02",
          "view_import_concept": "pgew02",
          "view_import_note": "Q12624 | PGEW02 | pers\u00f6nlicher Eigentumsanteil gewerblicher Betrieb",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39679.0,
          "view_rgt": 39681.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alleiniger Unternehmer",
              "label_de": "Alleiniger Unternehmer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Beteiligter Unternehmer",
              "label_de": "Beteiligter Unternehmer",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12625": {
      "question": "12625",
      "name": "12625",
      "label": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den heutigen Verm\u00f6genswert Ihres Betriebes bzw. Ihrer Beteiligung? \nDas ist der Preis vor Steuern, den Sie bei einem Verkauf des Betriebes bzw. Ihrer Beteiligung erzielen k\u00f6nnten, unter Ber\u00fccksichtigung eventueller bestehender Kreditbelastungen.",
      "items": [
        {
          "concept": "pgew03",
          "label": "Wert gewerblicher Betrieb",
          "number": 12625.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den heutigen Verm\u00f6genswert Ihres Betriebes bzw. Ihrer Beteiligung? \nDas ist der Preis vor Steuern, den Sie bei einem Verkauf des Betriebes bzw. Ihrer Beteiligung erzielen k\u00f6nnten, unter Ber\u00fccksichtigung eventueller bestehender Kreditbelastungen.",
          "text_de": "Wie hoch sch\u00e4tzen Sie den heutigen Verm\u00f6genswert Ihres Betriebes bzw. Ihrer Beteiligung? \nDas ist der Preis vor Steuern, den Sie bei einem Verkauf des Betriebes bzw. Ihrer Beteiligung erzielen k\u00f6nnten, unter Ber\u00fccksichtigung eventueller bestehender Kreditbelastungen.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pgew03",
          "view_import_concept": "pgew03",
          "view_import_note": "Q12625 | PGEW03 | Wert gewerblicher Betrieb",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39680.0,
          "view_rgt": 39682.0,
          "view_sort_id": 453.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12626": {
      "question": "12626",
      "name": "12626",
      "label": "Verf\u00fcgen Sie pers\u00f6nlich \u00fcber nenneswertes Sachverm\u00f6gen in Form von Gold, Schmuck, M\u00fcnzen oder wertvollen Sammlungen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psach01",
          "concept": "psach01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126260,2] *GOTO 126280\n",
          "goto": "*IF [Q126260,2] *GOTO 126280",
          "label": "Sachverm\u00f6gen",
          "number": 12626.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Verf\u00fcgen Sie pers\u00f6nlich \u00fcber nenneswertes Sachverm\u00f6gen in Form von Gold, Schmuck, M\u00fcnzen oder wertvollen Sammlungen?",
          "text_de": "Verf\u00fcgen Sie pers\u00f6nlich \u00fcber nenneswertes Sachverm\u00f6gen in Form von Gold, Schmuck, M\u00fcnzen oder wertvollen Sammlungen?",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "psach01",
          "view_import_concept": "psach01",
          "view_import_note": "Q12626 | PSACH01 | Sachverm\u00f6gen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39681.0,
          "view_rgt": 39683.0,
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12627": {
      "question": "12627",
      "name": "12627",
      "label": "Angenommen, Sie k\u00f6nnten dieses Sachverm\u00f6gen ver\u00e4u\u00dfern:\nWie hoch sch\u00e4tzen Sie den Gesamtwert ein?",
      "items": [
        {
          "concept": "psach02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12626 : PSACH01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12626 : PSACH01=1",
          "label": "Wert Sachverm\u00f6gen",
          "number": 12627.0,
          "scale": "int",
          "text": "Angenommen, Sie k\u00f6nnten dieses Sachverm\u00f6gen ver\u00e4u\u00dfern:\nWie hoch sch\u00e4tzen Sie den Gesamtwert ein?",
          "text_de": "Angenommen, Sie k\u00f6nnten dieses Sachverm\u00f6gen ver\u00e4u\u00dfern:\nWie hoch sch\u00e4tzen Sie den Gesamtwert ein?",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "psach02",
          "view_import_concept": "psach02",
          "view_import_note": "Q12627 | PSACH02 | Wert Sachverm\u00f6gen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39682.0,
          "view_rgt": 39684.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12628": {
      "question": "12628",
      "name": "12628",
      "label": "Einmal abgesehen von Hypotheken f\u00fcr Haus- und Grundbesitz oder Baudarlehen:\nHaben Sie zur Zeit noch Schulden aus Krediten, die Sie pers\u00f6nlich bei einer Bank, einer sonstigen Einrichtung oder einer Privatperson aufgenommen haben und f\u00fcr die Sie privat haften?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prest01",
          "concept": "prest01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q126280,2] *GOTO 127000\n",
          "goto": "*IF [Q126280,2] *GOTO 127000",
          "instruction": "Ohne Hypotheken und Baudarlehen!",
          "instruction_de": "Ohne Hypotheken und Baudarlehen!",
          "label": "Schulden aus Krediten",
          "number": 12628.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal abgesehen von Hypotheken f\u00fcr Haus- und Grundbesitz oder Baudarlehen:\nHaben Sie zur Zeit noch Schulden aus Krediten, die Sie pers\u00f6nlich bei einer Bank, einer sonstigen Einrichtung oder einer Privatperson aufgenommen haben und f\u00fcr die Sie privat haften?",
          "text_de": "Einmal abgesehen von Hypotheken f\u00fcr Haus- und Grundbesitz oder Baudarlehen:\nHaben Sie zur Zeit noch Schulden aus Krediten, die Sie pers\u00f6nlich bei einer Bank, einer sonstigen Einrichtung oder einer Privatperson aufgenommen haben und f\u00fcr die Sie privat haften?",
          "view_calculated_item": 28.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "prest01",
          "view_import_concept": "prest01",
          "view_import_note": "Q12628 | PREST01 | Schulden aus Krediten",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39683.0,
          "view_rgt": 39685.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12629": {
      "question": "12629",
      "name": "12629",
      "label": "Wie hoch sind die derzeitigen Restschulden?",
      "items": [
        {
          "concept": "prest02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12628 : PREST01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12628 : PREST01=1",
          "label": "Belastung Schulden aus Krediten",
          "number": 12629.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sind die derzeitigen Restschulden?",
          "text_de": "Wie hoch sind die derzeitigen Restschulden?",
          "view_calculated_item": 29.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "prest02",
          "view_import_concept": "prest02",
          "view_import_note": "Q12629 | PREST02 | Belastung Schulden aus Krediten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39684.0,
          "view_rgt": 39686.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": 12700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "ppol1",
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q12700 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39685.0,
          "view_rgt": 39687.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12800": {
      "question": "12800",
      "name": "12800",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q128000,2] **GOTO BLOCK 13000\n",
          "goto": "*IF [Q128000,2] **GOTO BLOCK 13000",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": 12800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "ppol2",
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q12800 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39686.0,
          "view_rgt": 39688.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12901": {
      "question": "12901",
      "name": "12901",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": 12901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "ppol3",
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q12901 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39687.0,
          "view_rgt": 39689.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Linke.PDS/WASG",
              "label_de": "Linke.PDS/WASG",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU/Republikaner/NPD",
              "label_de": "DVU/Republikaner/NPD",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12902": {
      "question": "12902",
      "name": "12902",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12901 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12901 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": 12902.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "ppol4",
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q12902 | PPOL4 | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39688.0,
          "view_rgt": 39690.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13001": {
      "question": "13001",
      "name": "13001",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": [
        {
          "label": "Sorgen",
          "number": 13001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q13001 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39689.0,
          "view_rgt": 39701.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "1.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor01",
          "view_sort_id": 463.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "2.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor02",
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "3.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit?",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor03",
          "view_sort_id": 465.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "4.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor04",
          "view_sort_id": 466.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "5.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor05",
          "view_sort_id": 467.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "6.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor06",
          "view_sort_id": 468.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "7.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Folgen der EU-Erweiterung?",
          "text_de": "\u00dcber die Folgen der EU-Erweiterung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor07",
          "view_sort_id": 469.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "8.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor08",
          "view_sort_id": 470.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "9.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor09",
          "view_sort_id": 471.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "10.0",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor10",
          "view_sort_id": 472.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13002": {
      "question": "13002",
      "name": "13002",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": 13002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q13002 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39690.0,
          "view_rgt": 39702.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13101": {
      "question": "13101",
      "name": "13101",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psex",
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q13101 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39701.0,
          "view_rgt": 39703.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13102": {
      "question": "13102",
      "name": "13102",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": [
        {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": 13102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q13102 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39702.0,
          "view_rgt": 39704.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13200": {
      "question": "13200",
      "name": "13200",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q132000,1] *GOTO 134000\n",
          "goto": "*IF [Q132000,1] *GOTO 134000",
          "label": "Familienstand",
          "number": 13200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pfamst",
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q13200 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39703.0,
          "view_rgt": 39705.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden",
              "label_de": "Geschieden",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet",
              "label_de": "Verwitwet",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13301": {
      "question": "13301",
      "name": "13301",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q133010,2] *GOTO 134000\n",
          "goto": "*IF [Q133010,2] *GOTO 134000",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": 13301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pp1",
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q13301 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39704.0,
          "view_rgt": 39706.0,
          "view_sort_id": 477.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13302": {
      "question": "13302",
      "name": "13302",
      "label": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13301 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13301 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": 13302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pp2",
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q13302 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39705.0,
          "view_rgt": 39707.0,
          "view_sort_id": 478.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13303": {
      "question": "13303",
      "name": "13303",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13302 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13302 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": 13303.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q13303 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39706.0,
          "view_rgt": 39708.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13400": {
      "question": "13400",
      "name": "13400",
      "label": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern deutsch als Muttersprache?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pmusp1",
          "concept": "pmusp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q134000,1] *GOTO 137000\n",
          "goto": "*IF [Q134000,1] *GOTO 137000",
          "label": "Muttersprache Deutsch",
          "number": 13400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "pmusp1",
          "view_import_concept": "pmusp1",
          "view_import_note": "Q13400 | PMUSP1 | Muttersprache Deutsch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39707.0,
          "view_rgt": 39709.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13501": {
      "question": "13501",
      "name": "13501",
      "label": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie deutsch?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": 13501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie deutsch?",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie deutsch?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 1",
          "view_import_note": "Q13501 | PMUSP X 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39708.0,
          "view_rgt": 39712.0,
          "view_sort_id": 481.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "2.0",
          "number": 13501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pmusp2",
          "view_sort_id": 482.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "3.0",
          "number": 13501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pmusp3",
          "view_sort_id": 483.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13502": {
      "question": "13502",
      "name": "13502",
      "label": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": 13502.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "text_de": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 2",
          "view_import_note": "Q13502 | PMUSP X 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39709.0,
          "view_rgt": 39715.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "4.0",
          "number": 13502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pmusp4",
          "view_sort_id": 485.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "5.0",
          "number": 13502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pmusp5",
          "view_sort_id": 486.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13600": {
      "question": "13600",
      "name": "13600",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": 13600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pna04",
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q13600 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39712.0,
          "view_rgt": 39716.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13700": {
      "question": "13700",
      "name": "13700",
      "label": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
      "items": [
        {
          "label": "Kontakte/besucht",
          "number": 13700.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pher x 1",
          "view_import_note": "Q13700 | PHER X 1 | Kontakte/besucht",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39715.0,
          "view_rgt": 39719.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": "1.0",
          "number": 13700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "- Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_first_concept": "pher1",
          "view_sort_id": 489.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": "2.0",
          "number": 13700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "- Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_first_concept": "pher2",
          "view_sort_id": 490.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13800": {
      "question": "13800",
      "name": "13800",
      "label": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
      "items": [
        {
          "label": "Kontakte/besucht worden",
          "number": 13800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "text_de": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "pher x 2",
          "view_import_note": "Q13800 | PHER X 2 | Kontakte/besucht worden",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39716.0,
          "view_rgt": 39722.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": "3.0",
          "number": 13800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "text_de": "- von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_first_concept": "pher3",
          "view_sort_id": 492.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": "4.0",
          "number": 13800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- von Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft besucht?",
          "text_de": "- von Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_first_concept": "pher4",
          "view_sort_id": 493.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13900": {
      "question": "13900",
      "name": "13900",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q139000,2] *GOTO 142000\n",
          "goto": "*IF [Q139000,2] *GOTO 142000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "psta1",
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q13900 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39719.0,
          "view_rgt": 39723.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14001": {
      "question": "14001",
      "name": "14001",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "psta2",
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q14001 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39722.0,
          "view_rgt": 39724.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14002": {
      "question": "14002",
      "name": "14002",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PSTA2=1",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14002.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q14002 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39723.0,
          "view_rgt": 39725.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14100": {
      "question": "14100",
      "name": "14100",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q141000,1] **GOTO BLOCK 14700 \n*IF [Q141000,2] *GOTO 144000\n",
          "goto": "*IF [Q141000,1] **GOTO BLOCK 14700 \n*IF [Q141000,2] *GOTO 144000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": 14100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "psta3",
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q14100 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39724.0,
          "view_rgt": 39726.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14200.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q14200 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39725.0,
          "view_rgt": 39727.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14300": {
      "question": "14300",
      "name": "14300",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Deutschland Geburt",
          "number": 14300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pnat01",
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q14300 | PNAT01 | Deutschland Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39726.0,
          "view_rgt": 39728.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14400": {
      "question": "14400",
      "name": "14400",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht, hier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": 14400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht, hier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht, hier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pna09",
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14400 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39727.0,
          "view_rgt": 39729.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14500": {
      "question": "14500",
      "name": "14500",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q145000,1] **GOTO BLOCK 14700\n",
          "goto": "*IF [Q145000,1] **GOTO BLOCK 14700",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": 14500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_first_concept": "pnat10",
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14500 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39728.0,
          "view_rgt": 39730.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14601": {
      "question": "14601",
      "name": "14601",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": 14601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat11",
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q14601 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39729.0,
          "view_rgt": 39731.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14602": {
      "question": "14602",
      "name": "14602",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": 14602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat12",
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q14602 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39730.0,
          "view_rgt": 39732.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14603": {
      "question": "14603",
      "name": "14603",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": 14603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat13",
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q14603 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39731.0,
          "view_rgt": 39733.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14701": {
      "question": "14701",
      "name": "14701",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 14701.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q14701 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39732.0,
          "view_rgt": 39739.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 14701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": 14701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": 14701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": 14701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": 14701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14702": {
      "question": "14702",
      "name": "14702",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 14702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "puntno",
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q14702 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39733.0,
          "view_rgt": 39740.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14703": {
      "question": "14703",
      "name": "14703",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": 14703.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "punt12",
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q14703 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39739.0,
          "view_rgt": 39741.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14704": {
      "question": "14704",
      "name": "14704",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": 14704.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q14704 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39740.0,
          "view_rgt": 39742.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14705": {
      "question": "14705",
      "name": "14705",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": 14705.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "punt22",
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q14705 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39741.0,
          "view_rgt": 39743.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14706": {
      "question": "14706",
      "name": "14706",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": 14706.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q14706 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39742.0,
          "view_rgt": 39744.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14707": {
      "question": "14707",
      "name": "14707",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": 14707.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "punt32",
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q14707 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39743.0,
          "view_rgt": 39745.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14708": {
      "question": "14708",
      "name": "14708",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": 14708.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q14708 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39744.0,
          "view_rgt": 39746.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14709": {
      "question": "14709",
      "name": "14709",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": 14709.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "punt42",
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q14709 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39745.0,
          "view_rgt": 39747.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14710": {
      "question": "14710",
      "name": "14710",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": 14710.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q14710 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39746.0,
          "view_rgt": 39748.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14711": {
      "question": "14711",
      "name": "14711",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": 14711.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2006, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "punt52",
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q14711 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39747.0,
          "view_rgt": 39749.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14712": {
      "question": "14712",
      "name": "14712",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": 14712.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q14712 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39748.0,
          "view_rgt": 39750.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14801": {
      "question": "14801",
      "name": "14801",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2005 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 14801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2005 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2005 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx 1",
          "view_import_note": "Q14801 | PFS XXX 1 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 39749.0,
          "view_rgt": 39763.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "111.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind kam in den Haushalt",
          "text_de": "Kind kam in den Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "61.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "71.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "81.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "91.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "121.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind ist verstorben",
          "text_de": "Kind ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "101.0",
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "sn": 12
        }
      ],
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14802": {
      "question": "14802",
      "name": "14802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 14802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q14802 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39750.0,
          "view_rgt": 39764.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14803": {
      "question": "14803",
      "name": "14803",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2005 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 14803.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2005 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2005 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfsno",
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q14803 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 39763.0,
          "view_rgt": 39765.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14804": {
      "question": "14804",
      "name": "14804",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/geheiratet",
          "number": 14804.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs012",
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q14804 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39764.0,
          "view_rgt": 39766.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14805": {
      "question": "14805",
      "name": "14805",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geheiratet",
          "number": 14805.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs013",
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q14805 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39765.0,
          "view_rgt": 39767.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14806": {
      "question": "14806",
      "name": "14806",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/zusammengezogen",
          "number": 14806.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs022",
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q14806 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39766.0,
          "view_rgt": 39768.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14807": {
      "question": "14807",
      "name": "14807",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/zusammengezogen",
          "number": 14807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2005 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs023",
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q14807 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39767.0,
          "view_rgt": 39769.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14808": {
      "question": "14808",
      "name": "14808",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind geboren",
          "number": 14808.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs032",
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q14808 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39768.0,
          "view_rgt": 39770.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14809": {
      "question": "14809",
      "name": "14809",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind geboren",
          "number": 14809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs033",
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q14809 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39769.0,
          "view_rgt": 39771.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14810": {
      "question": "14810",
      "name": "14810",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind in Haushalt",
          "number": 14810.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs112",
          "view_import_concept": "pfs112",
          "view_import_note": "Q14810 | PFS112 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39770.0,
          "view_rgt": 39772.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14811": {
      "question": "14811",
      "name": "14811",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs113",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind in Haushalt",
          "number": 14811.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2005 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs113",
          "view_import_concept": "pfs113",
          "view_import_note": "Q14811 | PFS113 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39771.0,
          "view_rgt": 39773.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14812": {
      "question": "14812",
      "name": "14812",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2005 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind aus Haushalt",
          "number": 14812.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2005 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2005 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs042",
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q14812 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39772.0,
          "view_rgt": 39774.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14813": {
      "question": "14813",
      "name": "14813",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2005 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind aus Haushalt",
          "number": 14813.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2005 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2005 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs043",
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q14813 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39773.0,
          "view_rgt": 39775.0,
          "view_sort_id": 546.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14814": {
      "question": "14814",
      "name": "14814",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2005 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/getrennt",
          "number": 14814.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2005 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2005 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs052",
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q14814 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39774.0,
          "view_rgt": 39776.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 341,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14815": {
      "question": "14815",
      "name": "14815",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2005 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/getrennt",
          "number": 14815.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2005 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2005 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs053",
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q14815 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39775.0,
          "view_rgt": 39777.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 342,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14816": {
      "question": "14816",
      "name": "14816",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2005 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/geschieden",
          "number": 14816.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2005 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2005 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs062",
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q14816 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39776.0,
          "view_rgt": 39778.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 343,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14817": {
      "question": "14817",
      "name": "14817",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2005 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geschieden",
          "number": 14817.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2005 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2005 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs063",
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q14817 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39777.0,
          "view_rgt": 39779.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 344,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14818": {
      "question": "14818",
      "name": "14818",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Ehepartner verstorben",
          "number": 14818.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs072",
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q14818 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39778.0,
          "view_rgt": 39780.0,
          "view_sort_id": 551.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 345,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14819": {
      "question": "14819",
      "name": "14819",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Ehepartner verstorben",
          "number": 14819.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs073",
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q14819 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39779.0,
          "view_rgt": 39781.0,
          "view_sort_id": 552.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 346,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14820": {
      "question": "14820",
      "name": "14820",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Vater verstorben",
          "number": 14820.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs082",
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q14820 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39780.0,
          "view_rgt": 39782.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 347,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14821": {
      "question": "14821",
      "name": "14821",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Vater verstorben",
          "number": 14821.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs083",
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q14821 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39781.0,
          "view_rgt": 39783.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 348,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14822": {
      "question": "14822",
      "name": "14822",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Mutter verstorben",
          "number": 14822.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs092",
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q14822 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39782.0,
          "view_rgt": 39784.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 349,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14823": {
      "question": "14823",
      "name": "14823",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Mutter verstorben",
          "number": 14823.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs093",
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q14823 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39783.0,
          "view_rgt": 39785.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 350,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14824": {
      "question": "14824",
      "name": "14824",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind verstorben",
          "number": 14824.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs122",
          "view_import_concept": "pfs122",
          "view_import_note": "Q14824 | PFS122 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39784.0,
          "view_rgt": 39786.0,
          "view_sort_id": 557.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 351,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14825": {
      "question": "14825",
      "name": "14825",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs123",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind verstorben",
          "number": 14825.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2005 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs123",
          "view_import_concept": "pfs123",
          "view_import_note": "Q14825 | PFS123 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39785.0,
          "view_rgt": 39787.0,
          "view_sort_id": 558.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 352,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14826": {
      "question": "14826",
      "name": "14826",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2005 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/sonstiges",
          "number": 14826.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2005 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2005 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2006 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs102",
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q14826 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2006/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39786.0,
          "view_rgt": 39788.0,
          "view_sort_id": 559.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 353,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14827": {
      "question": "14827",
      "name": "14827",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2005 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/sonstiges",
          "number": 14827.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2005 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2005 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfs103",
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q14827 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 39787.0,
          "view_rgt": 39789.0,
          "view_sort_id": 560.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 354,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14900": {
      "question": "14900",
      "name": "14900",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 14900.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "pzule1",
          "view_import_note": "Q14900 | PZULE1 | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 39788.0,
          "view_rgt": 39791.0,
          "view_sort_id": 561.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzule1",
          "item": "1.0",
          "number": 14900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "pzule1",
          "view_sort_id": 562.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 355,
      "instrument": "soep-core-2007-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}