{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2010-pe",
  "label": "Individual 2010",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2010.0,
  "dataset": "bap",
  "instrument": "soep-core-2010-pe",
  "questions": {
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
      "items": [
        {
          "concept": "pek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=4",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld II",
          "number": "1.0",
          "scale": "int",
          "text": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
          "text_de": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_import_concept": "pek041",
          "view_import_note": "T1 | PEK041 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52369.0,
          "view_rgt": 52371.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2": {
      "question": "2",
      "name": "2",
      "label": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II 2",
          "number": "2.0",
          "scale": "int",
          "text": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
          "text_de": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_import_concept": "pvek072",
          "view_import_note": "T2 | PVEK072 | Einkommen/Arbeitslosengeld II 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52451.0,
          "view_rgt": 52453.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 52195.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "1.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf01",
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "20.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Schlaf?",
          "text_de": "mit Ihrem Schlaf?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf20",
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "2.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf02",
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "3.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf03",
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "4.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf04",
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "5.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf05",
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "7.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf07",
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "8.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf08",
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "13.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Familienleben?",
          "text_de": "mit Ihrem Familienleben?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf13",
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "9.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf09",
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "12.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit der Demokratie, so wie sie in Deutschland besteht",
          "text_de": "mit der Demokratie, so wie sie in Deutschland besteht",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf12",
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "200": {
      "question": "200",
      "name": "200",
      "label": "Die folgenden Aussagen kennzeichnen verschiedene Einstellungen zum Leben und zur Zukunft.\nIn welchem Ma\u00dfe stimmen Sie pers\u00f6nlich den einzelnen Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: stimme \u00fcberhaupt nicht zu, \nder Wert 7 bedeutet: stimme voll zu.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: stimme \u00fcberhaupt nicht zu, \nder Wert 7 bedeutet: stimme voll zu.",
          "label": "Einstellung zu Leben und Zukunft",
          "number": "200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Die folgenden Aussagen kennzeichnen verschiedene Einstellungen zum Leben und zur Zukunft.\nIn welchem Ma\u00dfe stimmen Sie pers\u00f6nlich den einzelnen Aussagen zu?",
          "text_de": "Die folgenden Aussagen kennzeichnen verschiedene Einstellungen zum Leben und zur Zukunft.\nIn welchem Ma\u00dfe stimmen Sie pers\u00f6nlich den einzelnen Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pzu xx",
          "view_import_note": "Q200 | PZU XX | Einstellung zu Leben und Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52183.0,
          "view_rgt": 52206.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "1.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie mein Leben verl\u00e4uft, h\u00e4ngt von mir selber ab",
          "text_de": "Wie mein Leben verl\u00e4uft, h\u00e4ngt von mir selber ab",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu01",
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "2.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im Vergleich mit anderen habe ich nicht das erreicht, was ich verdient habe",
          "text_de": "Im Vergleich mit anderen habe ich nicht das erreicht, was ich verdient habe",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu02",
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "3.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was man im Leben erreicht, ist in erster Linie eine Frage von Schicksal und Gl\u00fcck",
          "text_de": "Was man im Leben erreicht, ist in erster Linie eine Frage von Schicksal und Gl\u00fcck",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu03",
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "10.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man sich sozial politisch engagiert, kann man die sozialen Verh\u00e4ltnisse beeinflussen",
          "text_de": "Wenn man sich sozial politisch engagiert, kann man die sozialen Verh\u00e4ltnisse beeinflussen",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu10",
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "4.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich mache h\u00e4ufig die Erfahrung, dass andere \u00fcber mein Leben bestimmen",
          "text_de": "Ich mache h\u00e4ufig die Erfahrung, dass andere \u00fcber mein Leben bestimmen",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu04",
          "view_sort_id": 18.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "5.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erfolg muss man sich hart erarbeiten",
          "text_de": "Erfolg muss man sich hart erarbeiten",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu05",
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "6.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich im Leben auf Schwierigkeiten sto\u00dfe, zweifle ich oft an meinen F\u00e4higkeiten",
          "text_de": "Wenn ich im Leben auf Schwierigkeiten sto\u00dfe, zweifle ich oft an meinen F\u00e4higkeiten",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu06",
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "7.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche M\u00f6glichkeiten ich im Leben habe, wird von den sozialen Umst\u00e4nden bestimmt",
          "text_de": "Welche M\u00f6glichkeiten ich im Leben habe, wird von den sozialen Umst\u00e4nden bestimmt",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu07",
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "8.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wichtiger als alle Anstrengungen sind die F\u00e4higkeiten, die man mitbringt",
          "text_de": "Wichtiger als alle Anstrengungen sind die F\u00e4higkeiten, die man mitbringt",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu08",
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "9.0",
          "number": "200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich habe wenig Kontrolle \u00fcber die Dinge, die in meinem Leben passieren",
          "text_de": "Ich habe wenig Kontrolle \u00fcber die Dinge, die in meinem Leben passieren",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pzu09",
          "view_sort_id": 23.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n**GesamtKA-Frage soll nicht ins Feld laufen\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": "301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q301 | PWERK X | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52195.0,
          "view_rgt": 52215.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "1.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk1",
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "2.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk2",
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "3.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk3",
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "4.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk4",
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "5.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk5",
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "6.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk6",
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "7.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk7",
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "8.0",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerk8",
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwerkka",
          "concept": "pwerkka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag GesamtKA",
          "number": "302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pwerkka",
          "view_import_concept": "pwerkka",
          "view_import_note": "Q302 | PWERKKA | Alltag, Werktag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52206.0,
          "view_rgt": 52216.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "bezahlte Arbeit",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_first_concept": "p7tag",
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q400 | P7TAG | bezahlte Arbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52215.0,
          "view_rgt": 52217.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz, Elternzeit",
          "number": "500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "perz",
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q500 | PERZ | Mutterschutz, Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52216.0,
          "view_rgt": 52218.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos",
          "number": "600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "palo",
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q600 | PALO | Arbeitslos",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52217.0,
          "view_rgt": 52219.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Researcher Notes:\nDummyfrage\n\nRouting:\n*IF [Q7000,2] *GOTO 9000\n",
          "goto": "*IF [Q7000,2] *GOTO 9000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "paus1",
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q700 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52218.0,
          "view_rgt": 52220.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Ausbildung/Weiterbildung",
          "number": "801.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q801 | PAUS X Dummy | Ausbildung/Weiterbildung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52219.0,
          "view_rgt": 52225.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": "802.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus2",
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q802 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52220.0,
          "view_rgt": 52226.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "803": {
      "question": "803",
      "name": "803",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": "803.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus5",
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q803 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52225.0,
          "view_rgt": 52227.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "804": {
      "question": "804",
      "name": "804",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q803 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q803 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": "804.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q804 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52226.0,
          "view_rgt": 52228.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "805": {
      "question": "805",
      "name": "805",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": "805.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus3",
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q805 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52227.0,
          "view_rgt": 52229.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion",
              "label_de": "Promotion",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "806": {
      "question": "806",
      "name": "806",
      "label": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3a",
          "concept": "paus3a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3",
          "instruction": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "label": "Stipendium",
          "number": "806.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus3a",
          "view_import_concept": "paus3a",
          "view_import_note": "Q806 | PAUS3A | Stipendium",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52228.0,
          "view_rgt": 52230.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, BAf\u00f6G",
              "label_de": "Ja, BAf\u00f6G",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "807": {
      "question": "807",
      "name": "807",
      "label": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q806 : PAUS3A=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q806 : PAUS3A=3",
          "label": "Stipendium 2",
          "number": "807.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "text_de": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus3so",
          "view_import_note": "Q807 | PAUS3SO | Stipendium 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52229.0,
          "view_rgt": 52231.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "808": {
      "question": "808",
      "name": "808",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": "808.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus4",
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q808 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52230.0,
          "view_rgt": 52232.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "809": {
      "question": "809",
      "name": "809",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q808 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q808 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": "809.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q809 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52231.0,
          "view_rgt": 52233.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "810": {
      "question": "810",
      "name": "810",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "number": "810.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "pauska",
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q810 | PAUSKA | Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52232.0,
          "view_rgt": 52234.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwort 8 (Werkstatt f\u00fcr Behinderte) war im Papierfragebogen nicht enthalten und kam erst nachtr\u00e4glich dazu.\n\nRouting:\n*IF [Q9000,1] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,2] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,3] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,4] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,5] **GOTO BLOCK 6100\n",
          "goto": "*IF [Q9000,1] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,2] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,3] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,4] *GOTO 19000 \n*IF [Q9000,5] **GOTO BLOCK 6100",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "perw",
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q900 | PERW | Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52233.0,
          "view_rgt": 52235.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q900 : PERW=6,7,9\n\nRouting:\n*IF [Q10000,1] **GOTO BLOCK 6400\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q900 : PERW=6,7,9",
          "goto": "*IF [Q10000,1] **GOTO BLOCK 6400",
          "label": "Erwerbst\u00e4tigkeit Zukunft",
          "number": "1000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pnerw02",
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q1000 | PNERW02 | Erwerbst\u00e4tigkeit Zukunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52234.0,
          "view_rgt": 52236.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1000 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1000 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_first_concept": "pnerw03",
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q1100 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52235.0,
          "view_rgt": 52237.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "pnerw04",
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q1200 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52236.0,
          "view_rgt": 52238.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_first_concept": "pnerw01",
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q1300 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52237.0,
          "view_rgt": 52239.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1401": {
      "question": "1401",
      "name": "1401",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q14010,1] *GOTO 16000\n",
          "goto": "*IF [Q14010,1] *GOTO 16000",
          "label": "Nettoverdienst",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw08",
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q1401 | PNERW08 | Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52238.0,
          "view_rgt": 52240.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1402": {
      "question": "1402",
      "name": "1402",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1401 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1401 : PNERW08=2",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": "1402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw07",
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q1402 | PNERW07 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52239.0,
          "view_rgt": 52241.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche\nm\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw14",
          "label": "Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "number": "1500.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche\nm\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche\nm\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "pnerw14",
          "view_import_concept": "pnerw14",
          "view_import_note": "Q1500 | PNERW14 | Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52240.0,
          "view_rgt": 52242.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Wenn man Ihnen[u] jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen[u] jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen[u] jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_first_concept": "pnerw09",
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q1600 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52241.0,
          "view_rgt": 52243.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q17000,2] **GOTO BLOCK 6400\n",
          "goto": "*IF [Q17000,2] **GOTO BLOCK 6400",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "1700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_first_concept": "pnerw10",
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q1700 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52242.0,
          "view_rgt": 52244.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1801": {
      "question": "1801",
      "name": "1801",
      "label": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittungslgutschein",
          "number": "1801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pverm1",
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q1801 | PVERM1 | Vermittungslgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52243.0,
          "view_rgt": 52245.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1802": {
      "question": "1802",
      "name": "1802",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1801 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1801 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "1802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pverm2",
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q1802 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52244.0,
          "view_rgt": 52246.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1900": {
      "question": "1900",
      "name": "1900",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q19000,2] **GOTO BLOCK 3400\n",
          "goto": "*IF [Q19000,2] **GOTO BLOCK 3400",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nach einer Unterbrechung wieder angefangen haben zu arbeiten!",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nach einer Unterbrechung wieder angefangen haben zu arbeiten!",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": "1900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_first_concept": "pwexl1",
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q1900 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52245.0,
          "view_rgt": 52247.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2001": {
      "question": "2001",
      "name": "2001",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2009, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2009 Monat",
          "number": "2001.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2009, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2009, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pwexl2",
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q2001 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2009 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52246.0,
          "view_rgt": 52248.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2002": {
      "question": "2002",
      "name": "2002",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2010, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2010 Monat",
          "number": "2002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2010, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2010, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pwexl3",
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q2002 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2010 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52247.0,
          "view_rgt": 52249.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2003": {
      "question": "2003",
      "name": "2003",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "GesamtKA",
          "number": "2003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pwexlka",
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q2003 | PWEXLKA | GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52248.0,
          "view_rgt": 52250.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q21000,1] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,2] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,3] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,4] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,5] *GOTO 24000\n",
          "goto": "*IF [Q21000,1] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,2] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,3] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,4] *GOTO 24000 \n*IF [Q21000,5] *GOTO 24000",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": "2100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pwexl4",
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q2100 | PWEXL4  | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52249.0,
          "view_rgt": 52251.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Bin nach einer Unterbrechung jetzt wieder zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin nach einer Unterbrechung jetzt wieder zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2100 : PWEXL4 =6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2100 : PWEXL4 =6",
          "label": "Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pwexl5",
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q2200 | PWEXL5 | Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52250.0,
          "view_rgt": 52252.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, mit Gr\u00fcndungszuschuss, Einstiegsgeld",
              "label_de": "Ja, mit Gr\u00fcndungszuschuss, Einstiegsgeld",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "label_de": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2300": {
      "question": "2300",
      "name": "2300",
      "label": "Welche Gr\u00fcnde waren f\u00fcr die Aufnahme Ihrer Selbst\u00e4ndigkeit ausschlaggebend?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "label": "Gr\u00fcnde f\u00fcr Selbst\u00e4ndigkeit",
          "number": "2300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche Gr\u00fcnde waren f\u00fcr die Aufnahme Ihrer Selbst\u00e4ndigkeit ausschlaggebend?",
          "text_de": "Welche Gr\u00fcnde waren f\u00fcr die Aufnahme Ihrer Selbst\u00e4ndigkeit ausschlaggebend?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "pwexl x",
          "view_import_note": "Q2300 | PWEXL X | Gr\u00fcnde f\u00fcr Selbst\u00e4ndigkeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52251.0,
          "view_rgt": 52261.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "6.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich wollte schon immer mein eigener Chef sein",
          "text_de": "Ich wollte schon immer mein eigener Chef sein",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl6",
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "7.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich wollte nicht mehr arbeitslos sein",
          "text_de": "Ich wollte nicht mehr arbeitslos sein",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl7",
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "8.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere haben mir zu einer Gr\u00fcndung geraten",
          "text_de": "Andere haben mir zu einer Gr\u00fcndung geraten",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl8",
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "9.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich hatte eine Marktl\u00fccke entdeckt",
          "text_de": "Ich hatte eine Marktl\u00fccke entdeckt",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl9",
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "10.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich wollte mehr Geld verdienen",
          "text_de": "Ich wollte mehr Geld verdienen",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl10",
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "11.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich fand keine Anstellung (mehr)",
          "text_de": "Ich fand keine Anstellung (mehr)",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl11",
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "12.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich hatte eine neue Idee, die ich unbedingt umsetzen wollte",
          "text_de": "Ich hatte eine neue Idee, die ich unbedingt umsetzen wollte",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl12",
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pwexl x",
          "item": "13.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich wurde an meinem vorigen Arbeitsplatz benachteiligt",
          "text_de": "Ich wurde an meinem vorigen Arbeitsplatz benachteiligt",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl13",
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2400": {
      "question": "2400",
      "name": "2400",
      "label": "Bevor Sie ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht\noder hat sich das so ergeben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": "2400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht\noder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht\noder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "psuch1",
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q2400 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52252.0,
          "view_rgt": 52262.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche/Wie von Stelle erfahren?",
          "number": "2500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "psuch2",
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q2500 | PSUCH2 | Stellensuche/Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52261.0,
          "view_rgt": 52263.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2601": {
      "question": "2601",
      "name": "2601",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlungsgutschein",
          "number": "2601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pverm3",
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q2601 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52262.0,
          "view_rgt": 52264.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2602": {
      "question": "2602",
      "name": "2602",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2601 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2601 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "2602.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pverm4",
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q2602 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52263.0,
          "view_rgt": 52265.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/genau",
          "number": "2700.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q2700 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52264.0,
          "view_rgt": 52266.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2800": {
      "question": "2800",
      "name": "2800",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/entspricht erlernten Beruf",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pberja",
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q2800 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52265.0,
          "view_rgt": 52267.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Derzeit in Ausbildung",
              "label_de": "Derzeit in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": "2900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "pberaus",
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q2900 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52266.0,
          "view_rgt": 52268.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3001": {
      "question": "3001",
      "name": "3001",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "label": "Einarbeitung",
          "number": "3001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q3001 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52267.0,
          "view_rgt": 52272.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "3001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
          "text_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "3001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
          "text_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "3001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
          "text_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3002": {
      "question": "3002",
      "name": "3002",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": "3002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "peinka",
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q3002 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52268.0,
          "view_rgt": 52273.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3100": {
      "question": "3100",
      "name": "3100",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": "3100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "poed",
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q3100 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52272.0,
          "view_rgt": 52274.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\";\nnicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\";\nnicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": "3200.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q3200 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52273.0,
          "view_rgt": 52275.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte Gesamtunternehmen",
          "number": "3300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "pgesunt",
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q3300 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte Gesamtunternehmen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52274.0,
          "view_rgt": 52276.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3401": {
      "question": "3401",
      "name": "3401",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?\n\nSeit .... [Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, sit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, sit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Zeit Besch\u00e4ftigung bei Arbeitgeber [Monat]",
          "number": "3401.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?\n\nSeit .... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?\n\nSeit .... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_first_concept": "pseitm",
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q3401 | PSEITM | Zeit Besch\u00e4ftigung bei Arbeitgeber [Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52275.0,
          "view_rgt": 52277.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3402": {
      "question": "3402",
      "name": "3402",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?\n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, sit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, sit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Zeit Besch\u00e4ftigung bei Arbeitgeber [Jahr]",
          "number": "3402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?\n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt?\n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_first_concept": "pseitj",
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q3402 | PSEITJ | Zeit Besch\u00e4ftigung bei Arbeitgeber [Jahr]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52276.0,
          "view_rgt": 52278.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": "3500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "pzaf",
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q3500 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52277.0,
          "view_rgt": 52279.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q36000,1] **GOTO BLOCK 3800\n",
          "goto": "*IF [Q36000,1] **GOTO BLOCK 3800",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": "3600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_first_concept": "pbefr1",
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q3600 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52278.0,
          "view_rgt": 52280.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "label": "ABM/ gemeinn\u00fctzige Arbeit",
          "number": "3700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pbefr2",
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q3700 | PBEFR2 | ABM/ gemeinn\u00fctzige Arbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52279.0,
          "view_rgt": 52281.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ABM-Stelle",
              "label_de": "Ja, ABM-Stelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "label_de": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3801": {
      "question": "3801",
      "name": "3801",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**enstsprechend Q177 bis Q180 umsetzen.\n**Var1 = PARB\n**Var2 = PANG\n**Var3 = PSST1\n**Var4 = PAMT\n**Var5 = PAZUBI\n**Gesamtka: PBERKA\n",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Berufliche Stellung",
          "number": "3801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q3801 | P XXX Dummy  | Berufliche Stellung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52280.0,
          "view_rgt": 52282.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "label_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3802": {
      "question": "3802",
      "name": "3802",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =1",
          "label": "Arbeiter",
          "number": "3802.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "parb",
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q3802 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52281.0,
          "view_rgt": 52283.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3803": {
      "question": "3803",
      "name": "3803",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =2",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": "3803.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q3803 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52282.0,
          "view_rgt": 52288.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "1.0",
          "number": "3803.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "psst1",
          "view_sort_id": 102.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "2.0",
          "number": "3803.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "psst2",
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "3.0",
          "number": "3803.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "psst3",
          "view_sort_id": 104.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "4.0",
          "number": "3803.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "psst4",
          "view_sort_id": 105.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3804": {
      "question": "3804",
      "name": "3804",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =3",
          "label": "Auszubildende",
          "number": "3804.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pazubi",
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q3804 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52283.0,
          "view_rgt": 52289.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende / kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende / kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3805": {
      "question": "3805",
      "name": "3805",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =4",
          "label": "Angestellte",
          "number": "3805.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pang",
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q3805 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52288.0,
          "view_rgt": 52290.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3806": {
      "question": "3806",
      "name": "3806",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt?\n(einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3801 : P XXX Dummy =5",
          "label": "Beamte",
          "number": "3806.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt?\n(einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt?\n(einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pamt",
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q3806 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52289.0,
          "view_rgt": 52291.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3807": {
      "question": "3807",
      "name": "3807",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "GesamtKA",
          "number": "3807.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pberka",
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q3807 | PBERKA | GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52290.0,
          "view_rgt": 52292.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3900": {
      "question": "3900",
      "name": "3900",
      "label": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzahl",
          "concept": "pzahl",
          "label": "Entwicklung Besch\u00e4ftigungszahlen",
          "number": "3900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "text_de": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pzahl",
          "view_import_concept": "pzahl",
          "view_import_note": "Q3900 | PZAHL | Entwicklung Besch\u00e4ftigungszahlen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52291.0,
          "view_rgt": 52293.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erh\u00f6ht",
              "label_de": "Erh\u00f6ht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verringert",
              "label_de": "Verringert",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gleichgeblieben",
              "label_de": "Gleichgeblieben",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "4000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_first_concept": "pverl",
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q4000 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52292.0,
          "view_rgt": 52294.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": "4100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_first_concept": "pwohn2",
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q4100 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52293.0,
          "view_rgt": 52295.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "answers": [
            {
              "label": "in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "im Westteil Berlins",
              "label_de": "im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "im Ostteil Berlins",
              "label_de": "im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "oder im Ausland?",
              "label_de": "oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4200": {
      "question": "4200",
      "name": "4200",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q42000,1] **GOTO BLOCK 4400\n",
          "goto": "*IF [Q42000,1] **GOTO BLOCK 4400",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": "4200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pwohn1",
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q4200 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52294.0,
          "view_rgt": 52296.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4300": {
      "question": "4300",
      "name": "4300",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4200 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4200 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": "4300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pwohn3",
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q4300 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52295.0,
          "view_rgt": 52297.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4401": {
      "question": "4401",
      "name": "4401",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nletzte Option (\u00bbKilometer\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "4401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pwohn5",
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q4401 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52296.0,
          "view_rgt": 52298.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4402": {
      "question": "4402",
      "name": "4402",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**Var2 = PWOHN5 \n**nicht zu sagen = 1\n**im gleichen Haus = 2\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4401 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4401 : PWOHN5=3",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz 2",
          "number": "4402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pwohn4",
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q4402 | PWOHN4 | Entfernung Arbeitsplatz 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52297.0,
          "view_rgt": 52299.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4501": {
      "question": "4501",
      "name": "4501",
      "label": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl2",
          "concept": "purl2",
          "description": "Researcher Notes:\nletzte Option (\u00bbTage\u00ab) keine Option zum ankreuze;  kein Wert in den Daten\n",
          "label": "j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch",
          "number": "4501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "purl2",
          "view_import_concept": "purl2",
          "view_import_note": "Q4501 | PURL2 | j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52298.0,
          "view_rgt": 52300.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte keinen Urlaubsanspruch",
              "label_de": "Hatte keinen Urlaubsanspruch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage",
              "label_de": "Tage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4502": {
      "question": "4502",
      "name": "4502",
      "label": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
      "items": [
        {
          "concept": "purl1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4501 : PURL2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4501 : PURL2=2",
          "label": "j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch [Tage]",
          "number": "4502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "purl1",
          "view_import_concept": "purl1",
          "view_import_note": "Q4502 | PURL1 | j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch [Tage]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52299.0,
          "view_rgt": 52301.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4601": {
      "question": "4601",
      "name": "4601",
      "label": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl4",
          "concept": "purl4",
          "description": "Researcher Notes:\nletzte Option (\u00bbTage\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q46010,1] **GOTO BLOCK 5000\n",
          "goto": "*IF [Q46010,1] **GOTO BLOCK 5000",
          "instruction": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "tats\u00e4chliche Urlaubstage",
          "number": "4601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "text_de": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "purl4",
          "view_import_concept": "purl4",
          "view_import_note": "Q4601 | PURL4 | tats\u00e4chliche Urlaubstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52300.0,
          "view_rgt": 52302.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte keinen Urlaubsanspruch",
              "label_de": "Hatte keinen Urlaubsanspruch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage",
              "label_de": "Tage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4602": {
      "question": "4602",
      "name": "4602",
      "label": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "purl3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : PURL4=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : PURL4=2",
          "instruction": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "tats\u00e4chliche Urlaubstage [Tage]",
          "number": "4602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "text_de": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "purl3",
          "view_import_concept": "purl3",
          "view_import_note": "Q4602 | PURL3 | tats\u00e4chliche Urlaubstage [Tage]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52301.0,
          "view_rgt": 52303.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4701": {
      "question": "4701",
      "name": "4701",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2008 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl5",
          "concept": "purl5",
          "label": "Verfall von Resturlaub",
          "number": "4701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2008 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2008 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "purl5",
          "view_import_concept": "purl5",
          "view_import_note": "Q4701 | PURL5 | Verfall von Resturlaub",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52302.0,
          "view_rgt": 52304.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4702": {
      "question": "4702",
      "name": "4702",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2008 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
      "items": [
        {
          "concept": "purl6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4701 : PURL5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : PURL5=1",
          "label": "Verfall von Resturlaub [TAge 9",
          "number": "4702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2008 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2008 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "purl6",
          "view_import_concept": "purl6",
          "view_import_note": "Q4702 | PURL6 | Verfall von Resturlaub [TAge 9",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52303.0,
          "view_rgt": 52305.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Haben Sie aus dem letzten Jahr einen Resturlaubsanspruch ins jetzige Jahr \u00fcbertragen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl7",
          "concept": "purl7",
          "description": "Routing:\n*IF [Q48000,2] **GOTO BLOCK 5000\n",
          "goto": "*IF [Q48000,2] **GOTO BLOCK 5000",
          "label": "\u00dcbertragung Resturlaubsanspruch",
          "number": "4800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie aus dem letzten Jahr einen Resturlaubsanspruch ins jetzige Jahr \u00fcbertragen?",
          "text_de": "Haben Sie aus dem letzten Jahr einen Resturlaubsanspruch ins jetzige Jahr \u00fcbertragen?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "purl7",
          "view_import_concept": "purl7",
          "view_import_note": "Q4800 | PURL7 | \u00dcbertragung Resturlaubsanspruch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52304.0,
          "view_rgt": 52306.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4900": {
      "question": "4900",
      "name": "4900",
      "label": "Was werden Sie mit dem Resturlaub aus dem Vorjahr vermutlich machen bzw. was haben Sie bereits gemacht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl8",
          "concept": "purl8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4800 : PURL7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4800 : PURL7=1",
          "label": "Verwendung Resturlaub",
          "number": "4900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was werden Sie mit dem Resturlaub aus dem Vorjahr vermutlich machen bzw. was haben Sie bereits gemacht?",
          "text_de": "Was werden Sie mit dem Resturlaub aus dem Vorjahr vermutlich machen bzw. was haben Sie bereits gemacht?",
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "purl8",
          "view_import_concept": "purl8",
          "view_import_note": "Q4900 | PURL8 | Verwendung Resturlaub",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52309.0,
          "view_rgt": 52311.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Den Resturlaub nehmen",
              "label_de": "Den Resturlaub nehmen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Den Resturlaub ausbezahlen lassen",
              "label_de": "Den Resturlaub ausbezahlen lassen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Den Resturkaub verfallen lassen",
              "label_de": "Den Resturkaub verfallen lassen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Resturlaub wird auf Arbeitszeitkonto gutgeschrieben",
              "label_de": "Resturlaub wird auf Arbeitszeitkonto gutgeschrieben",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5001": {
      "question": "5001",
      "name": "5001",
      "label": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Stunden pro Woche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": "5001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "paz09",
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q5001 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52306.0,
          "view_rgt": 52308.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Woche",
              "label_de": "Stunden pro Woche",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5002": {
      "question": "5002",
      "name": "5002",
      "label": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz08",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": "5002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "paz08",
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q5002 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52307.0,
          "view_rgt": 52309.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nROUTING: \"Wenn AZ 30 Stunden und mehr\" weiter auf Q5400: Altersteilzeit\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": "5100.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "paz10",
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q5100 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52305.0,
          "view_rgt": 52307.0,
          "view_sort_id": 124.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Researcher Notes:\nwenn Angabe zur w\u00f6chentlichen Arbeitszeit unter 30 Stunden, dann springen auf Frage 64 zur Angabe der Mini-Jobs\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5100 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5100 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "paz11",
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q5200 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52308.0,
          "view_rgt": 52310.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (401 bis 800 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (401 bis 800 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5300": {
      "question": "5300",
      "name": "5300",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur Elternteilzeit (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "description": "Researcher Notes:\nFrage vor Q5300, kann zur Zeit jedoch nicht verschoben werden in Qlib\n",
          "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung Elternzeit",
          "number": "5300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur Elternteilzeit (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur Elternteilzeit (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "paz12",
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q5300 | PAZ12 | Teilzeitbesch\u00e4ftigung Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52315.0,
          "view_rgt": 52317.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5401": {
      "question": "5401",
      "name": "5401",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": "5401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "palt1",
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q5401 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52310.0,
          "view_rgt": 52312.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5402": {
      "question": "5402",
      "name": "5402",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5401 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5401 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": "5402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "palt2",
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q5402 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52311.0,
          "view_rgt": 52313.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5500": {
      "question": "5500",
      "name": "5500",
      "label": "Haben Sie im letzten Monat in Kurzarbeit gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkurz",
          "concept": "pkurz",
          "label": "Kurzarbeit",
          "number": "5500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Monat in Kurzarbeit gearbeitet?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Monat in Kurzarbeit gearbeitet?",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "pkurz",
          "view_import_concept": "pkurz",
          "view_import_note": "Q5500 | PKURZ | Kurzarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52312.0,
          "view_rgt": 52314.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": "5600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_first_concept": "paz14",
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q5600 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52313.0,
          "view_rgt": 52315.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5700": {
      "question": "5700",
      "name": "5700",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q57000,2] **GOTO BLOCK 6100 \n*IF [Q57000,3] **GOTO BLOCK 6100\n",
          "goto": "*IF [Q57000,2] **GOTO BLOCK 6100 \n*IF [Q57000,3] **GOTO BLOCK 6100",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": "5700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "pustd1",
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q5700 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52314.0,
          "view_rgt": 52316.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5801": {
      "question": "5801",
      "name": "5801",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": "5801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "pustd2",
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q5801 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52316.0,
          "view_rgt": 52318.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5802": {
      "question": "5802",
      "name": "5802",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5801 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5801 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": "5802.0",
          "scale": "cat",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "pustd3",
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q5802 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52317.0,
          "view_rgt": 52319.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5900": {
      "question": "5900",
      "name": "5900",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": "5900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "pustd4",
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q5900 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52318.0,
          "view_rgt": 52320.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6001": {
      "question": "6001",
      "name": "6001",
      "label": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "6001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "pustd5",
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q6001 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52319.0,
          "view_rgt": 52321.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6002": {
      "question": "6002",
      "name": "6002",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : PUSTD5=1",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat 2",
          "number": "6002.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "pustd6",
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q6002 | PUSTD6 | \u00dcberstunden/letzter Monat 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52320.0,
          "view_rgt": 52322.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6003": {
      "question": "6003",
      "name": "6003",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": "6003.0",
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "pustd7",
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q6003 | PUSTD7 | \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52321.0,
          "view_rgt": 52323.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6101": {
      "question": "6101",
      "name": "6101",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug brutto: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": "6101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug brutto: (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug brutto: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "pbrut",
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q6101 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52322.0,
          "view_rgt": 52324.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6102": {
      "question": "6102",
      "name": "6102",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug netto: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": "6102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug netto: (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug netto: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "pnett",
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q6102 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52323.0,
          "view_rgt": 52325.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6201": {
      "question": "6201",
      "name": "6201",
      "label": "Erhielten Sie im letzten Monat Sonderzahlungen oder Zuschl\u00e4ge der folgenden Art?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Sonderzahlungen letzter Monat",
          "number": "6201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Erhielten Sie im letzten Monat Sonderzahlungen oder Zuschl\u00e4ge der folgenden Art?",
          "text_de": "Erhielten Sie im letzten Monat Sonderzahlungen oder Zuschl\u00e4ge der folgenden Art?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "pson xx 1",
          "view_import_note": "Q6201 | PSON XX 1 | Sonderzahlungen letzter Monat",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52324.0,
          "view_rgt": 52333.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Schicht-/Sp\u00e4tarbeits-/Wochenendzuschl\u00e4ge",
          "text_de": "Schicht-/Sp\u00e4tarbeits-/Wochenendzuschl\u00e4ge",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "\u00dcberstundenzuschl\u00e4ge",
          "text_de": "\u00dcberstundenzuschl\u00e4ge",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Erschwerniszulage",
          "text_de": "Erschwerniszulage",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Funktionszulagen oder pers\u00f6nliche Zulagen",
          "text_de": "Funktionszulagen oder pers\u00f6nliche Zulagen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Trinkgelder",
          "text_de": "Trinkgelder",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Sonderzahlungen/Zuschl\u00e4ge",
          "text_de": "Sonstige Sonderzahlungen/Zuschl\u00e4ge",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "6201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nichts davon",
          "text_de": "Nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6202": {
      "question": "6202",
      "name": "6202",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pson06x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6201 : PSON XX 1=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6201 : PSON XX 1=6",
          "label": "Sonstige Sonderzahlungen letzter Monat",
          "number": "6202.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "pson06x",
          "view_import_note": "Q6202 | PSON06X | Sonstige Sonderzahlungen letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52325.0,
          "view_rgt": 52334.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6301": {
      "question": "6301",
      "name": "6301",
      "label": "Erhalten Sie von Ihrem Arbeitgeber zum Gehalt noch andere Zusatzleistungen?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzleistungen",
          "number": "6301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Erhalten Sie von Ihrem Arbeitgeber zum Gehalt noch andere Zusatzleistungen?",
          "text_de": "Erhalten Sie von Ihrem Arbeitgeber zum Gehalt noch andere Zusatzleistungen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "pson xx 2",
          "view_import_note": "Q6301 | PSON XX 2 | Zusatzleistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52333.0,
          "view_rgt": 52342.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Verbilligtes Essen in Betriebskantine oder Essenszuschuss",
          "text_de": "Verbilligtes Essen in Betriebskantine oder Essenszuschuss",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Firmenwagen f\u00fcr private Nutzung",
          "text_de": "Firmenwagen f\u00fcr private Nutzung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Handy f\u00fcr den privaten Gebrauch oder Zahlung von Telefonkosten",
          "text_de": "Handy f\u00fcr den privaten Gebrauch oder Zahlung von Telefonkosten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Spesen, die \u00fcber die reine Kostenerstattung hinausgehen",
          "text_de": "Spesen, die \u00fcber die reine Kostenerstattung hinausgehen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Computer f\u00fcr zu Hause / Laptop",
          "text_de": "Computer f\u00fcr zu Hause / Laptop",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Formen von Zusatzleistungen",
          "text_de": "Andere Formen von Zusatzleistungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "6301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nichts davon",
          "text_de": "Nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6302": {
      "question": "6302",
      "name": "6302",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pson13x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6301 : PSON XX 2=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6301 : PSON XX 2=13",
          "label": "Sonstige Zusatzleistungen",
          "number": "6302.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "pson13x",
          "view_import_note": "Q6302 | PSON13X | Sonstige Zusatzleistungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52334.0,
          "view_rgt": 52343.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6401": {
      "question": "6401",
      "name": "6401",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "6401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "pjob xx",
          "view_import_note": "Q6401 | PJOB XX | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52342.0,
          "view_rgt": 52347.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "6401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "6401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "6401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6402": {
      "question": "6402",
      "name": "6402",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q64020,1] **GOTO BLOCK 7000\n",
          "goto": "*IF [Q64020,1] **GOTO BLOCK 7000",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": "6402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_first_concept": "pjobno",
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q6402 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52343.0,
          "view_rgt": 52348.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6500": {
      "question": "6500",
      "name": "6500",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": "6500.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q6500 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52347.0,
          "view_rgt": 52349.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": "6600.0",
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "pjob12",
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q6600 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52348.0,
          "view_rgt": 52350.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6700": {
      "question": "6700",
      "name": "6700",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": "6700.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "pjob13",
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q6700 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52349.0,
          "view_rgt": 52351.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": "6800.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "pjob14",
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q6800 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52350.0,
          "view_rgt": 52352.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6900": {
      "question": "6900",
      "name": "6900",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": "6900.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "pjob15",
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q6900 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52351.0,
          "view_rgt": 52353.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte",
          "number": "7001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q7001 | PEK XX | beziehende Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52352.0,
          "view_rgt": 52366.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente/-pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente/-pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II/Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II/Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vorruhestandszahlung des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "text_de": "Vorruhestandszahlung des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "19.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "text_de": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "18.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "text_de": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "7001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "sn": 12
        }
      ],
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": "7002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pekno",
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q7002 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52353.0,
          "view_rgt": 52367.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7003": {
      "question": "7003",
      "name": "7003",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": "7003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek011",
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q7003 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52366.0,
          "view_rgt": 52368.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7004": {
      "question": "7004",
      "name": "7004",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": "7004.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek021",
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q7004 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52367.0,
          "view_rgt": 52369.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7005": {
      "question": "7005",
      "name": "7005",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=3",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": "7005.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek031",
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q7005 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52368.0,
          "view_rgt": 52370.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7006": {
      "question": "7006",
      "name": "7006",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=5",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": "7006.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek051",
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q7006 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52370.0,
          "view_rgt": 52372.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7007": {
      "question": "7007",
      "name": "7007",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=6",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "number": "7007.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek061",
          "view_import_concept": "pek061",
          "view_import_note": "Q7007 | PEK061 | Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52371.0,
          "view_rgt": 52373.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7008": {
      "question": "7008",
      "name": "7008",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld bzw. das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=7",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": "7008.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld bzw. das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld bzw. das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek071",
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q7008 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52372.0,
          "view_rgt": 52374.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7009": {
      "question": "7009",
      "name": "7009",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=8",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": "7009.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek081",
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q7009 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52373.0,
          "view_rgt": 52375.0,
          "view_sort_id": 192.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7010": {
      "question": "7010",
      "name": "7010",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold / die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=9",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold, Zivildienstverg\u00fctung",
          "number": "7010.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold / die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold / die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek091",
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q7010 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold, Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52374.0,
          "view_rgt": 52376.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7011": {
      "question": "7011",
      "name": "7011",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den gesetzlichen Ehegattenunterhalt, den Kindesunterhalt, den Betreuungunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek191",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=19",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Ehegattenunterhalt etc.",
          "number": "7011.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den gesetzlichen Ehegattenunterhalt, den Kindesunterhalt, den Betreuungunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den gesetzlichen Ehegattenunterhalt, den Kindesunterhalt, den Betreuungunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek191",
          "view_import_concept": "pek191",
          "view_import_note": "Q7011 | PEK191 | Eink\u00fcnfte/Ehegattenunterhalt etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52375.0,
          "view_rgt": 52377.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7012": {
      "question": "7012",
      "name": "7012",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek181",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=18",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsvorschusskassen",
          "number": "7012.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek181",
          "view_import_concept": "pek181",
          "view_import_note": "Q7012 | PEK181 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52376.0,
          "view_rgt": 52378.0,
          "view_sort_id": 195.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7013": {
      "question": "7013",
      "name": "7013",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PEK XX=11",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": "7013.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pek111",
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q7013 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52377.0,
          "view_rgt": 52379.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7101": {
      "question": "7101",
      "name": "7101",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q71010,2] *GOTO 75000\n",
          "goto": "*IF [Q71010,2] *GOTO 75000",
          "instruction": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "instruction_de": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": "7101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pab1",
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q7101 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52378.0,
          "view_rgt": 52380.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7102": {
      "question": "7102",
      "name": "7102",
      "label": "Wann war das? \n\n2009, im Monat",
      "items": [
        {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7101 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7101 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt [2009]",
          "number": "7102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2009, im Monat",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2009, im Monat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pab2",
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q7102 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt [2009]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52379.0,
          "view_rgt": 52381.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7103": {
      "question": "7103",
      "name": "7103",
      "label": "Wann war das? \n\n2010, im Monat",
      "items": [
        {
          "concept": "pab3",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt [2010]",
          "number": "7103.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2010, im Monat",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2010, im Monat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pab3",
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q7103 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt [2010]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52380.0,
          "view_rgt": 52382.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7104": {
      "question": "7104",
      "name": "7104",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka1",
          "concept": "pabka1",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "number": "7104.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pabka1",
          "view_import_concept": "pabka1",
          "view_import_note": "Q7104 | PABKA1 | Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52381.0,
          "view_rgt": 52383.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7200": {
      "question": "7200",
      "name": "7200",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q72000,2] *GOTO 75000\n",
          "goto": "*IF [Q72000,2] *GOTO 75000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": "7200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pab4",
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q7200 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52382.0,
          "view_rgt": 52384.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7300": {
      "question": "7300",
      "name": "7300",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7200 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7200 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": "7300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pab4a",
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q7300 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52383.0,
          "view_rgt": 52385.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7401": {
      "question": "7401",
      "name": "7401",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss",
          "number": "7401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q7401 |  PAB X Dummy | Bildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52384.0,
          "view_rgt": 52386.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7402": {
      "question": "7402",
      "name": "7402",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": "7402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pab5",
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q7402 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52385.0,
          "view_rgt": 52387.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7403": {
      "question": "7403",
      "name": "7403",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7402 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7402 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": "7403.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q7403 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52386.0,
          "view_rgt": 52388.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7404": {
      "question": "7404",
      "name": "7404",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=6",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": "7404.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pab6",
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q7404 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52387.0,
          "view_rgt": 52389.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion / Habilitation",
              "label_de": "Promotion / Habilitation",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7405": {
      "question": "7405",
      "name": "7405",
      "label": "Bitte Abschluss angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=6",
          "label": "Hochschulabschluss/Abschluss",
          "number": "7405.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte Abschluss angeben:",
          "text_de": "Bitte Abschluss angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pab6x1",
          "view_import_note": "Q7405 | PAB6X1 | Hochschulabschluss/Abschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52388.0,
          "view_rgt": 52390.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7406": {
      "question": "7406",
      "name": "7406",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=6",
          "label": "Hochschulabschluss/Fachrichtung",
          "number": "7406.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pab6x2",
          "view_import_note": "Q7406 | PAB6X2 | Hochschulabschluss/Fachrichtung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52389.0,
          "view_rgt": 52391.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7407": {
      "question": "7407",
      "name": "7407",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=7",
          "label": "Nennung Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": "7407.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q7407 | PAB7X | Nennung Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52390.0,
          "view_rgt": 52392.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7408": {
      "question": "7408",
      "name": "7408",
      "label": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7401 :  PAB X Dummy=7",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": "7408.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pab7",
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q7408 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52391.0,
          "view_rgt": 52393.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7409": {
      "question": "7409",
      "name": "7409",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Bildungsabschluss/GesamtKA",
          "number": "7409.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pabka2",
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q7409 | PABKA2 | Bildungsabschluss/GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52392.0,
          "view_rgt": 52394.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7500": {
      "question": "7500",
      "name": "7500",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2008 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7101 : PAB1=2 and Q7200 : PAB4=2\n\nRouting:\n*IF [Q75000,2] **GOTO BLOCK 8100\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7101 : PAB1=2 and Q7200 : PAB4=2",
          "goto": "*IF [Q75000,2] **GOTO BLOCK 8100",
          "instruction": "Hier ist auch Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit gemeint!",
          "instruction_de": "Hier ist auch Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit gemeint!",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": "7500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2008 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2008 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_first_concept": "pend1",
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q7500 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52393.0,
          "view_rgt": 52395.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7601": {
      "question": "7601",
      "name": "7601",
      "label": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2009, im Monat",
      "items": [
        {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt [2009]",
          "number": "7601.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2009, im Monat",
          "text_de": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2009, im Monat",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pend2",
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q7601 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt [2009]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52394.0,
          "view_rgt": 52396.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7602": {
      "question": "7602",
      "name": "7602",
      "label": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2010, im Monat",
      "items": [
        {
          "concept": "pend3",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt [2010]",
          "number": "7602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2010, im Monat",
          "text_de": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2010, im Monat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pend3",
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q7602 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt [2010]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52395.0,
          "view_rgt": 52397.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7603": {
      "question": "7603",
      "name": "7603",
      "label": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pendka",
          "concept": "pendka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt  / GesamtKA",
          "number": "7603.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten?",
          "text_de": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pendka",
          "view_import_concept": "pendka",
          "view_import_note": "Q7603 | PENDKA | Ausscheidungszeitpunkt  / GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52396.0,
          "view_rgt": 52398.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7701": {
      "question": "7701",
      "name": "7701",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": "7701.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pend4",
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q7701 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52397.0,
          "view_rgt": 52399.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7702": {
      "question": "7702",
      "name": "7702",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": "7702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pend5",
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q7702 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52398.0,
          "view_rgt": 52400.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": "7800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_first_concept": "pend6",
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q7800 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52399.0,
          "view_rgt": 52401.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung",
              "label_de": "Beurlaubung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7901": {
      "question": "7901",
      "name": "7901",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": "7901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pend7",
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q7901 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52400.0,
          "view_rgt": 52402.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7902": {
      "question": "7902",
      "name": "7902",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": "7902.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pend8",
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q7902 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52401.0,
          "view_rgt": 52403.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8000": {
      "question": "8000",
      "name": "8000",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": "8000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pend9",
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q8000 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52402.0,
          "view_rgt": 52404.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8101": {
      "question": "8101",
      "name": "8101",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2009.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2009",
          "number": "8101.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2009.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2009.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q8101 | PKAL XX | Kalender 2009",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52403.0,
          "view_rgt": 52420.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "1.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal01",
          "view_sort_id": 223.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "13.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Kurzarbeit",
          "text_de": "in Kurzarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal13",
          "view_sort_id": 224.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "2.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal02",
          "view_sort_id": 225.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "12.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal12",
          "view_sort_id": 226.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "3.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal03",
          "view_sort_id": 227.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "4.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal04",
          "view_sort_id": 228.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "5.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal05",
          "view_sort_id": 229.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "6.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal06",
          "view_sort_id": 230.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "7.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal07",
          "view_sort_id": 231.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "8.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal08",
          "view_sort_id": 232.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "9.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal09",
          "view_sort_id": 233.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "14.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "15.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "10.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal10",
          "view_sort_id": 236.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "11.0",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pkal11",
          "view_sort_id": 237.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 15
        }
      ],
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8102": {
      "question": "8102",
      "name": "8102",
      "label": "Um welche sozialen Dienste handelte es sich 2009 bei Ihnen?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8101 : PKAL XX ST=9 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12 or Q8101 : PKAL XX ST=14 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12 or Q8101 : PKAL XX ST=15 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8101 : PKAL XX ST=9 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12 or Q8101 : PKAL XX ST=14 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12 or Q8101 : PKAL XX ST=15 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Soziale Dienste",
          "number": "8102.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Um welche sozialen Dienste handelte es sich 2009 bei Ihnen?",
          "text_de": "Um welche sozialen Dienste handelte es sich 2009 bei Ihnen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_import_concept": "pkal09a",
          "view_import_note": "Q8102 | PKAL09A | Soziale Dienste",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52404.0,
          "view_rgt": 52424.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8102.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8102.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8102.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8103": {
      "question": "8103",
      "name": "8103",
      "label": "Um welche sonstige T\u00e4tigkeit handelte es sich 2009 bei Ihnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkalso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8101 : PKAL XX ST=11 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8101 : PKAL XX ST=11 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12",
          "label": "Sonstige T\u00e4tigkeit",
          "number": "8103.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um welche sonstige T\u00e4tigkeit handelte es sich 2009 bei Ihnen?",
          "text_de": "Um welche sonstige T\u00e4tigkeit handelte es sich 2009 bei Ihnen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_import_concept": "pkalso",
          "view_import_note": "Q8103 | PKALSO | Sonstige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52420.0,
          "view_rgt": 52425.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8201": {
      "question": "8201",
      "name": "8201",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2009[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.",
      "items": [
        {
          "label": "bezogene Einkommensarten",
          "number": "8201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2009[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2009[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q8201 | PVEK XX | bezogene Einkommensarten",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52424.0,
          "view_rgt": 52440.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "19.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "text_de": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "18.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "text_de": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "sn": 13
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "8201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8202": {
      "question": "8202",
      "name": "8202",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2009[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q82020,1] **GOTO BLOCK 6\n",
          "goto": "*IF [Q82020,1] **GOTO BLOCK 6",
          "label": "bezogene Einkommensarten / keine Eink\u00fcnfte",
          "number": "8202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2009[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2009[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvekno",
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q8202 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten / keine Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52425.0,
          "view_rgt": 52441.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2009 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2009 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8203": {
      "question": "8203",
      "name": "8203",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": "8203.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek011",
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q8203 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52440.0,
          "view_rgt": 52442.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8204": {
      "question": "8204",
      "name": "8204",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn Betrag",
          "number": "8204.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek012",
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q8204 | PVEK012 | Einkommen/Lohn Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52441.0,
          "view_rgt": 52443.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8205": {
      "question": "8205",
      "name": "8205",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": "8205.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek021",
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q8205 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52442.0,
          "view_rgt": 52444.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8206": {
      "question": "8206",
      "name": "8206",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit Betrag",
          "number": "8206.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek022",
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q8206 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52443.0,
          "view_rgt": 52445.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8207": {
      "question": "8207",
      "name": "8207",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": "8207.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek031",
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q8207 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52444.0,
          "view_rgt": 52446.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8208": {
      "question": "8208",
      "name": "8208",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste Betrag",
          "number": "8208.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek032",
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q8208 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52445.0,
          "view_rgt": 52447.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8209": {
      "question": "8209",
      "name": "8209",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": "8209.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek041",
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q8209 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52446.0,
          "view_rgt": 52448.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8210": {
      "question": "8210",
      "name": "8210",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": "8210.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek051",
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q8210 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52447.0,
          "view_rgt": 52449.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8211": {
      "question": "8211",
      "name": "8211",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": "8211.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek061",
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q8211 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52448.0,
          "view_rgt": 52450.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8212": {
      "question": "8212",
      "name": "8212",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld Betrag",
          "number": "8212.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek062",
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q8212 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52449.0,
          "view_rgt": 52451.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8213": {
      "question": "8213",
      "name": "8213",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Researcher Notes:\nDer Bruttobetrag pro Monat in Euro wird nach dieser Frage nicht abgefragt, weil der Betrag im Haushaltsfragebogen angegeben werden soll.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "number": "8213.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek071",
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q8213 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52450.0,
          "view_rgt": 52452.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8214": {
      "question": "8214",
      "name": "8214",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": "8214.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek081",
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q8214 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52452.0,
          "view_rgt": 52454.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8215": {
      "question": "8215",
      "name": "8215",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld Betrag",
          "number": "8215.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek082",
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q8215 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52453.0,
          "view_rgt": 52455.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8216": {
      "question": "8216",
      "name": "8216",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld bzw. Erziehungsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": "8216.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld bzw. Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld bzw. Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek091",
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q8216 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52454.0,
          "view_rgt": 52456.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8217": {
      "question": "8217",
      "name": "8217",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld Betrag",
          "number": "8217.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek092",
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q8217 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52455.0,
          "view_rgt": 52457.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8218": {
      "question": "8218",
      "name": "8218",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": "8218.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek101",
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q8218 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52456.0,
          "view_rgt": 52458.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8219": {
      "question": "8219",
      "name": "8219",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G Betrag",
          "number": "8219.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek102",
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q8219 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52457.0,
          "view_rgt": 52459.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8220": {
      "question": "8220",
      "name": "8220",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": "8220.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek111",
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q8220 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52458.0,
          "view_rgt": 52460.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8221": {
      "question": "8221",
      "name": "8221",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienst\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold Betrag",
          "number": "8221.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienst\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienst\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek112",
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q8221 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52459.0,
          "view_rgt": 52461.0,
          "view_sort_id": 278.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8222": {
      "question": "8222",
      "name": "8222",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek191",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=19",
          "label": "Einkommen/Betreuungsunterhalt",
          "number": "8222.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek191",
          "view_import_concept": "pvek191",
          "view_import_note": "Q8222 | PVEK191 | Einkommen/Betreuungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52460.0,
          "view_rgt": 52462.0,
          "view_sort_id": 279.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8223": {
      "question": "8223",
      "name": "8223",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek192",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=19",
          "label": "Einkommen/Betreuungsunterhalt Betrag",
          "number": "8223.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek192",
          "view_import_concept": "pvek192",
          "view_import_note": "Q8223 | PVEK192 | Einkommen/Betreuungsunterhalt Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52461.0,
          "view_rgt": 52463.0,
          "view_sort_id": 280.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8224": {
      "question": "8224",
      "name": "8224",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek181",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=18",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": "8224.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek181",
          "view_import_concept": "pvek181",
          "view_import_note": "Q8224 | PVEK181 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52462.0,
          "view_rgt": 52464.0,
          "view_sort_id": 281.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8225": {
      "question": "8225",
      "name": "8225",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek182",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=18",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen Betrag",
          "number": "8225.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek182",
          "view_import_concept": "pvek182",
          "view_import_note": "Q8225 | PVEK182 | Einkommen/Unterhaltszahlungen Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52463.0,
          "view_rgt": 52465.0,
          "view_sort_id": 282.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8226": {
      "question": "8226",
      "name": "8226",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": "8226.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2009 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek131",
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q8226 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52464.0,
          "view_rgt": 52466.0,
          "view_sort_id": 283.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8227": {
      "question": "8227",
      "name": "8227",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8201 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung Betrag",
          "number": "8227.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pvek132",
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q8227 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52465.0,
          "view_rgt": 52467.0,
          "view_sort_id": 284.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8301": {
      "question": "8301",
      "name": "8301",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2009) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nZusatzfrage nur f\u00fcr Arbeitnehmer!\n",
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2009 (Zusatzfrage Arbeitnehmer)",
          "number": "8301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2009) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2009) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pzus xx",
          "view_import_note": "Q8301 | PZUS XX | Sonderverg\u00fctungen 2009 (Zusatzfrage Arbeitnehmer)",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52466.0,
          "view_rgt": 52475.0,
          "view_sort_id": 285.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 286.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 287.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 288.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 290.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "8301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8302": {
      "question": "8302",
      "name": "8302",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": "8302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pzus011",
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q8302 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52467.0,
          "view_rgt": 52476.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8303": {
      "question": "8303",
      "name": "8303",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": "8303.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pzus021",
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q8303 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52475.0,
          "view_rgt": 52477.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8304": {
      "question": "8304",
      "name": "8304",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": "8304.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pzus031",
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q8304 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52476.0,
          "view_rgt": 52478.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8305": {
      "question": "8305",
      "name": "8305",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": "8305.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pzus041",
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q8305 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52477.0,
          "view_rgt": 52479.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8306": {
      "question": "8306",
      "name": "8306",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": "8306.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pzus051",
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q8306 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52478.0,
          "view_rgt": 52480.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8307": {
      "question": "8307",
      "name": "8307",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PZUS XX=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": "8307.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pzus061",
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q8307 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52479.0,
          "view_rgt": 52481.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8401": {
      "question": "8401",
      "name": "8401",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2009) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzus11",
          "concept": "pzus11",
          "label": "Fahrtgeld 2009",
          "number": "8401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2009) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2009) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pzus11",
          "view_import_concept": "pzus11",
          "view_import_note": "Q8401 | PZUS11 | Fahrtgeld 2009",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52480.0,
          "view_rgt": 52482.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8402": {
      "question": "8402",
      "name": "8402",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PZUS11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PZUS11=1",
          "label": "Fahrtgeld 2009/H\u00f6he",
          "number": "8402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pzus12",
          "view_import_concept": "pzus12",
          "view_import_note": "Q8402 | PZUS12 | Fahrtgeld 2009/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52481.0,
          "view_rgt": 52483.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8501": {
      "question": "8501",
      "name": "8501",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2009) Kurzarbeitergeld bekomen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzus08",
          "concept": "pzus08",
          "label": "Kurzarbeitergeld",
          "number": "8501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2009) Kurzarbeitergeld bekomen?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2009) Kurzarbeitergeld bekomen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pzus08",
          "view_import_concept": "pzus08",
          "view_import_note": "Q8501 | PZUS08 | Kurzarbeitergeld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52482.0,
          "view_rgt": 52484.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8502": {
      "question": "8502",
      "name": "8502",
      "label": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus081",
          "label": "Wochen Kurzarbeitergeld",
          "number": "8502.0",
          "scale": "int",
          "text": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "text_de": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pzus081",
          "view_import_concept": "pzus081",
          "view_import_note": "Q8502 | PZUS081 | Wochen Kurzarbeitergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52483.0,
          "view_rgt": 52485.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": "8601.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par1",
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q8601 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52484.0,
          "view_rgt": 52486.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": "8602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr1",
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q8602 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52485.0,
          "view_rgt": 52487.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8603": {
      "question": "8603",
      "name": "8603",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": "8603.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par2",
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q8603 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52486.0,
          "view_rgt": 52488.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8604": {
      "question": "8604",
      "name": "8604",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": "8604.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr2",
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q8604 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52487.0,
          "view_rgt": 52489.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8605": {
      "question": "8605",
      "name": "8605",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": "8605.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par5",
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q8605 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52488.0,
          "view_rgt": 52490.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8606": {
      "question": "8606",
      "name": "8606",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": "8606.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr5",
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q8606 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52489.0,
          "view_rgt": 52491.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8607": {
      "question": "8607",
      "name": "8607",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": "8607.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par6",
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q8607 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52490.0,
          "view_rgt": 52492.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8608": {
      "question": "8608",
      "name": "8608",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": "8608.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr6",
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q8608 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52491.0,
          "view_rgt": 52493.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8609": {
      "question": "8609",
      "name": "8609",
      "label": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": "8609.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par7",
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q8609 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52492.0,
          "view_rgt": 52494.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8610": {
      "question": "8610",
      "name": "8610",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": "8610.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr7",
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q8610 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52493.0,
          "view_rgt": 52495.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8611": {
      "question": "8611",
      "name": "8611",
      "label": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": "8611.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par4",
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q8611 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52494.0,
          "view_rgt": 52496.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8612": {
      "question": "8612",
      "name": "8612",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": "8612.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr4",
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q8612 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52495.0,
          "view_rgt": 52497.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8613": {
      "question": "8613",
      "name": "8613",
      "label": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "number": "8613.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par3",
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q8613 | PAR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52496.0,
          "view_rgt": 52498.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8614": {
      "question": "8614",
      "name": "8614",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "number": "8614.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr3",
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q8614 | PWR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52497.0,
          "view_rgt": 52499.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8615": {
      "question": "8615",
      "name": "8615",
      "label": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "par8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": "8615.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "par8",
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q8615 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52498.0,
          "view_rgt": 52500.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8616": {
      "question": "8616",
      "name": "8616",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8615 : PAR8>=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8615 : PAR8>=1",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": "8616.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "parso",
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q8616 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52499.0,
          "view_rgt": 52501.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8617": {
      "question": "8617",
      "name": "8617",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": "8617.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2009?",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwr8",
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q8617 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52500.0,
          "view_rgt": 52502.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8618": {
      "question": "8618",
      "name": "8618",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8617 : PWR8>=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8617 : PWR8>=1",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": "8618.0",
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwrso",
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q8618 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52501.0,
          "view_rgt": 52503.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8619": {
      "question": "8619",
      "name": "8619",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": "8619.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "parka",
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q8619 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52502.0,
          "view_rgt": 52504.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8620": {
      "question": "8620",
      "name": "8620",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable.\n",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": "8620.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pwrka",
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q8620 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52503.0,
          "view_rgt": 52505.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8700": {
      "question": "8700",
      "name": "8700",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": "8700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "pges01",
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q8700 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52504.0,
          "view_rgt": 52506.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8800": {
      "question": "8800",
      "name": "8800",
      "label": "Wenn Sie Treppen steigen m\u00fcssen, also mehrer Stockwerke zu Fu\u00df hochgehen:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges02",
          "concept": "pges02",
          "label": "Treppen steigen",
          "number": "8800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Treppen steigen m\u00fcssen, also mehrer Stockwerke zu Fu\u00df hochgehen:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "text_de": "Wenn Sie Treppen steigen m\u00fcssen, also mehrer Stockwerke zu Fu\u00df hochgehen:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pges02",
          "view_import_concept": "pges02",
          "view_import_note": "Q8800 | PGES02 | Treppen steigen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52505.0,
          "view_rgt": 52507.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8900": {
      "question": "8900",
      "name": "8900",
      "label": "Und wie ist das mit anderen anstrengenden T\u00e4tigkeiten im Alltag, wenn man z.B. etwas Schweres heben muss oder Beweglichkeit braucht:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges03",
          "concept": "pges03",
          "label": "Anstrengende T\u00e4tigkeiten Alltag",
          "number": "8900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie ist das mit anderen anstrengenden T\u00e4tigkeiten im Alltag, wenn man z.B. etwas Schweres heben muss oder Beweglichkeit braucht:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "text_de": "Und wie ist das mit anderen anstrengenden T\u00e4tigkeiten im Alltag, wenn man z.B. etwas Schweres heben muss oder Beweglichkeit braucht:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pges03",
          "view_import_concept": "pges03",
          "view_import_note": "Q8900 | PGES03 | Anstrengende T\u00e4tigkeiten Alltag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52506.0,
          "view_rgt": 52508.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9000": {
      "question": "9000",
      "name": "9000",
      "label": "Bitte denken Sie einmal an die letzten vier Wochen.\nWie oft kam es in dieser Zeit vor, ....",
      "items": [
        {
          "label": "Gesundheit letzten 4 Wochen",
          "number": "9000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Bitte denken Sie einmal an die letzten vier Wochen.\nWie oft kam es in dieser Zeit vor, ....",
          "text_de": "Bitte denken Sie einmal an die letzten vier Wochen.\nWie oft kam es in dieser Zeit vor, ....",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pges xx",
          "view_import_note": "Q9000 | PGES XX | Gesundheit letzten 4 Wochen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52507.0,
          "view_rgt": 52519.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "4.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie sich gehetzt oder unter Zeitdruck f\u00fchlten?",
          "text_de": "- dass Sie sich gehetzt oder unter Zeitdruck f\u00fchlten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges04",
          "view_sort_id": 327.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "5.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie sich niedergeschlagen oder tr\u00fcbsinnig f\u00fchlten?",
          "text_de": "- dass Sie sich niedergeschlagen oder tr\u00fcbsinnig f\u00fchlten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges05",
          "view_sort_id": 328.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "6.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie sich ruhig und ausgeglichen f\u00fchlten?",
          "text_de": "- dass Sie sich ruhig und ausgeglichen f\u00fchlten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges06",
          "view_sort_id": 329.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "7.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie jede Menge Energie versp\u00fcrten?",
          "text_de": "- dass Sie jede Menge Energie versp\u00fcrten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges07",
          "view_sort_id": 330.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "8.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie starke k\u00f6rperliche Schmerzen hatten?",
          "text_de": "- dass Sie starke k\u00f6rperliche Schmerzen hatten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges08",
          "view_sort_id": 331.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "9.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "text_de": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges09",
          "view_sort_id": 332.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "10.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen in der Art Ihrer T\u00e4tigkeiten eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "text_de": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen in der Art Ihrer T\u00e4tigkeiten eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges10",
          "view_sort_id": 333.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "11.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "text_de": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges11",
          "view_sort_id": 334.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "12.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen Ihre Arbeit oder T\u00e4tigkeit weniger sorgf\u00e4ltig als sonst gemacht haben?",
          "text_de": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen Ihre Arbeit oder T\u00e4tigkeit weniger sorgf\u00e4ltig als sonst gemacht haben?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges12",
          "view_sort_id": 335.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": "13.0",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen gesundheitlicher oder seelischer Probleme in Ihren sozialen Kontakten, z.B. mit Freunden, Bekannten oder Verwandten, eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "text_de": "- dass Sie wegen gesundheitlicher oder seelischer Probleme in Ihren sozialen Kontakten, z.B. mit Freunden, Bekannten oder Verwandten, eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pges13",
          "view_sort_id": 336.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9100": {
      "question": "9100",
      "name": "9100",
      "label": "Leiden Sie seit mindestens einem Jahr oder chronisch an bestimmten Beschwerden oder Krankheiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr17",
          "concept": "pkr17",
          "label": "geundheitliche Beschwerden",
          "number": "9100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Leiden Sie seit mindestens einem Jahr oder chronisch an bestimmten Beschwerden oder Krankheiten?",
          "text_de": "Leiden Sie seit mindestens einem Jahr oder chronisch an bestimmten Beschwerden oder Krankheiten?",
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkr17",
          "view_import_concept": "pkr17",
          "view_import_note": "Q9100 | PKR17 | geundheitliche Beschwerden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52508.0,
          "view_rgt": 52520.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9201": {
      "question": "9201",
      "name": "9201",
      "label": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
      "items": [
        {
          "concept": "pschl1",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Werktag",
          "number": "9201.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "text_de": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pschl1",
          "view_import_concept": "pschl1",
          "view_import_note": "Q9201 | PSCHL1 | Schlaf/Werktag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52519.0,
          "view_rgt": 52521.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9202": {
      "question": "9202",
      "name": "9202",
      "label": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
      "items": [
        {
          "concept": "pschl2",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Wochenende",
          "number": "9202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "text_de": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pschl2",
          "view_import_concept": "pschl2",
          "view_import_note": "Q9202 | PSCHL2 | Schlaf/Wochenende",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52520.0,
          "view_rgt": 52522.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9300": {
      "question": "9300",
      "name": "9300",
      "label": "Inwieweit achten Sie auf gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pessen",
          "concept": "pessen",
          "label": "Gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Inwieweit achten Sie auf gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung?",
          "text_de": "Inwieweit achten Sie auf gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung?",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pessen",
          "view_import_concept": "pessen",
          "view_import_note": "Q9300 | PESSEN | Gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52521.0,
          "view_rgt": 52523.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9400": {
      "question": "9400",
      "name": "9400",
      "label": "Wie h\u00e4ufig trinken Sie die folgenden alkoholischen Getr\u00e4nke?",
      "items": [
        {
          "label": "Alkohol",
          "number": "9400.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie h\u00e4ufig trinken Sie die folgenden alkoholischen Getr\u00e4nke?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig trinken Sie die folgenden alkoholischen Getr\u00e4nke?",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "palk x",
          "view_import_note": "Q9400 | PALK X | Alkohol",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52522.0,
          "view_rgt": 52528.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "palk x",
          "item": "1.0",
          "number": "9400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bier",
          "text_de": "Bier",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "palk1",
          "view_sort_id": 342.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "palk x",
          "item": "2.0",
          "number": "9400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wein, Sekt",
          "text_de": "Wein, Sekt",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "palk2",
          "view_sort_id": 343.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "palk x",
          "item": "3.0",
          "number": "9400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Spirituosen (Schnaps, Weinbrand etc.)",
          "text_de": "Spirituosen (Schnaps, Weinbrand etc.)",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "palk3",
          "view_sort_id": 344.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "palk x",
          "item": "4.0",
          "number": "9400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mischgetr\u00e4nke (Alkopops, Cocktails etc.)",
          "text_de": "Mischgetr\u00e4nke (Alkopops, Cocktails etc.)",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "palk4",
          "view_sort_id": 345.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Rauchen Sie gegenw\u00e4rtig, seien es Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prauch1",
          "concept": "prauch1",
          "label": "Rauchen aktuell",
          "number": "9501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Rauchen Sie gegenw\u00e4rtig, seien es Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren?",
          "text_de": "Rauchen Sie gegenw\u00e4rtig, seien es Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "prauch1",
          "view_import_concept": "prauch1",
          "view_import_note": "Q9501 | PRAUCH1 | Rauchen aktuell",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52523.0,
          "view_rgt": 52529.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "Wieviele Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren rauchen Sie pro Tag?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Angaben als numerische Werte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q9501 : PRAUCH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PRAUCH1=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den t\u00e4glichen Durchschitt der letzten Woche an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den t\u00e4glichen Durchschitt der letzten Woche an.",
          "label": "Anzahl Zigaretten etc.",
          "number": "9502.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wieviele Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren rauchen Sie pro Tag?",
          "text_de": "Wieviele Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren rauchen Sie pro Tag?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "prauch x",
          "view_import_note": "Q9502 | PRAUCH X | Anzahl Zigaretten etc.",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52528.0,
          "view_rgt": 52533.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "9502.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zigaretten [pro Tag]",
          "text_de": "Zigaretten [pro Tag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "9502.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Pfeifen [pro Tag]",
          "text_de": "Pfeifen [pro Tag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "9502.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zigarren/Zigarillios [pro Tag]",
          "text_de": "Zigarren/Zigarillios [pro Tag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9503": {
      "question": "9503",
      "name": "9503",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prauchka",
          "concept": "prauchka",
          "label": "GesamtKA Rauchen",
          "number": "9503.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "prauchka",
          "view_import_concept": "prauchka",
          "view_import_note": "Q9503 | PRAUCHKA | GesamtKA Rauchen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52529.0,
          "view_rgt": 52534.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9600": {
      "question": "9600",
      "name": "9600",
      "label": "Was ist Ihre K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm?",
      "items": [
        {
          "concept": "pgr",
          "instruction": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "label": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe",
          "number": "9600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was ist Ihre K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm?",
          "text_de": "Was ist Ihre K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm?",
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pgr",
          "view_import_concept": "pgr",
          "view_import_note": "Q9600 | PGR | K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52533.0,
          "view_rgt": 52535.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9700": {
      "question": "9700",
      "name": "9700",
      "label": "Wie viel Kilogramm wiegen Sie gegenw\u00e4rtig?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkilo",
          "instruction": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "label": "K\u00f6rpergewicht",
          "number": "9700.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viel Kilogramm wiegen Sie gegenw\u00e4rtig?",
          "text_de": "Wie viel Kilogramm wiegen Sie gegenw\u00e4rtig?",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pkilo",
          "view_import_concept": "pkilo",
          "view_import_note": "Q9700 | PKILO | K\u00f6rpergewicht",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52534.0,
          "view_rgt": 52536.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9801": {
      "question": "9801",
      "name": "9801",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "schwerbehindert",
          "number": "9801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pbeh1",
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q9801 | PBEH1 | schwerbehindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52535.0,
          "view_rgt": 52537.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9802": {
      "question": "9802",
      "name": "9802",
      "label": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung? \n\n[in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he",
          "number": "9802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung? \n\n[in %]",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung? \n\n[in %]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pbeh2",
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q9802 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52536.0,
          "view_rgt": 52538.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9803": {
      "question": "9803",
      "name": "9803",
      "label": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbehx",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PBEH1=1",
          "label": "Art der Behinderung",
          "number": "9803.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
          "text_de": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pbehx",
          "view_import_note": "Q9803 | PBEHX | Art der Behinderung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52537.0,
          "view_rgt": 52539.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9901": {
      "question": "9901",
      "name": "9901",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Zahl der Arztbesuche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": "9901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdr2",
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q9901 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52538.0,
          "view_rgt": 52540.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zahl aller Arztbesuche",
              "label_de": "Zahl aller Arztbesuche",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9902": {
      "question": "9902",
      "name": "9902",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": "9902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdr1",
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q9902 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52539.0,
          "view_rgt": 52541.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10000": {
      "question": "10000",
      "name": "10000",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2009 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q100000,2] *GOTO 102000\n",
          "goto": "*IF [Q100000,2] *GOTO 102000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": "10000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2009 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2009 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pkr1",
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q10000 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52540.0,
          "view_rgt": 52542.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": "10001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pform",
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q10001 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52771.0,
          "view_rgt": 52773.0,
          "view_sort_id": 590.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": "10002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdauer1",
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q10002 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52772.0,
          "view_rgt": 52774.0,
          "view_sort_id": 591.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10003": {
      "question": "10003",
      "name": "10003",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": "10003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdauer2",
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q10003 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52773.0,
          "view_rgt": 52775.0,
          "view_sort_id": 592.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10004": {
      "question": "10004",
      "name": "10004",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": "10004.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q10004 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52774.0,
          "view_sort_id": 593.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10101": {
      "question": "10101",
      "name": "10101",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": "10101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pkr2",
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q10101 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52541.0,
          "view_rgt": 52543.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10102": {
      "question": "10102",
      "name": "10102",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2009 ins Krankenhaus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2009",
          "number": "10102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2009 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2009 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pkr3",
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q10102 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2009",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52542.0,
          "view_rgt": 52544.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10200": {
      "question": "10200",
      "name": "10200",
      "label": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q102000,4] *GOTO 105000\n",
          "goto": "*IF [Q102000,4] *GOTO 105000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": "10200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pkr4",
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q10200 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52543.0,
          "view_rgt": 52545.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, war 2009 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Trifft nicht zu, war 2009 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10301": {
      "question": "10301",
      "name": "10301",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2009 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Tage nicht gearbeitet\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2009 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2009 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pkr5",
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q10301 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52544.0,
          "view_rgt": 52546.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage nicht gearbeitet",
              "label_de": "Tage nicht gearbeitet",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10302": {
      "question": "10302",
      "name": "10302",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2009 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PKR5=2",
          "label": "Zahl der krankheitsbedingten Fehltage",
          "number": "10302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2009 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2009 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pkr6",
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q10302 | PKR6 | Zahl der krankheitsbedingten Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52545.0,
          "view_rgt": 52547.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10401": {
      "question": "10401",
      "name": "10401",
      "label": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2009 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "label": "sonstige Fehltage",
          "number": "10401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2009 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2009 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_import_concept": "pkr xx 2",
          "view_import_note": "Q10401 | PKR XX 2 | sonstige Fehltage",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52546.0,
          "view_rgt": 52551.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "18.0",
          "number": "10401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "text_de": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "20.0",
          "number": "10401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "text_de": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "22.0",
          "number": "10401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein",
          "text_de": "Nein",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10402": {
      "question": "10402",
      "name": "10402",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2009 war dies der Fall?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr19",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10401 : PKR XX 2=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10401 : PKR XX 2=18",
          "label": "Fehltage/Krankheit des Kindes",
          "number": "10402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2009 war dies der Fall?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2009 war dies der Fall?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr19",
          "view_import_concept": "pkr19",
          "view_import_note": "Q10402 | PKR19 | Fehltage/Krankheit des Kindes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52547.0,
          "view_rgt": 52552.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10403": {
      "question": "10403",
      "name": "10403",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2009 war dies der Fall?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr21",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10401 : PKR XX 2=20\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10401 : PKR XX 2=20",
          "instruction": "Gemeint sind hier zum Beispiel nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "label": "Fehltage/andere Gr\u00fcnde",
          "number": "10403.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2009 war dies der Fall?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2009 war dies der Fall?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr21",
          "view_import_concept": "pkr21",
          "view_import_note": "Q10403 | PKR21 | Fehltage/andere Gr\u00fcnde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52551.0,
          "view_rgt": 52553.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10500": {
      "question": "10500",
      "name": "10500",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": "10500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pbei",
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q10500 | PBEI | Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52552.0,
          "view_rgt": 52554.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10600": {
      "question": "10600",
      "name": "10600",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": "10600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2008 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pkkw",
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q10600 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52553.0,
          "view_rgt": 52555.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q107000,2] *GOTO 114000\n",
          "goto": "*IF [Q107000,2] *GOTO 114000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage 113.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage 113.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": "10700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_first_concept": "pkv01",
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q10700 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52554.0,
          "view_rgt": 52556.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10801": {
      "question": "10801",
      "name": "10801",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": "10801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkv02",
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q10801 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52555.0,
          "view_rgt": 52557.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer / GEK",
              "label_de": "Barmer / GEK",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TK",
              "label_de": "TK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK",
              "label_de": "IKK",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH",
              "label_de": "KKH",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10802": {
      "question": "10802",
      "name": "10802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10801 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10801 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": "10802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q10802 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52556.0,
          "view_rgt": 52558.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10900": {
      "question": "10900",
      "name": "10900",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": "10900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_first_concept": "pkv03",
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q10900 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52557.0,
          "view_rgt": 52559.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "answers": [
            {
              "label": "beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11001": {
      "question": "11001",
      "name": "11001",
      "label": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkt01",
          "concept": "pkt01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q110010,1] *GOTO 111000\n",
          "goto": "*IF [Q110010,1] *GOTO 111000",
          "label": "Krankenkasse/Tarif",
          "number": "11001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
          "text_de": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkt01",
          "view_import_concept": "pkt01",
          "view_import_note": "Q11001 | PKT01 | Krankenkasse/Tarif",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52558.0,
          "view_rgt": 52560.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Normaltarif",
              "label_de": "Normaltarif",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wahltarif",
              "label_de": "Wahltarif",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11002": {
      "question": "11002",
      "name": "11002",
      "label": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkt xx",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11001 : PKT01=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11001 : PKT01=2",
          "label": "Krankenkasse/Wahltarif",
          "number": "11002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
          "text_de": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pkt xx",
          "view_import_note": "Q11002 | PKT XX | Krankenkasse/Wahltarif",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52559.0,
          "view_rgt": 52561.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Bonusprogramm/Beitragsr\u00fcckerstattung (f\u00fcr Nichtinanspruchnahme von gesundheitlichen Leistungen)",
              "label_de": "Bonusprogramm/Beitragsr\u00fcckerstattung (f\u00fcr Nichtinanspruchnahme von gesundheitlichen Leistungen)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selbstbehaltetarif",
              "label_de": "Selbstbehaltetarif",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kostenerstattungstarif",
              "label_de": "Kostenerstattungstarif",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Hausarzttarif",
              "label_de": "Hausarzttarif",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Tarif f\u00fcr besondere Versorgungsformen (integrierte Versorgung)",
              "label_de": "Tarif f\u00fcr besondere Versorgungsformen (integrierte Versorgung)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Chronikerprogramm",
              "label_de": "Chronikerprogramm",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Arzneimitteltarif",
              "label_de": "Arzneimitteltarif",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiger Tarif",
              "label_de": "Sonstiger Tarif",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11003": {
      "question": "11003",
      "name": "11003",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pktka",
          "concept": "pktka",
          "label": "Tarif GesamtKA",
          "number": "11003.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pktka",
          "view_import_concept": "pktka",
          "view_import_note": "Q11003 | PKTKA | Tarif GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52560.0,
          "view_rgt": 52562.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11100": {
      "question": "11100",
      "name": "11100",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q111000,2] *GOTO 119000\n",
          "goto": "*IF [Q111000,2] *GOTO 119000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": "11100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "pkv04",
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q11100 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52561.0,
          "view_rgt": 52563.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11201": {
      "question": "11201",
      "name": "11201",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "pkv06",
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q11201 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52562.0,
          "view_rgt": 52564.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro pro Monat",
              "label_de": "Euro pro Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11202": {
      "question": "11202",
      "name": "11202",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11201 : PKV06=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11201 : PKV06=2",
          "label": "H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "pkv05",
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q11202 | PKV05 | H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52563.0,
          "view_rgt": 52565.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11300": {
      "question": "11300",
      "name": "11300",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nROUTING weiter auf Frage Q11900: Riester-Rente\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": "11300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q11300 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52564.0,
          "view_rgt": 52572.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "11300.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "11300.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "11300.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "11300.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "11300.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "11300.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "sn": 6
        }
      ],
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11400": {
      "question": "11400",
      "name": "11400",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q114000,1] *GOTO 119000\n",
          "goto": "*IF [Q114000,1] *GOTO 119000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": "11400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "ppkv01",
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q11400 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52565.0,
          "view_rgt": 52573.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11501": {
      "question": "11501",
      "name": "11501",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nletzte Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "ppkv03",
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q11501 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52572.0,
          "view_rgt": 52574.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11502": {
      "question": "11502",
      "name": "11502",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11501 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11501 : PPKV03=2",
          "label": "H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "number": "11502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "ppkv02",
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q11502 | PPKV02 | H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52573.0,
          "view_rgt": 52575.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11601": {
      "question": "11601",
      "name": "11601",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nzweite Option \"Au\u00dfer mir noch weitere Personen\", keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": "11601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv04",
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q11601 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52574.0,
          "view_rgt": 52576.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11602": {
      "question": "11602",
      "name": "11602",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11601 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11601 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": "11602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv05",
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q11602 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52575.0,
          "view_rgt": 52577.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11700": {
      "question": "11700",
      "name": "11700",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q117000,2] *GOTO 119000\n",
          "goto": "*IF [Q117000,2] *GOTO 119000",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": "11700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "ppkv06",
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q11700 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52576.0,
          "view_rgt": 52578.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11801": {
      "question": "11801",
      "name": "11801",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv09",
          "label": "Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "number": "11801.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "ppkv09",
          "view_import_concept": "ppkv09",
          "view_import_note": "Q11801 | PPKV09 | Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52577.0,
          "view_rgt": 52579.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11802": {
      "question": "11802",
      "name": "11802",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv10",
          "label": "Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "number": "11802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "ppkv10",
          "view_import_concept": "ppkv10",
          "view_import_note": "Q11802 | PPKV10 | Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52578.0,
          "view_rgt": 52580.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11900": {
      "question": "11900",
      "name": "11900",
      "label": "Haben Sie nach dem 31.12.2001 einen Vertrag zur \"Riester-Rente\" abgeschlossen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "priest",
          "concept": "priest",
          "label": "Abschluss Riester-Rente",
          "number": "11900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31.12.2001 einen Vertrag zur \"Riester-Rente\" abgeschlossen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31.12.2001 einen Vertrag zur \"Riester-Rente\" abgeschlossen?",
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "priest",
          "view_import_concept": "priest",
          "view_import_note": "Q11900 | PRIEST | Abschluss Riester-Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52579.0,
          "view_rgt": 52581.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12001": {
      "question": "12001",
      "name": "12001",
      "label": "Wir haben nun eine Frage zu Spenden. Unter Spenden verstehen wir das Geben von Geld f\u00fcr soziale, kirchliche, kulturelle, gemeinn\u00fctzige und wohlt\u00e4tige Zwecke, ohne dass man daf\u00fcr direkte Gegenleistungen erh\u00e4lt. Dies k\u00f6nnen gr\u00f6\u00dfere Betr\u00e4ge sein, aber auch kleinere, die man z.B. in eine Sammelb\u00fcchse steckt. Auch die Kollekte in der Kirche z\u00e4hlen wir dazu.\n\nHaben Sie im letzten Jahr, also 2009, Geld gespendet - Mitgliedsbeitr\u00e4ge nicht mitgerechnet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pspend1",
          "concept": "pspend1",
          "label": "Geldspende",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben nun eine Frage zu Spenden. Unter Spenden verstehen wir das Geben von Geld f\u00fcr soziale, kirchliche, kulturelle, gemeinn\u00fctzige und wohlt\u00e4tige Zwecke, ohne dass man daf\u00fcr direkte Gegenleistungen erh\u00e4lt. Dies k\u00f6nnen gr\u00f6\u00dfere Betr\u00e4ge sein, aber auch kleinere, die man z.B. in eine Sammelb\u00fcchse steckt. Auch die Kollekte in der Kirche z\u00e4hlen wir dazu.\n\nHaben Sie im letzten Jahr, also 2009, Geld gespendet - Mitgliedsbeitr\u00e4ge nicht mitgerechnet?",
          "text_de": "Wir haben nun eine Frage zu Spenden. Unter Spenden verstehen wir das Geben von Geld f\u00fcr soziale, kirchliche, kulturelle, gemeinn\u00fctzige und wohlt\u00e4tige Zwecke, ohne dass man daf\u00fcr direkte Gegenleistungen erh\u00e4lt. Dies k\u00f6nnen gr\u00f6\u00dfere Betr\u00e4ge sein, aber auch kleinere, die man z.B. in eine Sammelb\u00fcchse steckt. Auch die Kollekte in der Kirche z\u00e4hlen wir dazu.\n\nHaben Sie im letzten Jahr, also 2009, Geld gespendet - Mitgliedsbeitr\u00e4ge nicht mitgerechnet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "pspend1",
          "view_import_concept": "pspend1",
          "view_import_note": "Q12001 | PSPEND1 | Geldspende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52580.0,
          "view_rgt": 52582.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12002": {
      "question": "12002",
      "name": "12002",
      "label": "Wie hoch war der Gesamtbetrag, den Sie im letzten Jahr gespendet haben?",
      "items": [
        {
          "concept": "pspend2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12001 : PSPEND1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12001 : PSPEND1=1",
          "label": "H\u00f6he Spendenbetrag",
          "number": "12002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war der Gesamtbetrag, den Sie im letzten Jahr gespendet haben?",
          "text_de": "Wie hoch war der Gesamtbetrag, den Sie im letzten Jahr gespendet haben?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "pspend2",
          "view_import_concept": "pspend2",
          "view_import_note": "Q12002 | PSPEND2 | H\u00f6he Spendenbetrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52581.0,
          "view_rgt": 52583.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12101": {
      "question": "12101",
      "name": "12101",
      "label": "Es gibt auch Spenden, die nicht finanzieller Art sind, zum Beispiel Blutspenden.\nHaben Sie in den vergangenen 10 Jahren einmal Blut gespendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pspend3",
          "concept": "pspend3",
          "label": "Blutspende",
          "number": "12101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt auch Spenden, die nicht finanzieller Art sind, zum Beispiel Blutspenden.\nHaben Sie in den vergangenen 10 Jahren einmal Blut gespendet?",
          "text_de": "Es gibt auch Spenden, die nicht finanzieller Art sind, zum Beispiel Blutspenden.\nHaben Sie in den vergangenen 10 Jahren einmal Blut gespendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_first_concept": "pspend3",
          "view_import_concept": "pspend3",
          "view_import_note": "Q12101 | PSPEND3 | Blutspende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52582.0,
          "view_rgt": 52584.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12102": {
      "question": "12102",
      "name": "12102",
      "label": "Haben Sie auch im vergangenen Jahr, also 2009, einmal Blut gespendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pspend4",
          "concept": "pspend4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12101 : PSPEND3=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12101 : PSPEND3=1",
          "label": "Blutspende 2009",
          "number": "12102.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie auch im vergangenen Jahr, also 2009, einmal Blut gespendet?",
          "text_de": "Haben Sie auch im vergangenen Jahr, also 2009, einmal Blut gespendet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_first_concept": "pspend4",
          "view_import_concept": "pspend4",
          "view_import_note": "Q12102 | PSPEND4 | Blutspende 2009",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52583.0,
          "view_rgt": 52585.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12103": {
      "question": "12103",
      "name": "12103",
      "label": "Gibt es bei Ihnen medizinische Gr\u00fcnde, weshalb Sie nicht Blut spenden k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pspend5",
          "concept": "pspend5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12101 : PSPEND3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12101 : PSPEND3=2",
          "label": "Gr\u00fcnde nicht Blutspende",
          "number": "12103.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gibt es bei Ihnen medizinische Gr\u00fcnde, weshalb Sie nicht Blut spenden k\u00f6nnen?",
          "text_de": "Gibt es bei Ihnen medizinische Gr\u00fcnde, weshalb Sie nicht Blut spenden k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_first_concept": "pspend5",
          "view_import_concept": "pspend5",
          "view_import_note": "Q12103 | PSPEND5 | Gr\u00fcnde nicht Blutspende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52584.0,
          "view_rgt": 52586.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12200": {
      "question": "12200",
      "name": "12200",
      "label": "Stellen Sie sich vor, Sie bekommen unerwartet 10.000 Euro geschenkt.\nWie w\u00fcrden Sie dieses Geld verwenden? Wie viel davon w\u00fcrden Sie sparen, wie viel verschenken und wie viel ausgeben?\nSie k\u00f6nnen den Betrag entweder aufteilen oder nur f\u00fcr einen Zweck verwenden.",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: offenen numerische Antworten / Gesamtsumme 10.000 Euro\n",
          "label": "Verf\u00fcgung \u00fcber Geldgeschenk",
          "number": "12200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Stellen Sie sich vor, Sie bekommen unerwartet 10.000 Euro geschenkt.\nWie w\u00fcrden Sie dieses Geld verwenden? Wie viel davon w\u00fcrden Sie sparen, wie viel verschenken und wie viel ausgeben?\nSie k\u00f6nnen den Betrag entweder aufteilen oder nur f\u00fcr einen Zweck verwenden.",
          "text_de": "Stellen Sie sich vor, Sie bekommen unerwartet 10.000 Euro geschenkt.\nWie w\u00fcrden Sie dieses Geld verwenden? Wie viel davon w\u00fcrden Sie sparen, wie viel verschenken und wie viel ausgeben?\nSie k\u00f6nnen den Betrag entweder aufteilen oder nur f\u00fcr einen Zweck verwenden.",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_import_concept": "pgift x",
          "view_import_note": "Q12200 | PGIFT X | Verf\u00fcgung \u00fcber Geldgeschenk",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52585.0,
          "view_rgt": 52590.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "12200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sparen",
          "text_de": "Sparen",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "12200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Verschenken",
          "text_de": "Verschenken",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "12200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ausgeben",
          "text_de": "Ausgeben",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12300": {
      "question": "12300",
      "name": "12300",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prisk",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Risikobereitschaft",
          "number": "12300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_import_concept": "prisk",
          "view_import_note": "Q12300 | PRISK | Risikobereitschaft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52586.0,
          "view_rgt": 52591.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12400": {
      "question": "12400",
      "name": "12400",
      "label": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie zu?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu,\nder Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu,\nder Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.",
          "label": "Pers\u00f6nlichkeitseinsch\u00e4tzung",
          "number": "12400.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "text_de": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_import_concept": "pmas xx",
          "view_import_note": "Q12400 | PMAS XX | Pers\u00f6nlichkeitseinsch\u00e4tzung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52590.0,
          "view_rgt": 52603.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "1.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mir jemand einen Gefallen tut, bin ich bereit, dies zu erwidern",
          "text_de": "Wenn mir jemand einen Gefallen tut, bin ich bereit, dies zu erwidern",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas01",
          "view_sort_id": 410.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "2.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mir ein schweres Unrecht zuteil wird, werde ich mich um jeden Preis bei der n\u00e4chsten Gelegenheit daf\u00fcr r\u00e4chen",
          "text_de": "Wenn mir ein schweres Unrecht zuteil wird, werde ich mich um jeden Preis bei der n\u00e4chsten Gelegenheit daf\u00fcr r\u00e4chen",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas02",
          "view_sort_id": 411.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "3.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mich jemand in eine schwierige Lage bringt, werde ich das Gleiche mit ihm machen",
          "text_de": "Wenn mich jemand in eine schwierige Lage bringt, werde ich das Gleiche mit ihm machen",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas03",
          "view_sort_id": 412.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "4.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich strenge mich besonders an, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher schon mal geholfen hat",
          "text_de": "Ich strenge mich besonders an, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher schon mal geholfen hat",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas04",
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "5.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mich jemand beleidigt, werde ich mich ihm gegen\u00fcber auch beleidigend verhalten",
          "text_de": "Wenn mich jemand beleidigt, werde ich mich ihm gegen\u00fcber auch beleidigend verhalten",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas05",
          "view_sort_id": 414.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "6.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich bin bereit, Kosten auf mich zu nehmen, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher einmal geholfen hat",
          "text_de": "Ich bin bereit, Kosten auf mich zu nehmen, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher einmal geholfen hat",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas06",
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "7.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich komme relativ leicht dar\u00fcber hinweg, wenn jemand mich emotional verletzt",
          "text_de": "Ich komme relativ leicht dar\u00fcber hinweg, wenn jemand mich emotional verletzt",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas07",
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "8.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn jemand mir unrecht getan hat, denke ich oft lange dar\u00fcber nach",
          "text_de": "Wenn jemand mir unrecht getan hat, denke ich oft lange dar\u00fcber nach",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas08",
          "view_sort_id": 417.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "9.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich  bin tendenziell nachtragend",
          "text_de": "Ich  bin tendenziell nachtragend",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas09",
          "view_sort_id": 418.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "10.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn andere mir unrecht tun, versuche ich einfach zu vergeben und zu vergessen",
          "text_de": "Wenn andere mir unrecht tun, versuche ich einfach zu vergeben und zu vergessen",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas10",
          "view_sort_id": 419.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "11.0",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich habe eine positive Einstellung zu mir selbst",
          "text_de": "Ich habe eine positive Einstellung zu mir selbst",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pmas11",
          "view_sort_id": 420.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12500": {
      "question": "12500",
      "name": "12500",
      "label": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
      "items": [
        {
          "label": "Gef\u00fchle",
          "number": "12500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "text_de": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "pgef x",
          "view_import_note": "Q12500 | PGEF X | Gef\u00fchle",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52591.0,
          "view_rgt": 52608.0,
          "view_sort_id": 421.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "1.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "\u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pgef1",
          "view_sort_id": 422.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "2.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "\u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pgef2",
          "view_sort_id": 423.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "3.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pgef3",
          "view_sort_id": 424.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": "4.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "traurig gef\u00fchlt?",
          "text_de": "traurig gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pgef4",
          "view_sort_id": 425.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12600": {
      "question": "12600",
      "name": "12600",
      "label": "Sind Sie bei der letzten Wahl zum Deutschen Bundestag am 27. September 2009 w\u00e4hlen gegangen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwahl",
          "concept": "pwahl",
          "label": "Bundestagswahl",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie bei der letzten Wahl zum Deutschen Bundestag am 27. September 2009 w\u00e4hlen gegangen?",
          "text_de": "Sind Sie bei der letzten Wahl zum Deutschen Bundestag am 27. September 2009 w\u00e4hlen gegangen?",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pwahl",
          "view_import_concept": "pwahl",
          "view_import_note": "Q12600 | PWAHL | Bundestagswahl",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52603.0,
          "view_rgt": 52609.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, war nicht wahlberechtigt",
              "label_de": "Trifft nicht zu, war nicht wahlberechtigt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "ppol1",
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q12700 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52608.0,
          "view_rgt": 52610.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12800": {
      "question": "12800",
      "name": "12800",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q128000,2] **GOTO BLOCK 13000\n",
          "goto": "*IF [Q128000,2] **GOTO BLOCK 13000",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": "12800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "ppol2",
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q12800 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52609.0,
          "view_rgt": 52611.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12901": {
      "question": "12901",
      "name": "12901",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Partei",
          "number": "12901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "ppol3",
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q12901 | PPOL3 | Partei",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52610.0,
          "view_rgt": 52612.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Die Linke",
              "label_de": "Die Linke",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU / Republikaner / NPD",
              "label_de": "DVU / Republikaner / NPD",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12902": {
      "question": "12902",
      "name": "12902",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppolso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12901 : PPOL3=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12901 : PPOL3=8",
          "label": "Sonstige Partei",
          "number": "12902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_import_concept": "ppolso",
          "view_import_note": "Q12902 | PPOLSO | Sonstige Partei",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52611.0,
          "view_rgt": 52613.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12903": {
      "question": "12903",
      "name": "12903",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12901 : PPOL3=1,2,3,4,5,7,8,6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12901 : PPOL3=1,2,3,4,5,7,8,6",
          "label": "St\u00e4rke Parteineigung",
          "number": "12903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "ppol4",
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q12903 | PPOL4 | St\u00e4rke Parteineigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52612.0,
          "view_rgt": 52614.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13001": {
      "question": "13001",
      "name": "13001",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": [
        {
          "label": "Sorgen",
          "number": "13001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q13001 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52613.0,
          "view_rgt": 52627.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "1.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor01",
          "view_sort_id": 433.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "2.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor02",
          "view_sort_id": 434.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "13.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "text_de": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor13",
          "view_sort_id": 435.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "3.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor03",
          "view_sort_id": 436.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "4.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor04",
          "view_sort_id": 437.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "14.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "text_de": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor14",
          "view_sort_id": 438.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "5.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor05",
          "view_sort_id": 439.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "12.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "text_de": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor12",
          "view_sort_id": 440.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "6.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor06",
          "view_sort_id": 441.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "8.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor08",
          "view_sort_id": 442.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "9.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor09",
          "view_sort_id": 443.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "10.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "psor10",
          "view_sort_id": 444.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 12
        }
      ],
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13002": {
      "question": "13002",
      "name": "13002",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": "13002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q13002 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52614.0,
          "view_rgt": 52628.0,
          "view_sort_id": 445.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13100": {
      "question": "13100",
      "name": "13100",
      "label": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist.\nHaben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern Deutsch as Muttersprache?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pmusp1",
          "concept": "pmusp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q131000,1] *GOTO 134000\n",
          "goto": "*IF [Q131000,1] *GOTO 134000",
          "label": "Muttersprache Deutsch",
          "number": "13100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist.\nHaben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern Deutsch as Muttersprache?",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist.\nHaben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern Deutsch as Muttersprache?",
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "pmusp1",
          "view_import_concept": "pmusp1",
          "view_import_note": "Q13100 | PMUSP1 | Muttersprache Deutsch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52627.0,
          "view_rgt": 52629.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13201": {
      "question": "13201",
      "name": "13201",
      "label": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": "13201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 1",
          "view_import_note": "Q13201 | PMUSP X 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52628.0,
          "view_rgt": 52633.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "13201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp2",
          "view_sort_id": 448.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "3.0",
          "number": "13201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp3",
          "view_sort_id": 449.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": "6.0",
          "number": "13201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lesen",
          "text_de": "Lesen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp6",
          "view_sort_id": 450.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13202": {
      "question": "13202",
      "name": "13202",
      "label": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": "13202.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "text_de": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 2",
          "view_import_note": "Q13202 | PMUSP X 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52629.0,
          "view_rgt": 52637.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "4.0",
          "number": "13202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp4",
          "view_sort_id": 452.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "5.0",
          "number": "13202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp5",
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": "7.0",
          "number": "13202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lesen",
          "text_de": "Lesen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp7",
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13300": {
      "question": "13300",
      "name": "13300",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": "13300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pna04",
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q13300 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52633.0,
          "view_rgt": 52638.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13400": {
      "question": "13400",
      "name": "13400",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Geburtsort Deutschland",
          "number": "13400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "pnat01",
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q13400 | PNAT01 | Geburtsort Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52637.0,
          "view_rgt": 52639.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q135000,2] *GOTO 138000\n",
          "goto": "*IF [Q135000,2] *GOTO 138000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "psta1",
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q13500 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52638.0,
          "view_rgt": 52640.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13601": {
      "question": "13601",
      "name": "13601",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "psta2",
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q13601 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52639.0,
          "view_rgt": 52641.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13602": {
      "question": "13602",
      "name": "13602",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13601 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13601 : PSTA2=1",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13602.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q13602 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52640.0,
          "view_rgt": 52642.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13700": {
      "question": "13700",
      "name": "13700",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q137000,1] **GOTO BLOCK 15000 \n*IF [Q137000,2] *GOTO 140000\n",
          "goto": "*IF [Q137000,1] **GOTO BLOCK 15000 \n*IF [Q137000,2] *GOTO 140000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": "13700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_first_concept": "psta3",
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q13700 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52641.0,
          "view_rgt": 52643.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13800": {
      "question": "13800",
      "name": "13800",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13800.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q13800 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52642.0,
          "view_rgt": 52644.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13900": {
      "question": "13900",
      "name": "13900",
      "label": "Beabsichtigen Sie, innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat02",
          "concept": "pnat02",
          "description": "Routing:\n*IF [Q139000,1] **GOTO BLOCK 15500\n",
          "goto": "*IF [Q139000,1] **GOTO BLOCK 15500",
          "label": "Absicht Antrag 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "pnat02",
          "view_import_concept": "pnat02",
          "view_import_note": "Q13900 | PNAT02 | Absicht Antrag 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52643.0,
          "view_rgt": 52645.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ganz sicher",
              "label_de": "Ja, ganz sicher",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, wahrscheinlich",
              "label_de": "Ja, wahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher nicht",
              "label_de": "Ganz sicher nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14000": {
      "question": "14000",
      "name": "14000",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": "14000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "pna09",
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14000 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52644.0,
          "view_rgt": 52646.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14100": {
      "question": "14100",
      "name": "14100",
      "label": "Wenn Sie die Zeitung lesen: Lesen Sie ....",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat05",
          "concept": "pnat05",
          "label": "Sprache Zeitung",
          "number": "14100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie die Zeitung lesen: Lesen Sie ....",
          "text_de": "Wenn Sie die Zeitung lesen: Lesen Sie ....",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pnat05",
          "view_import_concept": "pnat05",
          "view_import_note": "Q14100 | PNAT05 | Sprache Zeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52645.0,
          "view_rgt": 52647.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- ausschlie\u00dflich Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "label_de": "- ausschlie\u00dflich Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig solche und deutsche Zeitungen?",
              "label_de": "- ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig solche und deutsche Zeitungen?",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsche Zeitungen?",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsche Zeitungen?",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- ausschlie\u00dflich deutsche Zeitungen?",
              "label_de": "- ausschlie\u00dflich deutsche Zeitungen?",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, lese keine Zeitung",
              "label_de": "Trifft nicht zu, lese keine Zeitung",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna14",
          "concept": "pna14",
          "label": "Verbundenheit Deutschland",
          "number": "14200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher?",
          "text_de": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_first_concept": "pna14",
          "view_import_concept": "pna14",
          "view_import_note": "Q14200 | PNA14 | Verbundenheit Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52646.0,
          "view_rgt": 52648.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll und ganz",
              "label_de": "Voll und ganz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u00dcberwiegend",
              "label_de": "\u00dcberwiegend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In mancher Beziehung",
              "label_de": "In mancher Beziehung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kaum",
              "label_de": "Kaum",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14300": {
      "question": "14300",
      "name": "14300",
      "label": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich noch dem Land verbunden, aus dem Sie oder Ihre Familie kommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna15",
          "concept": "pna15",
          "label": "Verbundenheit Herkunftsland",
          "number": "14300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich noch dem Land verbunden, aus dem Sie oder Ihre Familie kommen?",
          "text_de": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich noch dem Land verbunden, aus dem Sie oder Ihre Familie kommen?",
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pna15",
          "view_import_concept": "pna15",
          "view_import_note": "Q14300 | PNA15 | Verbundenheit Herkunftsland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52647.0,
          "view_rgt": 52649.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In mancher Beziehung",
              "label_de": "In mancher Beziehung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kaum",
              "label_de": "Kaum",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14400": {
      "question": "14400",
      "name": "14400",
      "label": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler in Deutschland lebt, kann mit der Zeit ein gewisses Gef\u00fchl der Heimatlosigkeit auftreten. Manche f\u00fchlen sich weder als Angeh\u00f6rige des Herkunftslandes noch als Bundesb\u00fcrger. Man sitzt sozusagen zwischen zwei St\u00fchlen, ohne irgendwo so richtig dazuzugeh\u00f6ren.\nWie oft kommt es vor, da\u00df Sie solche Gef\u00fchle haben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat09",
          "concept": "pnat09",
          "label": "Gef\u00fchl Heimatlosigkeit",
          "number": "14400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler in Deutschland lebt, kann mit der Zeit ein gewisses Gef\u00fchl der Heimatlosigkeit auftreten. Manche f\u00fchlen sich weder als Angeh\u00f6rige des Herkunftslandes noch als Bundesb\u00fcrger. Man sitzt sozusagen zwischen zwei St\u00fchlen, ohne irgendwo so richtig dazuzugeh\u00f6ren.\nWie oft kommt es vor, da\u00df Sie solche Gef\u00fchle haben?",
          "text_de": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler in Deutschland lebt, kann mit der Zeit ein gewisses Gef\u00fchl der Heimatlosigkeit auftreten. Manche f\u00fchlen sich weder als Angeh\u00f6rige des Herkunftslandes noch als Bundesb\u00fcrger. Man sitzt sozusagen zwischen zwei St\u00fchlen, ohne irgendwo so richtig dazuzugeh\u00f6ren.\nWie oft kommt es vor, da\u00df Sie solche Gef\u00fchle haben?",
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pnat09",
          "view_import_concept": "pnat09",
          "view_import_note": "Q14400 | PNAT09 | Gef\u00fchl Heimatlosigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52648.0,
          "view_rgt": 52650.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr h\u00e4ufig",
              "label_de": "Sehr h\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Hin und wieder",
              "label_de": "Hin und wieder",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14500": {
      "question": "14500",
      "name": "14500",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q145000,1] *GOTO 147000\n",
          "goto": "*IF [Q145000,1] *GOTO 147000",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": "14500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_first_concept": "pnat10",
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14500 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52649.0,
          "view_rgt": 52651.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14601": {
      "question": "14601",
      "name": "14601",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": "14601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat11",
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q14601 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52650.0,
          "view_rgt": 52652.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14602": {
      "question": "14602",
      "name": "14602",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat12",
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht Jahre",
          "number": "14602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat12",
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q14602 | PNAT12 | Bleibeabsicht Jahre",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52651.0,
          "view_rgt": 52653.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jahre",
              "label_de": "Jahre",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14603": {
      "question": "14603",
      "name": "14603",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "label": "Bleibeabsicht Jahre 2",
          "number": "14603.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat13",
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q14603 | PNAT13 | Bleibeabsicht Jahre 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52652.0,
          "view_rgt": 52654.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14700": {
      "question": "14700",
      "name": "14700",
      "label": "Seit Sie in Deutschland leben: Sind Sie jemals zu Besuch in Ihr Heimatland zur\u00fcckgekehrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat14",
          "concept": "pnat14",
          "description": "Routing:\n*IF [Q147000,2] **GOTO BLOCK 15000\n",
          "goto": "*IF [Q147000,2] **GOTO BLOCK 15000",
          "label": "Besuch Heimatland",
          "number": "14700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Seit Sie in Deutschland leben: Sind Sie jemals zu Besuch in Ihr Heimatland zur\u00fcckgekehrt?",
          "text_de": "Seit Sie in Deutschland leben: Sind Sie jemals zu Besuch in Ihr Heimatland zur\u00fcckgekehrt?",
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "pnat14",
          "view_import_concept": "pnat14",
          "view_import_note": "Q14700 | PNAT14 | Besuch Heimatland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52653.0,
          "view_rgt": 52655.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14800": {
      "question": "14800",
      "name": "14800",
      "label": "Wie lange insgesamt waren Sie dort [u]in den letzten 2 Jahren[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat15",
          "concept": "pnat15",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14700 : PNAT14=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14700 : PNAT14=1",
          "label": "Dauer Besuch Heimatland",
          "number": "14800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange insgesamt waren Sie dort [u]in den letzten 2 Jahren[/u]?",
          "text_de": "Wie lange insgesamt waren Sie dort [u]in den letzten 2 Jahren[/u]?",
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pnat15",
          "view_import_concept": "pnat15",
          "view_import_note": "Q14800 | PNAT15 | Dauer Besuch Heimatland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52654.0,
          "view_rgt": 52656.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Bis zu 3 Wochen",
              "label_de": "Bis zu 3 Wochen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "1 bis 3 Monate",
              "label_de": "1 bis 3 Monate",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4 bis 6 Monate",
              "label_de": "4 bis 6 Monate",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "L\u00e4nger",
              "label_de": "L\u00e4nger",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14900": {
      "question": "14900",
      "name": "14900",
      "label": "Wenn Menschen l\u00e4ngere Zeit in Deutschland leben und sie kommen dann zu Besuch in ihr (ehemaliges) Heimtland, kann sich einiges gegen\u00fcber fr\u00fcher ge\u00e4ndert haben.\nWie ist das bei Ihnen? Welches Gef\u00fchl haben Sie in dieser Situation?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat16",
          "concept": "pnat16",
          "label": "Gef\u00fchl Heimatlandbesuch",
          "number": "14900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Menschen l\u00e4ngere Zeit in Deutschland leben und sie kommen dann zu Besuch in ihr (ehemaliges) Heimtland, kann sich einiges gegen\u00fcber fr\u00fcher ge\u00e4ndert haben.\nWie ist das bei Ihnen? Welches Gef\u00fchl haben Sie in dieser Situation?",
          "text_de": "Wenn Menschen l\u00e4ngere Zeit in Deutschland leben und sie kommen dann zu Besuch in ihr (ehemaliges) Heimtland, kann sich einiges gegen\u00fcber fr\u00fcher ge\u00e4ndert haben.\nWie ist das bei Ihnen? Welches Gef\u00fchl haben Sie in dieser Situation?",
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "pnat16",
          "view_import_concept": "pnat16",
          "view_import_note": "Q14900 | PNAT16 | Gef\u00fchl Heimatlandbesuch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52655.0,
          "view_rgt": 52657.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ich f\u00fchle mich gleich am ersten Tag richtig zuhause, so als w\u00e4re ich nie weg gewesen",
              "label_de": "Ich f\u00fchle mich gleich am ersten Tag richtig zuhause, so als w\u00e4re ich nie weg gewesen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ich f\u00fchle mich ziemlich schnell wieder zuhause",
              "label_de": "Ich f\u00fchle mich ziemlich schnell wieder zuhause",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zun\u00e4chst f\u00fchle ich mich eher als Fremder, erst nach einigen Tagen werde ich wieder heimisch",
              "label_de": "Zun\u00e4chst f\u00fchle ich mich eher als Fremder, erst nach einigen Tagen werde ich wieder heimisch",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Es dauert sehr lange, bis ich mich einigerma\u00dfen heimisch f\u00fchle",
              "label_de": "Es dauert sehr lange, bis ich mich einigerma\u00dfen heimisch f\u00fchle",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ich f\u00fchle mich fremd in meinem Heimatland",
              "label_de": "Ich f\u00fchle mich fremd in meinem Heimatland",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15001": {
      "question": "15001",
      "name": "15001",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": "15001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "psex",
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q15001 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52656.0,
          "view_rgt": 52658.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15002": {
      "question": "15002",
      "name": "15002",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": [
        {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": "15002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q15002 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52657.0,
          "view_rgt": 52659.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15100": {
      "question": "15100",
      "name": "15100",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q151000,1] *GOTO 153000\n",
          "goto": "*IF [Q151000,1] *GOTO 153000",
          "label": "Familienstand",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfamst",
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q15100 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52658.0,
          "view_rgt": 52660.0,
          "view_sort_id": 477.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden",
              "label_de": "Geschieden",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet",
              "label_de": "Verwitwet",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15201": {
      "question": "15201",
      "name": "15201",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q152010,2] **GOTO BLOCK 15500\n",
          "goto": "*IF [Q152010,2] **GOTO BLOCK 15500",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": "15201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "pp1",
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q15201 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52659.0,
          "view_rgt": 52661.0,
          "view_sort_id": 478.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15202": {
      "question": "15202",
      "name": "15202",
      "label": "Wohnt Ihr Partner/Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": "15202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner/Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner/Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "pp2",
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q15202 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52660.0,
          "view_rgt": 52662.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15203": {
      "question": "15203",
      "name": "15203",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners/Ihrer Partnerin ein.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15202 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15202 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": "15203.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners/Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners/Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q15203 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52661.0,
          "view_rgt": 52663.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15300": {
      "question": "15300",
      "name": "15300",
      "label": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen, das einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peink",
          "concept": "peink",
          "label": "Partnerschaft Geld",
          "number": "15300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen, das einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
          "text_de": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen, das einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "peink",
          "view_import_concept": "peink",
          "view_import_note": "Q15300 | PEINK | Partnerschaft Geld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52662.0,
          "view_rgt": 52664.0,
          "view_sort_id": 481.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jeder verwaltet sein Geld",
              "label_de": "Jeder verwaltet sein Geld",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ich verwalte das ganze Geld und gebe meinem Partner seinen Anteil",
              "label_de": "Ich verwalte das ganze Geld und gebe meinem Partner seinen Anteil",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mein Partner verwaltet das ganze Geld und gibt mir meinen Anteil",
              "label_de": "Mein Partner verwaltet das ganze Geld und gibt mir meinen Anteil",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wir legen das ganze Geld zusammen und jeder nimmt sich, was er/sie braucht",
              "label_de": "Wir legen das ganze Geld zusammen und jeder nimmt sich, was er/sie braucht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wir legen einen Teil des Geldes zusammen und jeder beh\u00e4lt einen Teil f\u00fcr sich",
              "label_de": "Wir legen einen Teil des Geldes zusammen und jeder beh\u00e4lt einen Teil f\u00fcr sich",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15400": {
      "question": "15400",
      "name": "15400",
      "label": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwort",
          "concept": "pwort",
          "label": "Partnerschaft finanzielle Entscheidungen",
          "number": "15400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
          "text_de": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "pwort",
          "view_import_concept": "pwort",
          "view_import_note": "Q15400 | PWORT | Partnerschaft finanzielle Entscheidungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52663.0,
          "view_rgt": 52665.0,
          "view_sort_id": 482.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ich selbst",
              "label_de": "Ich selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partner/in",
              "label_de": "Partner/in",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beide in gleichem Ma\u00dfe",
              "label_de": "Beide in gleichem Ma\u00dfe",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15501": {
      "question": "15501",
      "name": "15501",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "15501.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q15501 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52664.0,
          "view_rgt": 52671.0,
          "view_sort_id": 483.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "15501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "15501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "15501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "15501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "15501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15502": {
      "question": "15502",
      "name": "15502",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "15502.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "puntno",
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q15502 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52665.0,
          "view_rgt": 52672.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15503": {
      "question": "15503",
      "name": "15503",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": "15503.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt12",
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q15503 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52671.0,
          "view_rgt": 52673.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15504": {
      "question": "15504",
      "name": "15504",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": "15504.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q15504 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52672.0,
          "view_rgt": 52676.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "15504.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "15504.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15505": {
      "question": "15505",
      "name": "15505",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": "15505.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt22",
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q15505 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52673.0,
          "view_rgt": 52677.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15506": {
      "question": "15506",
      "name": "15506",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": "15506.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q15506 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52676.0,
          "view_rgt": 52680.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "23.0",
          "number": "15506.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "24.0",
          "number": "15506.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15507": {
      "question": "15507",
      "name": "15507",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": "15507.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt32",
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q15507 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52677.0,
          "view_rgt": 52681.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15508": {
      "question": "15508",
      "name": "15508",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": "15508.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q15508 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52680.0,
          "view_rgt": 52684.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "33.0",
          "number": "15508.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "34.0",
          "number": "15508.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15509": {
      "question": "15509",
      "name": "15509",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": "15509.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt42",
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q15509 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52681.0,
          "view_rgt": 52685.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15510": {
      "question": "15510",
      "name": "15510",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": "15510.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q15510 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52684.0,
          "view_rgt": 52688.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "43.0",
          "number": "15510.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "44.0",
          "number": "15510.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15511": {
      "question": "15511",
      "name": "15511",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": "15511.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt52",
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q15511 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52685.0,
          "view_rgt": 52689.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15512": {
      "question": "15512",
      "name": "15512",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": "15512.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q15512 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52688.0,
          "view_rgt": 52692.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "53.0",
          "number": "15512.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "54.0",
          "number": "15512.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15601": {
      "question": "15601",
      "name": "15601",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "number": "15601.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 7",
          "view_import_note": "Q15601 | PUNT XX 7 | erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52689.0,
          "view_rgt": 52698.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "61.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Von Ihren Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "Von Ihren Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "71.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Von Ihren Kindern (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "Von Ihren Kindern (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "81.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vom Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "Vom Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "91.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Von sonstigen Verwandten",
          "text_de": "Von sonstigen Verwandten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "101.0",
          "number": "15601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Von nicht verwandten Personen",
          "text_de": "Von nicht verwandten Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15602": {
      "question": "15602",
      "name": "15602",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "puntno2",
          "concept": "puntno2",
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "number": "15602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "puntno2",
          "view_import_concept": "puntno2",
          "view_import_note": "Q15602 | PUNTNO2 | erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52692.0,
          "view_rgt": 52699.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art erhalten",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art erhalten",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15603": {
      "question": "15603",
      "name": "15603",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt62",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=61",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": "15603.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "punt62",
          "view_import_concept": "punt62",
          "view_import_note": "Q15603 | PUNT62 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52698.0,
          "view_rgt": 52700.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15604": {
      "question": "15604",
      "name": "15604",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=61",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": "15604.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 8",
          "view_import_note": "Q15604 | PUNT XX 8 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52699.0,
          "view_rgt": 52703.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "63.0",
          "number": "15604.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "64.0",
          "number": "15604.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15605": {
      "question": "15605",
      "name": "15605",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt72",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=71",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": "15605.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "punt72",
          "view_import_concept": "punt72",
          "view_import_note": "Q15605 | PUNT72 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52700.0,
          "view_rgt": 52704.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15606": {
      "question": "15606",
      "name": "15606",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihre Kinder)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=71",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": "15606.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihre Kinder)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihre Kinder)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 9",
          "view_import_note": "Q15606 | PUNT XX 9 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52703.0,
          "view_rgt": 52707.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "73.0",
          "number": "15606.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "74.0",
          "number": "15606.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15607": {
      "question": "15607",
      "name": "15607",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt82",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=81",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/(geschiedener) Ehepartner",
          "number": "15607.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "punt82",
          "view_import_concept": "punt82",
          "view_import_note": "Q15607 | PUNT82 | erhaltene Unterst\u00fctzung/(geschiedener) Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52704.0,
          "view_rgt": 52708.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15608": {
      "question": "15608",
      "name": "15608",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihr (geschiedener) Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=81",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/ (geschiedener) Ehepartner 2",
          "number": "15608.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihr (geschiedener) Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihr (geschiedener) Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 10",
          "view_import_note": "Q15608 | PUNT XX 10 | erhaltene Unterst\u00fctzung/ (geschiedener) Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52707.0,
          "view_rgt": 52711.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "83.0",
          "number": "15608.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "84.0",
          "number": "15608.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15609": {
      "question": "15609",
      "name": "15609",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt92",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=91",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": "15609.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "punt92",
          "view_import_concept": "punt92",
          "view_import_note": "Q15609 | PUNT92 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52708.0,
          "view_rgt": 52712.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15610": {
      "question": "15610",
      "name": "15610",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihre sonstigen Verwandten)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=91",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": "15610.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihre sonstigen Verwandten)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihre sonstigen Verwandten)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 11",
          "view_import_note": "Q15610 | PUNT XX 11 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52711.0,
          "view_rgt": 52715.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "93.0",
          "number": "15610.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "94.0",
          "number": "15610.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15611": {
      "question": "15611",
      "name": "15611",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen nicht verwandten Personen erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=101",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen",
          "number": "15611.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen nicht verwandten Personen erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2009, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen nicht verwandten Personen erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "punt102",
          "view_import_concept": "punt102",
          "view_import_note": "Q15611 | PUNT102 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52712.0,
          "view_rgt": 52716.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15612": {
      "question": "15612",
      "name": "15612",
      "label": "Und wo lebt der Geber (sonstige nicht verwandte Personen)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PUNT XX 7=101",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen 2",
          "number": "15612.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (sonstige nicht verwandte Personen)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (sonstige nicht verwandte Personen)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "punt xx 12",
          "view_import_note": "Q15612 | PUNT XX 12 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52715.0,
          "view_rgt": 52719.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "103.0",
          "number": "15612.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "104.0",
          "number": "15612.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15701": {
      "question": "15701",
      "name": "15701",
      "label": "Eine private Unterst\u00fctzung kann aber auch in Form von Sachleistungen gegeben werden, z.B. Kleidung, Geschenke, Urlaub oder Restaurantbesuche.\n\nHaben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also 2009, Unterst\u00fctzungen in Form von Sachleistungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts [u]gegeben[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psach11",
          "concept": "psach11",
          "label": "Sachleistung geleistet",
          "number": "15701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Eine private Unterst\u00fctzung kann aber auch in Form von Sachleistungen gegeben werden, z.B. Kleidung, Geschenke, Urlaub oder Restaurantbesuche.\n\nHaben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also 2009, Unterst\u00fctzungen in Form von Sachleistungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts [u]gegeben[/u]?",
          "text_de": "Eine private Unterst\u00fctzung kann aber auch in Form von Sachleistungen gegeben werden, z.B. Kleidung, Geschenke, Urlaub oder Restaurantbesuche.\n\nHaben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also 2009, Unterst\u00fctzungen in Form von Sachleistungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts [u]gegeben[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_first_concept": "psach11",
          "view_import_concept": "psach11",
          "view_import_note": "Q15701 | PSACH11 | Sachleistung geleistet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52716.0,
          "view_rgt": 52720.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15702": {
      "question": "15702",
      "name": "15702",
      "label": "Wie hoch war der Wert der (gegebenen) Sachleistungen im Jahr 2009 insgesamt etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "psach12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PSACH11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PSACH11=1",
          "label": "H\u00f6he Wert Sachleistung",
          "number": "15702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war der Wert der (gegebenen) Sachleistungen im Jahr 2009 insgesamt etwa?",
          "text_de": "Wie hoch war der Wert der (gegebenen) Sachleistungen im Jahr 2009 insgesamt etwa?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_first_concept": "psach12",
          "view_import_concept": "psach12",
          "view_import_note": "Q15702 | PSACH12 | H\u00f6he Wert Sachleistung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52719.0,
          "view_rgt": 52721.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15703": {
      "question": "15703",
      "name": "15703",
      "label": "Wo lebt der Empf\u00e4nger (der Sachleistungen)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15701 : PSACH11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15701 : PSACH11=1",
          "label": "Wohnort Empf\u00e4nger Sachleitungen",
          "number": "15703.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wo lebt der Empf\u00e4nger (der Sachleistungen)?",
          "text_de": "Wo lebt der Empf\u00e4nger (der Sachleistungen)?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "psach xx 1",
          "view_import_note": "Q15703 | PSACH XX 1 | Wohnort Empf\u00e4nger Sachleitungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52720.0,
          "view_rgt": 52724.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "15703.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "15703.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15801": {
      "question": "15801",
      "name": "15801",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also 2009, Unterst\u00fctzungen in Form von Sachleistungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psach21",
          "concept": "psach21",
          "label": "Sachleistung erhalten",
          "number": "15801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also 2009, Unterst\u00fctzungen in Form von Sachleistungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also 2009, Unterst\u00fctzungen in Form von Sachleistungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_first_concept": "psach21",
          "view_import_concept": "psach21",
          "view_import_note": "Q15801 | PSACH21 | Sachleistung erhalten",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52721.0,
          "view_rgt": 52725.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15802": {
      "question": "15802",
      "name": "15802",
      "label": "Wie hoch war der Wert der (erhaltenen) Sachleistungen im Jahr 2009 insgesamt etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "psach22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15801 : PSACH21=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15801 : PSACH21=1",
          "label": "H\u00f6he Wert Sachleistung",
          "number": "15802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war der Wert der (erhaltenen) Sachleistungen im Jahr 2009 insgesamt etwa?",
          "text_de": "Wie hoch war der Wert der (erhaltenen) Sachleistungen im Jahr 2009 insgesamt etwa?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_first_concept": "psach22",
          "view_import_concept": "psach22",
          "view_import_note": "Q15802 | PSACH22 | H\u00f6he Wert Sachleistung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52724.0,
          "view_rgt": 52726.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15803": {
      "question": "15803",
      "name": "15803",
      "label": "Wo lebt der Geber (der Sachleistungen)?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15801 : PSACH21=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15801 : PSACH21=1",
          "label": "Wohnort Geber Sachleitungen",
          "number": "15803.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wo lebt der Geber (der Sachleistungen)?",
          "text_de": "Wo lebt der Geber (der Sachleistungen)?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_import_concept": "psach xx 2",
          "view_import_note": "Q15803 | PSACH XX 2 | Wohnort Geber Sachleitungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52725.0,
          "view_rgt": 52729.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "23.0",
          "number": "15803.0",
          "scale": "bin",
          "text": "In Deutschland",
          "text_de": "In Deutschland",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "24.0",
          "number": "15803.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Im Ausland",
          "text_de": "Im Ausland",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_sort_id": 546.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15901": {
      "question": "15901",
      "name": "15901",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2008 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2008 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2008 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx 1",
          "view_import_note": "Q15901 | PFS XXX 1 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52726.0,
          "view_rgt": 52743.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner/Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner/Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "111.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind kam in den Haushalt",
          "text_de": "Kind kam in den Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 551.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn/Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn/Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 552.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner/Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner/Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "61.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "71.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner/Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner/Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "81.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "91.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 557.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "121.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind ist verstorben",
          "text_de": "Kind ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 558.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "131.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "text_de": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 559.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "101.0",
          "number": "15901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung",
          "text_de": "Sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_sort_id": 560.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15902": {
      "question": "15902",
      "name": "15902",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q15902 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52729.0,
          "view_rgt": 52744.0,
          "view_sort_id": 561.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15903": {
      "question": "15903",
      "name": "15903",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2008 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2008 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2008 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfsno",
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q15903 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52743.0,
          "view_rgt": 52745.0,
          "view_sort_id": 562.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15904": {
      "question": "15904",
      "name": "15904",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geheiratet",
          "number": "15904.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs012",
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q15904 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52744.0,
          "view_rgt": 52746.0,
          "view_sort_id": 563.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 341,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15905": {
      "question": "15905",
      "name": "15905",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geheiratet",
          "number": "15905.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs013",
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q15905 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52745.0,
          "view_rgt": 52747.0,
          "view_sort_id": 564.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 342,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15906": {
      "question": "15906",
      "name": "15906",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/zusammengezogen",
          "number": "15906.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs022",
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q15906 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52746.0,
          "view_rgt": 52748.0,
          "view_sort_id": 565.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 343,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15907": {
      "question": "15907",
      "name": "15907",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/zusammengezogen",
          "number": "15907.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2008 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs023",
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q15907 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52747.0,
          "view_rgt": 52749.0,
          "view_sort_id": 566.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 344,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15908": {
      "question": "15908",
      "name": "15908",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind geboren",
          "number": "15908.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs032",
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q15908 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52748.0,
          "view_rgt": 52750.0,
          "view_sort_id": 567.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 345,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15909": {
      "question": "15909",
      "name": "15909",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind geboren",
          "number": "15909.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs033",
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q15909 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52749.0,
          "view_rgt": 52751.0,
          "view_sort_id": 568.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 346,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15910": {
      "question": "15910",
      "name": "15910",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind in Haushalt",
          "number": "15910.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs112",
          "view_import_concept": "pfs112",
          "view_import_note": "Q15910 | PFS112 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52750.0,
          "view_rgt": 52752.0,
          "view_sort_id": 569.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 347,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15911": {
      "question": "15911",
      "name": "15911",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs113",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind in Haushalt",
          "number": "15911.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2008 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs113",
          "view_import_concept": "pfs113",
          "view_import_note": "Q15911 | PFS113 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52751.0,
          "view_rgt": 52753.0,
          "view_sort_id": 570.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 348,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15912": {
      "question": "15912",
      "name": "15912",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2008 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind aus Haushalt",
          "number": "15912.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2008 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2008 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs042",
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q15912 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52752.0,
          "view_rgt": 52754.0,
          "view_sort_id": 571.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 349,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15913": {
      "question": "15913",
      "name": "15913",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2008 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind aus Haushalt",
          "number": "15913.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2008 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2008 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs043",
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q15913 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52753.0,
          "view_rgt": 52755.0,
          "view_sort_id": 572.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 350,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15914": {
      "question": "15914",
      "name": "15914",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2008 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/getrennt",
          "number": "15914.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2008 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2008 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs052",
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q15914 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52754.0,
          "view_rgt": 52756.0,
          "view_sort_id": 573.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 351,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15915": {
      "question": "15915",
      "name": "15915",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2008 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/getrennt",
          "number": "15915.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2008 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2008 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs053",
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q15915 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52755.0,
          "view_rgt": 52757.0,
          "view_sort_id": 574.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 352,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15916": {
      "question": "15916",
      "name": "15916",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2008 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geschieden",
          "number": "15916.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2008 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2008 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs062",
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q15916 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52756.0,
          "view_rgt": 52758.0,
          "view_sort_id": 575.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 353,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15917": {
      "question": "15917",
      "name": "15917",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2008 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geschieden",
          "number": "15917.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2008 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2008 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs063",
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q15917 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52757.0,
          "view_rgt": 52759.0,
          "view_sort_id": 576.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 354,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15918": {
      "question": "15918",
      "name": "15918",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Ehepartner verstorben",
          "number": "15918.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs072",
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q15918 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52758.0,
          "view_rgt": 52760.0,
          "view_sort_id": 577.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 355,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15919": {
      "question": "15919",
      "name": "15919",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Ehepartner verstorben",
          "number": "15919.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs073",
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q15919 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52759.0,
          "view_rgt": 52761.0,
          "view_sort_id": 578.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 356,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15920": {
      "question": "15920",
      "name": "15920",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Vater verstorben",
          "number": "15920.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs082",
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q15920 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52760.0,
          "view_rgt": 52762.0,
          "view_sort_id": 579.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 357,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15921": {
      "question": "15921",
      "name": "15921",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Vater verstorben",
          "number": "15921.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs083",
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q15921 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52761.0,
          "view_rgt": 52763.0,
          "view_sort_id": 580.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 358,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15922": {
      "question": "15922",
      "name": "15922",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Mutter verstorben",
          "number": "15922.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs092",
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q15922 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52762.0,
          "view_rgt": 52764.0,
          "view_sort_id": 581.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 359,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15923": {
      "question": "15923",
      "name": "15923",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Mutter verstorben",
          "number": "15923.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs093",
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q15923 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52763.0,
          "view_rgt": 52765.0,
          "view_sort_id": 582.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 360,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15924": {
      "question": "15924",
      "name": "15924",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind verstorben",
          "number": "15924.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs122",
          "view_import_concept": "pfs122",
          "view_import_note": "Q15924 | PFS122 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52764.0,
          "view_rgt": 52766.0,
          "view_sort_id": 583.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 361,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15925": {
      "question": "15925",
      "name": "15925",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs123",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind verstorben",
          "number": "15925.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs123",
          "view_import_concept": "pfs123",
          "view_import_note": "Q15925 | PFS123 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52765.0,
          "view_rgt": 52767.0,
          "view_sort_id": 584.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 362,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15926": {
      "question": "15926",
      "name": "15926",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/andere verstorben",
          "number": "15926.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs132",
          "view_import_concept": "pfs132",
          "view_import_note": "Q15926 | PFS132 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52766.0,
          "view_rgt": 52768.0,
          "view_sort_id": 585.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 363,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15927": {
      "question": "15927",
      "name": "15927",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs133",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/andere verstorben",
          "number": "15927.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2008 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs133",
          "view_import_concept": "pfs133",
          "view_import_note": "Q15927 | PFS133 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52767.0,
          "view_rgt": 52769.0,
          "view_sort_id": 586.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 364,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15928": {
      "question": "15928",
      "name": "15928",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2008 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/sonstiges",
          "number": "15928.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2008 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2008 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 28.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs102",
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q15928 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52768.0,
          "view_rgt": 52770.0,
          "view_sort_id": 587.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 365,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15929": {
      "question": "15929",
      "name": "15929",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2008 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15901 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/sonstiges",
          "number": "15929.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2008 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2008 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 29.0,
          "view_calculated_number": 159.0,
          "view_first_concept": "pfs103",
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q15929 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52769.0,
          "view_rgt": 52771.0,
          "view_sort_id": 588.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 366,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "16000": {
      "question": "16000",
      "name": "16000",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.\n\nWie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzule1",
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "16000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.\n\nWie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.\n\nWie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 160.0,
          "view_import_concept": "pzule1",
          "view_import_note": "Q16000 | PZULE1 | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52770.0,
          "view_rgt": 52772.0,
          "view_sort_id": 589.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 367,
      "instrument": "soep-core-2010-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}