{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2012-vp",
  "period": 2012.0,
  "instrument": "soep-core-2012-vp",
  "questions": {
    "0": {
      "question": "0",
      "name": "0",
      "label": "First of all we, the team of \u201eLiving in Germany\u201c, want to express our deepest regret for the loss of your family member. For many people it is very hard to talk to stranges about dying and death. Nevertheless because of the inadequate knowledge in the scientific community about this topic we would like to aks a couple of questions. We would like to know more about the last phase of your relatives live.\nTherefor we ask you kindly to answer our representative the following questions or carfully fill out this questionnaire by yourself.",
      "items": {
        "root": {
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "First of all we, the team of \u201eLiving in Germany\u201c, want to express our deepest regret for the loss of your family member. For many people it is very hard to talk to stranges about dying and death. Nevertheless because of the inadequate knowledge in the scientific community about this topic we would like to aks a couple of questions. We would like to know more about the last phase of your relatives live.\nTherefor we ask you kindly to answer our representative the following questions or carfully fill out this questionnaire by yourself.",
          "text_de": "Als erstes m\u00f6chten wir \u2013 das Team \"Leben in Deutschland\" \u2013 Ihnen unser aufrichtiges Bedauern \u00fcber den Verlust Ihres Angeh\u00f6rigen zum Ausdruck bringen.\nF\u00fcr viele Menschen ist es schwer, \u00fcber das Thema Sterben und Tod mit fremden Menschen zu sprechen. Da aber in der Wissenschaft viel zu wenig \u00fcber dieses Thema bekannt ist, bitten wir Sie, hierzu einige Fragen zu beantworten. \nWir w\u00fcrden gerne etwas mehr zum letzten Lebensabschnitt der verstorbenen Person erfahren.Wir bitten Sie herzlich,\n\u2013 unserem Mitarbeiter die Fragen zu beantworten \n\u2013 oder den Fragebogen sorgf\u00e4ltig selbst auszuf\u00fcllen.",
          "view_lft": 56141.0,
          "view_rgt": 56147.0,
          "view_sort_id": 2366.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text_de": "Bitte vor \u00dcbergabe unbedingt eintragen lt. Adressenprotokoll:",
          "view_sort_id": 2367.0,
          "sn": 1
        },
        "0.0": {
          "concept": "pnr",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "int",
          "text": "Person number",
          "text_de": "Person Nr.",
          "view_sort_id": 2370.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Please state the first name, sex and year of birth of the person passed away:",
      "items": {
        "root": {
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Please state the first name, sex and year of birth of the person passed away:",
          "text_de": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:",
          "view_lft": 56144.0,
          "view_rgt": 56150.0,
          "view_sort_id": 2371.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "concept": "vgebj",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "int",
          "text": "Year of birth:",
          "text_de": "Geburtsjahr",
          "view_sort_id": 2375.0,
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text_de": "Geschlecht und Geburtsjahr:",
          "view_sort_id": 2373.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "2": {
      "question": "2",
      "name": "2",
      "label": "What was your family relationship with the person passed away?\nHe / She was \u2026",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vfam",
          "concept": "vfam",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "What was your family relationship with the person passed away?\nHe / She was \u2026",
          "text_de": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
          "view_lft": 56147.0,
          "view_rgt": 56152.0,
          "view_sort_id": 2376.0,
          "answers": [
            {
              "label": "my mother / my father",
              "label_de": "meine Mutter / mein Vater",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "my spouse / life partner",
              "label_de": "mein Ehepartner / Lebenspartner",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "my daughter / my son",
              "label_de": "meine Tochter / mein Sohn",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "other person",
              "label_de": "andere Person",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q201 : VFAM=4\n",
          "filter": "2;vfam=4",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "chr",
          "text": "Other person:",
          "text_de": "[andere Person] und zwar:",
          "view_sort_id": 2377.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "3": {
      "question": "3",
      "name": "3",
      "label": "How old was your relative when he/she passed away?",
      "items": {
        "root": {
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "How old was your relative when he/she passed away?",
          "text_de": "Wie alt war Ihr(e) Angeh\u00f6rige(r), als er / sie verstarb?",
          "view_lft": 56150.0,
          "view_rgt": 56154.0,
          "view_sort_id": 2378.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "concept": "valt",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "int",
          "text": "Years",
          "text_de": "Jahre",
          "view_sort_id": 2379.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "4": {
      "question": "4",
      "name": "4",
      "label": "Lived the person who died in this household?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vinhh",
          "concept": "vinhh",
          "description": "Routing:\n*IF [Q4000,1] **GOTO BLOCK 900\n",
          "goto": "1 @ 9",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Lived the person who died in this household?",
          "text_de": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
          "view_lft": 56152.0,
          "view_rgt": 56155.0,
          "view_sort_id": 2380.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "5": {
      "question": "5",
      "name": "5",
      "label": "Do you know whether he/she ever participated the study \"Living in Germany\"?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vlid",
          "concept": "vlid",
          "filter": "4;vinhh=2",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Do you know whether he/she ever participated the study \"Living in Germany\"?",
          "text_de": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
          "view_lft": 56154.0,
          "view_rgt": 56156.0,
          "view_sort_id": 2381.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes, participated",
              "label_de": "Ja, hat teilgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No, did not participate",
              "label_de": "Nein, hat nicht teilgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "6": {
      "question": "6",
      "name": "6",
      "label": "What was the main home environment the person who died lived in the last years?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleb01",
          "concept": "vleb01",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "What was the main home environment the person who died lived in the last years?",
          "text_de": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
          "view_lft": 56155.0,
          "view_rgt": 56158.0,
          "view_sort_id": 2382.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allone in own household",
              "label_de": "Allein im eigenen Haushalt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Together with spouse / partner in private household",
              "label_de": "Zusammen mit Ehe- / Lebenspartner im eigenen Haushalt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Together with other family members in private househohld",
              "label_de": "Zusammen mit sonstigen Familienangeh\u00f6rigen in Privathaushalt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Accommodation geared to the needs of senior citizens (e.g. assisted living)",
              "label_de": "In einer seniorengerechten Wohnanlage (z.B. \u201ebetreutes Wohnen\")",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Retirement home / Nursing home",
              "label_de": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Clinic, hospital",
              "label_de": "In einer Klinik, in einem Krankenhaus",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Other environment",
              "label_de": "Sonstiges Umfeld",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : VLEB01=7\n",
          "filter": "6;vleb01=7",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "chr",
          "text": "Other:",
          "text_de": "[Sonstiges Umfeld] und zwar:",
          "view_sort_id": 2383.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "7": {
      "question": "7",
      "name": "7",
      "label": "Where did he/she live?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleb03",
          "concept": "vleb03",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Where did he/she live?",
          "text_de": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
          "view_lft": 56156.0,
          "view_rgt": 56159.0,
          "view_sort_id": 2384.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Here in house",
              "label_de": "Hier im Haus",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In the neighborhood",
              "label_de": "In der Nachbarschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In a close distance (to reach on food within 1 hour) ",
              "label_de": "In n\u00e4herer Entfernung, das hei\u00dft, innerhalb von einer Stunde zu Fu\u00df erreichbar",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "In a further distance in Germany",
              "label_de": "Weiter entfernt in Deutschland",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In a foreign country",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "8": {
      "question": "8",
      "name": "8",
      "label": "Within the last 12 month of his/her life: How often did  you have personal contact to the deceased person? (personally, by telephone, by writing)",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vkont",
          "concept": "vkont",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Within the last 12 month of his/her life: How often did  you have personal contact to the deceased person? (personally, by telephone, by writing)",
          "text_de": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
          "view_lft": 56158.0,
          "view_rgt": 56160.0,
          "view_sort_id": 2385.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Every day",
              "label_de": "T\u00e4glich oder fast t\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal in der Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a month",
              "label_de": "Mindestens einmal im Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Rarer",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Never",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "9": {
      "question": "9",
      "name": "9",
      "label": "Where did he/she decease?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vwo",
          "concept": "vwo",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Where did he/she decease?",
          "text_de": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstorben?",
          "view_lft": 56159.0,
          "view_rgt": 56162.0,
          "view_sort_id": 2386.0,
          "answers": [
            {
              "label": "At home",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In another private household",
              "label_de": "In einem anderen privaten Haushalt als dem eigenen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In a hospital",
              "label_de": "In einem Krankenhaus",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "In a retirement home / nursing home",
              "label_de": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In a hospice",
              "label_de": "In einem Hospiz",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Another place",
              "label_de": "An einem anderen Ort",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Do not now",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : VWO=6\n",
          "filter": "9;vwo=6",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "chr",
          "text": "Another place:",
          "text_de": "[An einem anderen Ort] und zwar:",
          "view_sort_id": 2387.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "10": {
      "question": "10",
      "name": "10",
      "label": "Can you tell me what caused the death?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Can you tell me what caused the death?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?",
          "view_lft": 56160.0,
          "view_rgt": 56164.0,
          "view_sort_id": 2388.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1001 : VURS XX=9\n",
          "filter": "10:vurs09=1",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "chr",
          "text": "Other reason:",
          "text_de": "[Sonstige Ursache] und zwar:",
          "view_sort_id": 2399.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "11": {
      "question": "11",
      "name": "11",
      "label": "Had the person who passed away deposited one or some of the following documents?",
      "items": {
        "root": {
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Had the person who passed away deposited one or some of the following documents?",
          "text_de": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
          "view_lft": 56162.0,
          "view_rgt": 56166.0,
          "view_sort_id": 2400.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "answer_list": "vdok xx",
          "concept": "vdok04",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "A living will with instructions on use of death-delaying procedures",
          "text_de": "Eine Sterbeverf\u00fcgung (z.B. mit Angaben zur Bestattung)",
          "view_sort_id": 2404.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "12": {
      "question": "12",
      "name": "12",
      "label": "Did the person who died had a reduced mental capacity?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleist",
          "concept": "vleist",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Did the person who died had a reduced mental capacity?",
          "text_de": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
          "view_lft": 56164.0,
          "view_rgt": 56167.0,
          "view_sort_id": 2405.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "13": {
      "question": "13",
      "name": "13",
      "label": "How was the state of health of the person who passed away three month before death?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vges01",
          "concept": "vges01",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "How was the state of health of the person who passed away three month before death?",
          "text_de": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
          "view_lft": 56166.0,
          "view_rgt": 56168.0,
          "view_sort_id": 2406.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Very good",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Good",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Satisfactory",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Poor",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Bad",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "14": {
      "question": "14",
      "name": "14",
      "label": "Was the person who died in need of assistence or care three months before he/she died?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vpfleg",
          "description": "Routing:\n*IF [Q14000,2] *GOTO 16000\n",
          "goto": "2 @ 16",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Was the person who died in need of assistence or care three months before he/she died?",
          "text_de": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "view_lft": 56167.0,
          "view_rgt": 56169.0,
          "view_sort_id": 2407.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "15": {
      "question": "15",
      "name": "15",
      "label": "For which of the following activities did the deceased Person needed assistence in?\nThe person needed help with:",
      "items": {
        "root": {
          "filter": "14;vpfleg=1",
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "For which of the following activities did the deceased Person needed assistence in?\nThe person needed help with:",
          "text_de": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
          "view_lft": 56168.0,
          "view_rgt": 56171.0,
          "view_sort_id": 2408.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "concept": "vhil4",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Major care, such as getting in and out of bed, bowel movements",
          "text_de": "Schwierigeren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
          "view_sort_id": 2412.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "16": {
      "question": "16",
      "name": "16",
      "label": "\n\nThink about the time before your relative passed away. What do you think how satisfied he/she was with his/her life?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nSkala soll 0 bis 10 sein\n",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet. ",
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "\n\nThink about the time before your relative passed away. What do you think how satisfied he/she was with his/her life?",
          "text_de": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?",
          "view_lft": 56169.0,
          "view_rgt": 56173.0,
          "view_sort_id": 2413.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "answer_list": "vzul x",
          "concept": "vzule2",
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "About three months before his/her death",
          "text_de": "Etwa drei Monate vor seinem/ihrem Tod",
          "view_sort_id": 2415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Completely dissatisfied 0",
              "label_de": "0  ganz und gar unzufrieden",
              "value": 0
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Completely satisfied 10",
              "label_de": "10 ganz und gar zufrieden",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "label_de": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "17": {
      "question": "17",
      "name": "17",
      "label": "Finally a personal question to you:\nTo which extend did the death of your relative changed your life?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vver",
          "concept": "vver",
          "number": 0.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Finally a personal question to you:\nTo which extend did the death of your relative changed your life?",
          "text_de": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
          "view_lft": 56171.0,
          "view_rgt": 56174.0,
          "view_sort_id": 2416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "I have to restructure my life completely",
              "label_de": "Ich muss mein Leben ganz neu ordnen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Some things will change",
              "label_de": "Einige Dinge \u00e4ndern sich nun in meinem Leben",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "My life does not change",
              "label_de": "In meinem Leben \u00e4ndert sich dadurch eher nichts",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "Interviewer": {
      "question": "Interviewer",
      "name": "Interviewer",
      "label": "What is the date today?",
      "items": {
        "root": {
          "number": 0.0,
          "scale": "txt",
          "text": "What is the date today?",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute? ",
          "view_lft": 56173.0,
          "view_sort_id": 2417.0,
          "sn": 0
        },
        "0.0": {
          "item": 0.0,
          "number": 0.0,
          "scale": "int",
          "text": "Abrechnungs-Nummer",
          "text_de": "Abrechnungs-Nummer",
          "view_sort_id": 2422.0,
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:\n[Vorname der verstorbenen Person]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name verst. Person",
          "number": 101.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:\n[Vorname der verstorbenen Person]",
          "text_de": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:\n[Vorname der verstorbenen Person]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "vname",
          "view_import_note": "Q101 | VNAME | Name verst. Person",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 43776.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "label": "Geschlecht:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vsex",
          "concept": "vsex",
          "label": "Geschlecht verst. Person",
          "number": 102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geschlecht:",
          "text_de": "Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "vsex",
          "view_import_note": "Q102 | VSEX | Geschlecht verst. Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43775.0,
          "view_rgt": 43777.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Male",
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Female",
              "label_de": "weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "103": {
      "question": "103",
      "name": "103",
      "label": "Geburtsjahr",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "vgebj",
          "label": "Geburtsjahr verst. Person",
          "number": 103.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geburtsjahr",
          "text_de": "Geburtsjahr",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "vgebj",
          "view_import_note": "Q103 | VGEBJ | Geburtsjahr verst. Person",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43776.0,
          "view_rgt": 43778.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vfam",
          "concept": "vfam",
          "label": "Verwandtschaft zur verstorbenen Person",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
          "text_de": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "vfam",
          "view_import_note": "Q201 | VFAM | Verwandtschaft zur verstorbenen Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43777.0,
          "view_rgt": 43779.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "my mother / my father",
              "label_de": "meine Mutter / mein Vater",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "my spouse / life partner",
              "label_de": "mein Ehepartner / Lebenspartner",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "my daughter / my son",
              "label_de": "meine Tochter / mein Sohn",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "other person",
              "label_de": "andere Person",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "andere Person, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vfamso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q201 : VFAM=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q201 : VFAM=4",
          "label": "sonstiges Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis",
          "number": 202.0,
          "scale": "int",
          "text": "andere Person, und zwar:",
          "text_de": "andere Person, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "vfamso",
          "view_import_note": "Q202 | VFAMSO | sonstiges Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43778.0,
          "view_rgt": 43780.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Wie alt war Ihr(e) Angeh\u00f6rige(r), als er / sie verstarb?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "valt",
          "label": "Sterbealter",
          "number": 300.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie alt war Ihr(e) Angeh\u00f6rige(r), als er / sie verstarb?",
          "text_de": "Wie alt war Ihr(e) Angeh\u00f6rige(r), als er / sie verstarb?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "valt",
          "view_import_note": "Q300 | VALT | Sterbealter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43779.0,
          "view_rgt": 43781.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vinhh",
          "concept": "vinhh",
          "description": "Routing:\n*IF [Q4000,1] **GOTO BLOCK 900\n",
          "goto": "*IF [Q4000,1] **GOTO BLOCK 900",
          "label": "im HH gelebt?",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
          "text_de": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "vinhh",
          "view_import_note": "Q400 | VINHH | im HH gelebt?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43780.0,
          "view_rgt": 43782.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vlid",
          "concept": "vlid",
          "label": "Teilnahme LiD",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
          "text_de": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "vlid",
          "view_import_note": "Q500 | VLID | Teilnahme LiD",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43781.0,
          "view_rgt": 43783.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes, participated",
              "label_de": "Ja, hat teilgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No, did not participate",
              "label_de": "Nein, hat nicht teilgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleb01",
          "concept": "vleb01",
          "label": "H\u00e4usliches Umfeld",
          "number": 601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
          "text_de": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "vleb01",
          "view_import_note": "Q601 | VLEB01 | H\u00e4usliches Umfeld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43782.0,
          "view_rgt": 43784.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allone in own household",
              "label_de": "Allein im eigenen Haushalt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Together with spouse / partner in private household",
              "label_de": "Zusammen mit Ehe- / Lebenspartner im eigenen Haushalt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Together with other family members in private househohld",
              "label_de": "Zusammen mit sonstigen Familienangeh\u00f6rigen in Privathaushalt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Accommodation geared to the needs of senior citizens (e.g. assisted living)",
              "label_de": "In einer seniorengerechten Wohnanlage (z.B. \u201ebetreutes Wohnen\")",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Retirement home / Nursing home",
              "label_de": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Clinic, hospital",
              "label_de": "In einer Klinik, in einem Krankenhaus",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Other environment",
              "label_de": "Sonstiges Umfeld",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "sonstiges Umfeld, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleb02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : VLEB01=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : VLEB01=7",
          "label": "sonstiges h\u00e4usliches Umfeld",
          "number": 602.0,
          "scale": "int",
          "text": "sonstiges Umfeld, und zwar:",
          "text_de": "sonstiges Umfeld, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "vleb02",
          "view_import_note": "Q602 | VLEB02 | sonstiges h\u00e4usliches Umfeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43783.0,
          "view_rgt": 43785.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleb03",
          "concept": "vleb03",
          "label": "Ort verstorbene Person",
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
          "text_de": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "vleb03",
          "view_import_note": "Q700 | VLEB03 | Ort verstorbene Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43784.0,
          "view_rgt": 43786.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Here in house",
              "label_de": "Hier im Haus",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In the neighborhood",
              "label_de": "In der Nachbarschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In a close distance (to reach on food within 1 hour) ",
              "label_de": "In n\u00e4herer Entfernung, das hei\u00dft, innerhalb von einer Stunde zu Fu\u00df erreichbar",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "In a further distance in Germany",
              "label_de": "Weiter entfernt in Deutschland",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In a foreign country",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vkont",
          "concept": "vkont",
          "label": "Kontakt zur verst. Person",
          "number": 800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
          "text_de": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "vkont",
          "view_import_note": "Q800 | VKONT | Kontakt zur verst. Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43785.0,
          "view_rgt": 43787.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Every day",
              "label_de": "T\u00e4glich oder fast t\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal in der Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a month",
              "label_de": "Mindestens einmal im Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Rarer",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Never",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "901": {
      "question": "901",
      "name": "901",
      "label": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstorben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vwo",
          "concept": "vwo",
          "label": "Wo verstorben",
          "number": 901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstorben?",
          "text_de": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstorben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "vwo",
          "view_import_note": "Q901 | VWO | Wo verstorben",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43786.0,
          "view_rgt": 43788.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "At home",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In another private household",
              "label_de": "In einem anderen privaten Haushalt als dem eigenen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In a hospital",
              "label_de": "In einem Krankenhaus",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "In a retirement home / nursing home",
              "label_de": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In a hospice",
              "label_de": "In einem Hospiz",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Another place",
              "label_de": "An einem anderen Ort",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Do not now",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "902": {
      "question": "902",
      "name": "902",
      "label": "An einem anderen Ort, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vwoso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : VWO=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : VWO=6",
          "label": "Wo verstorben anderer Ort",
          "number": 902.0,
          "scale": "int",
          "text": "An einem anderen Ort, und zwar:",
          "text_de": "An einem anderen Ort, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "vwoso",
          "view_import_note": "Q902 | VWOSO | Wo verstorben anderer Ort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43787.0,
          "view_rgt": 43789.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "label": "Todesursache",
          "number": 1001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "vurs xx",
          "view_import_note": "Q1001 | VURS XX | Todesursache",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43788.0,
          "view_rgt": 43800.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ein Herzinfarkt",
          "text_de": "Ein Herzinfarkt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine Herz-Kreislauf-Erkrankung",
          "text_de": "Eine Herz-Kreislauf-Erkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine Krebserkrankung",
          "text_de": "Eine Krebserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ein Schlaganfall",
          "text_de": "Ein Schlaganfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine schwere Infektionskrankheit (z.B. Lungenentz\u00fcndung, Grippe)",
          "text_de": "Eine schwere Infektionskrankheit (z.B. Lungenentz\u00fcndung, Grippe)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krankheit des Magen-Darm-Traktes",
          "text_de": "Krankheit des Magen-Darm-Traktes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine Atemwegserkrankung",
          "text_de": "Eine Atemwegserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ein Unfall",
          "text_de": "Ein Unfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Ursache",
          "text_de": "Sonstige Ursache",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 9
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 10
        }
      },
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Sonstige Ursache, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vurs10",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1001 : VURS XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1001 : VURS XX=9",
          "label": "Sonstige Todesursache",
          "number": 1002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Ursache, und zwar:",
          "text_de": "Sonstige Ursache, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "vurs10",
          "view_import_note": "Q1002 | VURS10 | Sonstige Todesursache",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43789.0,
          "view_rgt": 43801.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Vorsorge-Dokumente",
          "number": 1100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
          "text_de": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "vdok xx",
          "view_import_note": "Q1100 | VDOK XX | Vorsorge-Dokumente",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43800.0,
          "view_rgt": 43806.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": 1.0,
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ein Testament, einen letzten Willen",
          "text_de": "Ein Testament, einen letzten Willen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": 2.0,
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine Patientenverf\u00fcgung (mit Angaben \u00fcber m\u00f6gliche Krankheitsbehandlungen)",
          "text_de": "Eine Patientenverf\u00fcgung (mit Angaben \u00fcber m\u00f6gliche Krankheitsbehandlungen)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": 3.0,
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine Vorsorgevollmacht (z.B. f\u00fcr den Fall eines Verlustes der Einwilligungsf\u00e4higkeit)",
          "text_de": "Eine Vorsorgevollmacht (z.B. f\u00fcr den Fall eines Verlustes der Einwilligungsf\u00e4higkeit)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": 4.0,
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine Sterbeverf\u00fcgung (z.B. mit Angaben zur Bestattung)",
          "text_de": "Eine Sterbeverf\u00fcgung (z.B. mit Angaben zur Bestattung)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vleist",
          "concept": "vleist",
          "label": "Einschr\u00e4nkungen, geistig",
          "number": 1200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
          "text_de": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "vleist",
          "view_import_note": "Q1200 | VLEIST | Einschr\u00e4nkungen, geistig",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43801.0,
          "view_rgt": 43807.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "do not know",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vges01",
          "concept": "vges01",
          "label": "Gesundheitzustand",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
          "text_de": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "vges01",
          "view_import_note": "Q1300 | VGES01 | Gesundheitzustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43806.0,
          "view_rgt": 43808.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Very good",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Good",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Satisfactory",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Poor",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Bad",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vpfleg",
          "concept": "vpfleg",
          "description": "Routing:\n*IF [Q14000,2] *GOTO 16000\n",
          "goto": "*IF [Q14000,2] *GOTO 16000",
          "label": "Pflegebed\u00fcrftig",
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "text_de": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "vpfleg",
          "view_import_note": "Q1400 | VPFLEG | Pflegebed\u00fcrftig",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43807.0,
          "view_rgt": 43809.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "no",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1501": {
      "question": "1501",
      "name": "1501",
      "label": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Bei welchen T\u00e4tigkeiten Hilfe",
          "number": 1501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
          "text_de": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "vhil x",
          "view_import_note": "Q1501 | VHIL X | Bei welchen T\u00e4tigkeiten Hilfe",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43808.0,
          "view_rgt": 43814.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Besorgungen und Erledigungen au\u00dfer Haus",
          "text_de": "Besorgungen und Erledigungen au\u00dfer Haus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Haushaltsf\u00fchrung, Versorgung mit Mahlzeiten und Getr\u00e4nken",
          "text_de": "Haushaltsf\u00fchrung, Versorgung mit Mahlzeiten und Getr\u00e4nken",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einfacheren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim An- und Auskleiden, Waschen, K\u00e4mmen, Rasieren",
          "text_de": "Einfacheren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim An- und Auskleiden, Waschen, K\u00e4mmen, Rasieren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schwierigeren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
          "text_de": "Schwierigeren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1502": {
      "question": "1502",
      "name": "1502",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vhilka",
          "concept": "vhilka",
          "description": "Researcher Notes:\nnachtr\u00e4glich generiert\n",
          "label": "Hilfe T\u00e4tigkeiten Gesamt-KA",
          "number": 1502.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "vhilka",
          "view_import_note": "Q1502 | VHILKA | Hilfe T\u00e4tigkeiten Gesamt-KA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43809.0,
          "view_rgt": 43815.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine Angabe",
              "label_de": "keine Angabe",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?\n\nAntworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nSkala soll 0 bis 10 sein\n",
          "label": "Lebenszufriedenheit verst. Person",
          "number": 1600.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?\n\nAntworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "text_de": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger / Ihre Angeh\u00f6rige verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?\n\nAntworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "vzul x",
          "view_import_note": "Q1600 | VZUL X | Lebenszufriedenheit verst. Person",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43814.0,
          "view_rgt": 43818.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "vzul x",
          "item": 1.0,
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Etwa ein Jahr vor seinem/ihrem Tod",
          "text_de": "Etwa ein Jahr vor seinem/ihrem Tod",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Completely dissatisfied 0",
              "label_de": "0  ganz und gar unzufrieden",
              "value": 0
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Completely satisfied 10",
              "label_de": "10 ganz und gar zufrieden",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "label_de": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "vzul x",
          "item": 2.0,
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Etwa drei Monate vor seinem/ihrem Tod",
          "text_de": "Etwa drei Monate vor seinem/ihrem Tod",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Completely dissatisfied 0",
              "label_de": "0  ganz und gar unzufrieden",
              "value": 0
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Completely satisfied 10",
              "label_de": "10 ganz und gar zufrieden",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "label_de": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "vver",
          "concept": "vver",
          "label": "Ver\u00e4nderung durch Tod",
          "number": 1700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "vver",
          "view_import_note": "Q1700 | VVER | Ver\u00e4nderung durch Tod",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43815.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "I have to restructure my life completely",
              "label_de": "Ich muss mein Leben ganz neu ordnen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Some things will change",
              "label_de": "Einige Dinge \u00e4ndern sich nun in meinem Leben",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "My life does not change",
              "label_de": "In meinem Leben \u00e4ndert sich dadurch eher nichts",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2012-vp",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}