{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2013-e2",
  "period": 2013.0,
  "instrument": "soep-core-2013-e2",
  "questions": {
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name Kind",
          "number": 101.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "bname",
          "view_import_note": "Q101 | BNAME | Name Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 48208.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "items": [
        {
          "label": "Personennummer Kind",
          "number": 102.0,
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "bpnr",
          "view_import_note": "Q102 | BPNR | Personennummer Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48207.0,
          "view_rgt": 48209.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bgebj",
          "label": "Geburtsjahr Kind",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "bgebj",
          "view_import_note": "Q201 | BGEBJ | Geburtsjahr Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 48208.0,
          "view_rgt": 48210.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2010",
              "label_de": "2010",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Geburtsmonat Kind",
          "number": 202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "bgebm",
          "view_import_note": "Q202 | BGEBM | Geburtsmonat Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48209.0,
          "view_rgt": 48211.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bstil1",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwort \"Habe l\u00e4nger gestillt\" in n\u00e4chster Frage codieren (BSTIL2).\n",
          "label": "Stillzeit",
          "number": 301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "bstil1",
          "view_import_note": "Q301 | BSTIL1 | Stillzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 48210.0,
          "view_rgt": 48212.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein, habe nicht gestillt",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "label_de": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q301 : BSTIL1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q301 : BSTIL1=3",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Monate an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Monate an!",
          "label": "Monate Stillzeit",
          "number": 302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "bstil2",
          "view_import_note": "Q302 | BSTIL2 | Monate Stillzeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48211.0,
          "view_rgt": 48213.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BAKT1\n**Statement 2 = BAKT2\n**Statement 3 = BAKT3\n**Statement 4 = BAKT4\n**Statement 5 = BAKT5\n**Statement 6 = BAKT6\n**Statement 7 = BAKT7\n",
          "label": "Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "number": 400.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "bakt x",
          "view_import_note": "Q400 | BAKT X | Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48212.0,
          "view_rgt": 48221.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "1.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "2.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "3.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "4.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "5.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern",
          "text_de": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "6.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wennn andere traurig sind",
          "text_de": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wennn andere traurig sind",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "7.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt [/u]notwendig machten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bges1",
          "label": "Krankenhausaufenthalt Kind (12 Monate)",
          "number": 501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt [/u]notwendig machten?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt [/u]notwendig machten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bges1",
          "view_import_note": "Q501 | BGES1 | Krankenhausaufenthalt Kind (12 Monate)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 48213.0,
          "view_rgt": 48222.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q501 : BGES1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q501 : BGES1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "label": "Anzahl Tage Krankenhaus",
          "number": 502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bges2",
          "view_import_note": "Q502 | BGES2 | Anzahl Tage Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48221.0,
          "view_rgt": 48223.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = BSTOR01\n**2 = BSTOR02\n**3 = BSTOR03\n**4 = BSTOR04\n**5 = BSTOR05\n**6 = BSTOR06\n**7 = BSTOR07\n**8 = BSTOR08\n**9 = BSTOR09\n**10 = BSTOR10\n**11 = BSTOR11\n**12 = BSTOR12\n**13 = BSTOR14\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Entwicklungsst\u00f6rungen / Erkrankungen  Kind",
          "number": 601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "text_de": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "bstor xx",
          "view_import_note": "Q601 | BSTOR XX | Entwicklungsst\u00f6rungen / Erkrankungen  Kind",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 48222.0,
          "view_rgt": 48237.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische Bronchitis",
          "text_de": "Chronische Bronchitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Spastische /akute Bronchitis",
          "text_de": "Spastische /akute Bronchitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "text_de": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "text_de": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Heuschnupfen",
          "text_de": "Heuschnupfen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Neurodermitis",
          "text_de": "Neurodermitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Fehlsichtigkeit (z.B. Kurz- bzw. Weitsichtigkeit, Schielen)",
          "text_de": "Fehlsichtigkeit (z.B. Kurz- bzw. Weitsichtigkeit, Schielen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "text_de": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rungen",
          "text_de": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "St\u00f6rungen der Motorik, des Bewegungsapparates",
          "text_de": "St\u00f6rungen der Motorik, des Bewegungsapparates",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "text_de": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bstor13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : BSTOR XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : BSTOR XX=12",
          "label": "Sonstige St\u00f6rungen",
          "number": 602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "bstor13",
          "view_import_note": "Q602 | BSTOR13 | Sonstige St\u00f6rungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48223.0,
          "view_rgt": 48238.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Gewicht in Kilogramm angeben!",
          "instruction_de": "Gewicht in Kilogramm angeben!",
          "label": "Gewicht Kind",
          "number": 701.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
          "text_de": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "bgew",
          "view_import_note": "Q701 | BGEW | Gewicht Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48237.0,
          "view_rgt": 48239.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
      "items": [
        {
          "instruction": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "instruction_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "label": "Gr\u00f6\u00dfe Kind",
          "number": 702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "bgro",
          "view_import_note": "Q702 | BGRO | Gr\u00f6\u00dfe Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48238.0,
          "view_rgt": 48240.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BSIT1\n**Statement 2 = BSIT2\n**Statement 3 = BSIT3\n**Statement 4 = BSIT4\n**Statement 5 = BSIT5\n**Statement 6 = BSIT6\n**Statement 7 = BSIT7\n**Statement 8 = BSIT8\n**Statement 9 = BSIT9\n",
          "label": "Personen Kinderbetreuung",
          "number": 801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bsit x",
          "view_import_note": "Q801 | BSIT X | Personen Kinderbetreuung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48239.0,
          "view_rgt": 48250.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "1.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(Ehe) Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "2.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "text_de": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "3.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "4.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "5.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Andere Verwandte",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "6.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "text_de": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "7.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "text_de": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "8.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung",
          "text_de": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "9.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=1 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "number": 802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd1",
          "view_import_note": "Q802 | BSTD1 | Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48240.0,
          "view_rgt": 48251.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "803": {
      "question": "803",
      "name": "803",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=2 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Vater (falls nicht im HH)",
          "number": 803.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd2",
          "view_import_note": "Q803 | BSTD2 | Betreuungszeit Vater (falls nicht im HH)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48250.0,
          "view_rgt": 48252.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "804": {
      "question": "804",
      "name": "804",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=3 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "number": 804.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd3",
          "view_import_note": "Q804 | BSTD3 | Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48251.0,
          "view_rgt": 48253.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "805": {
      "question": "805",
      "name": "805",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=4 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Geschwister",
          "number": 805.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd4",
          "view_import_note": "Q805 | BSTD4 | Betreuungszeit Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48252.0,
          "view_rgt": 48254.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "806": {
      "question": "806",
      "name": "806",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=5 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Verwandte",
          "number": 806.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd5",
          "view_import_note": "Q806 | BSTD5 | Betreuungszeit Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48253.0,
          "view_rgt": 48255.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "807": {
      "question": "807",
      "name": "807",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=6 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Tagesmutter",
          "number": 807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd6",
          "view_import_note": "Q807 | BSTD6 | Betreuungszeit Tagesmutter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48254.0,
          "view_rgt": 48256.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "808": {
      "question": "808",
      "name": "808",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=7 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Kinderfrau (im HH)",
          "number": 808.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd7",
          "view_import_note": "Q808 | BSTD7 | Betreuungszeit Kinderfrau (im HH)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48255.0,
          "view_rgt": 48257.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "809": {
      "question": "809",
      "name": "809",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=8 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Kindergarten etc.",
          "number": 809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd8",
          "view_import_note": "Q809 | BSTD8 | Betreuungszeit Kindergarten etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48256.0,
          "view_rgt": 48258.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "810": {
      "question": "810",
      "name": "810",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=9 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=9 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit andere Personen",
          "number": 810.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd9",
          "view_import_note": "Q810 | BSTD9 | Betreuungszeit andere Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48257.0,
          "view_rgt": 48259.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "811": {
      "question": "811",
      "name": "811",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bsitno",
          "label": "Keine weitere Betreuung Kind",
          "number": 811.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bsitno",
          "view_import_note": "Q811 | BSITNO | Keine weitere Betreuung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 48258.0,
          "view_rgt": 48260.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, niemand",
              "label_de": "Nein, niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BAKTIV1\n**Statement 2 = BAKTIV2\n**Statement 3 = BAKTIV3\n**Statement 4 = BAKTIV4\n**Statement 5 = BAKTIV5\n**Statement 6 = BAKTIV6\n**Statement 7 = BAKTIV7\n**Statement 8 = BAKTIV8\n**Statement 9 = BAKTIV9\n",
          "label": "T\u00e4tigkeiten mit Kind",
          "number": 900.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "baktiv x",
          "view_import_note": "Q900 | BAKTIV X | T\u00e4tigkeiten mit Kind",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48259.0,
          "view_rgt": 48270.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "1.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(Vor-) Singen von Kinderliedern",
          "text_de": "(Vor-) Singen von Kinderliedern",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "2.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "text_de": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "3.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Malen oder Basteln",
          "text_de": "Malen oder Basteln",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "4.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "text_de": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "5.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "text_de": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "6.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zum Spielplatz gehen",
          "text_de": "Zum Spielplatz gehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "7.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "text_de": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "8.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "text_de": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "9.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "text_de": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "Darf Ihr Kind schon alleine, also [u]ohne[/u] Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "btv1",
          "label": "Kind alleine Fernsehen",
          "number": 1001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Darf Ihr Kind schon alleine, also [u]ohne[/u] Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
          "text_de": "Darf Ihr Kind schon alleine, also [u]ohne[/u] Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "btv1",
          "view_import_note": "Q1001 | BTV1 | Kind alleine Fernsehen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 48260.0,
          "view_rgt": 48271.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nur selten, ausnahmsweise",
              "label_de": "Nur selten, ausnahmsweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht",
              "label_de": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1001 : BTV1=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1001 : BTV1=1,2",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Stunden pro Woche an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Stunden pro Woche an!",
          "label": "Fernsehen Kind alleine [Stunden]",
          "number": 1002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "btv2",
          "view_import_note": "Q1002 | BTV2 | Fernsehen Kind alleine [Stunden]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48270.0,
          "view_rgt": 48272.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nNumber of Fields: 11\n**\n**1 = BVERGL1\n**2 = BVERGL2\n**3 = BVERGL3\n**4 = BVERGL4\n",
          "instruction": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu,\nje weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "instruction_de": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu,\nje weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "label": "Vergleich mit anderen Kindern",
          "number": 1100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "bvergl x",
          "view_import_note": "Q1100 | BVERGL X | Vergleich mit anderen Kindern",
          "view_import_type": "Left Right Matrix",
          "view_lft": 48271.0,
          "view_rgt": 48277.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "1.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher sch\u00fcchtern",
          "text_de": "ist eher sch\u00fcchtern",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "2.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher konzentriert",
          "text_de": "ist eher konzentriert",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "3.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher trotzig",
          "text_de": "ist eher trotzig",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "4.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "begreift eher schnell",
          "text_de": "begreift eher schnell",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1201": {
      "question": "1201",
      "name": "1201",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BSPR3\n**Statement 2 = BSPR1\n**Statement 3 = BSPR2\n**Statement 4 = BSPR4\n**Statement 5 = BSPR5\n",
          "label": "Fertigkeit Sprechen",
          "number": 1201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bspr x",
          "view_import_note": "Q1201 | BSPR X | Fertigkeit Sprechen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48272.0,
          "view_rgt": 48283.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "3.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder mehr W\u00f6rtern)",
          "text_de": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder mehr W\u00f6rtern)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "1.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Folgt Anweisungen, die es f\u00fcnf Minuten zuvor geh\u00f6rt hat",
          "text_de": "Folgt Anweisungen, die es f\u00fcnf Minuten zuvor geh\u00f6rt hat",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "2.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nennt seinen Vor- und Nachnamen, wenn es danach gefragt wird",
          "text_de": "Nennt seinen Vor- und Nachnamen, wenn es danach gefragt wird",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "4.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "H\u00f6rt in der Regel Geschichten mindestens 15 Min. aufmerksam zu",
          "text_de": "H\u00f6rt in der Regel Geschichten mindestens 15 Min. aufmerksam zu",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "5.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \"Essen ist fertig\"",
          "text_de": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \"Essen ist fertig\"",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1202": {
      "question": "1202",
      "name": "1202",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BALL1\n**Statement 2 = BALL2\n**Statement 3 = BALL3\n**Statement 4 = BALL4\n**Statement 5 = BALL5\n",
          "label": "Alltagsfertigkeiten",
          "number": 1202.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "ball x",
          "view_import_note": "Q1202 | BALL X | Alltagsfertigkeiten",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48277.0,
          "view_rgt": 48289.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "1.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "text_de": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "2.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Putzt sich selbst die Nase",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Nase",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "3.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ben\u00fctzt f\u00fcr \"gro\u00dfes Gesch\u00e4ft\" die Toilette",
          "text_de": "Ben\u00fctzt f\u00fcr \"gro\u00dfes Gesch\u00e4ft\" die Toilette",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "4.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "text_de": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "5.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1203": {
      "question": "1203",
      "name": "1203",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BBEW1\n**Statement 2 = BBEW3\n**Statement 3 = BBEW4\n**Statement 4 = BBEW5\n**Statement 5 = BBEW2\n",
          "label": "Fertigkeit Bewegung",
          "number": 1203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bbew x",
          "view_import_note": "Q1203 | BBEW X | Fertigkeit Bewegung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48283.0,
          "view_rgt": 48295.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "1.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "text_de": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "3.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "text_de": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "4.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "text_de": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "5.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "text_de": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "2.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "H\u00e4lt Stifte richtig (nicht mit der Faust), um zu malen",
          "text_de": "H\u00e4lt Stifte richtig (nicht mit der Faust), um zu malen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1204": {
      "question": "1204",
      "name": "1204",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BSOZ2\n**Statement 2 = BSOZ3\n**Statement 3 = BSOZ4\n**Statement 4 = BSOZ5\n**Statement 5 = BSOZ6\n",
          "label": "Fertigkeit Soziale Beziehungen",
          "number": 1204.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bsoz x",
          "view_import_note": "Q1204 | BSOZ X | Fertigkeit Soziale Beziehungen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 48289.0,
          "view_rgt": 48301.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "2.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "text_de": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "3.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "text_de": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "4.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "text_de": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "5.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \"traurig\", \"freuen\", \"Angst\"",
          "text_de": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \"traurig\", \"freuen\", \"Angst\"",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "1.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wechselt sich mit anderen beim Spielen ab, ohne darum gebeten zu werden",
          "text_de": "Wechselt sich mit anderen beim Spielen ab, ohne darum gebeten zu werden",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1301": {
      "question": "1301",
      "name": "1301",
      "label": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bdtsch1",
          "label": "Sprache mit Kind",
          "number": 1301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "text_de": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "bdtsch1",
          "view_import_note": "Q1301 | BDTSCH1 | Sprache mit Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 48295.0,
          "view_rgt": 48302.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur in Deutsch",
              "label_de": "Nur in Deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auch in einer anderen Sprache",
              "label_de": "Auch in einer anderen Sprache",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nur in der anderen Sprache",
              "label_de": "Nur in der anderen Sprache",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1302": {
      "question": "1302",
      "name": "1302",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bdtsch2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1301 : BDTSCH1=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1301 : BDTSCH1=2,3",
          "label": "Nennung andere Sprache",
          "number": 1302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "bdtsch2",
          "view_import_note": "Q1302 | BDTSCH2 | Nennung andere Sprache",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 48301.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2013-e2",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}