{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2013-hh",
  "period": 2013.0,
  "instrument": "soep-core-2013-hh",
  "questions": {
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Haben Sie pers\u00f6nlich bei unserer letzten Befragung, also vor ungef\u00e4hr einem Jahr,\nschon in dieser Wohnung gelebt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hvj",
          "concept": "hvj",
          "description": "Routing:\n*IF [Q1000,1] *GOTO 9000\n",
          "goto": "*IF [Q1000,1] *GOTO 9000",
          "label": "Wohnungswechsel",
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie pers\u00f6nlich bei unserer letzten Befragung, also vor ungef\u00e4hr einem Jahr,\nschon in dieser Wohnung gelebt?",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich bei unserer letzten Befragung, also vor ungef\u00e4hr einem Jahr,\nschon in dieser Wohnung gelebt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "hvj",
          "view_import_note": "Q100 | HVJ | Wohnungswechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_rgt": 40405.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "Welches waren die wichtigsten Gr\u00fcnde f\u00fcr den Umzug in diese Wohnung?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte geben Sie bis zu drei Gr\u00fcnde an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie bis zu drei Gr\u00fcnde an!",
          "label": "Gr\u00fcnde Umzug",
          "number": 201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welches waren die wichtigsten Gr\u00fcnde f\u00fcr den Umzug in diese Wohnung?",
          "text_de": "Welches waren die wichtigsten Gr\u00fcnde f\u00fcr den Umzug in diese Wohnung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "humz xx 1",
          "view_import_note": "Q201 | HUMZ XX 1 | Gr\u00fcnde Umzug",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 40404.0,
          "view_rgt": 40423.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "K\u00fcndigung durch den Vermieter",
          "text_de": "K\u00fcndigung durch den Vermieter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Erwerb eines Eigenheims / einer Eigentumswohnung",
          "text_de": "Erwerb eines Eigenheims / einer Eigentumswohnung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Erbschaft / Schenkung / \u00dcberschreibung",
          "text_de": "Erbschaft / Schenkung / \u00dcberschreibung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Gr\u00fcnde",
          "text_de": "Berufliche Gr\u00fcnde",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: Heirat",
          "text_de": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: Heirat",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: Trennung / Scheidung",
          "text_de": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: Trennung / Scheidung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: Fortzug aus dem Elternhaus",
          "text_de": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: Fortzug aus dem Elternhaus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: sonstiger famili\u00e4rer Grund",
          "text_de": "Famili\u00e4re Gr\u00fcnde, und zwar: sonstiger famili\u00e4rer Grund",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe und Wohnkosten: bisherige Wohnung zu klein",
          "text_de": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe und Wohnkosten: bisherige Wohnung zu klein",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe und Wohnkosten: bisherige Wohnung zu gro\u00df",
          "text_de": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe und Wohnkosten: bisherige Wohnung zu gro\u00df",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe und Wohnkosten: bisherige Wohnkosten (Miete, Zins und Tilgung) zu hoch",
          "text_de": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe und Wohnkosten: bisherige Wohnkosten (Miete, Zins und Tilgung) zu hoch",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 11
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: schlechte Ausstattung der bisherigen Wohnung",
          "text_de": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: schlechte Ausstattung der bisherigen Wohnung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 12
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: schlechte Wohnlage der bisherigen Wohnung",
          "text_de": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: schlechte Wohnlage der bisherigen Wohnung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "sn": 13
        },
        "16.0": {
          "item": 16.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: bisherige Wohnung war nicht alten-/behindertengerecht",
          "text_de": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: bisherige Wohnung war nicht alten-/behindertengerecht",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 14
        },
        "14.0": {
          "item": 14.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: schlechtes Wohnumfeld der bisherigen Wohnung",
          "text_de": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: schlechtes Wohnumfeld der bisherigen Wohnung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "sn": 15
        },
        "17.0": {
          "item": 17.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: neues Wohnumfeld f\u00fcr pers\u00f6nliche Lebenssituation besser",
          "text_de": "Andere Gr\u00fcnde im Zusammenhang mit der Wohnung: neues Wohnumfeld f\u00fcr pers\u00f6nliche Lebenssituation besser",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 16
        },
        "15.0": {
          "item": 15.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiger Grund",
          "text_de": "Sonstiger Grund",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 17
        }
      },
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "humzso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q201 : HUMZ XX 1=15\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q201 : HUMZ XX 1=15",
          "label": "Gr\u00fcnde Umzug_open",
          "number": 202.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "humzso",
          "view_import_note": "Q202 | HUMZSO | Gr\u00fcnde Umzug_open",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40405.0,
          "view_rgt": 40424.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Und wie beurteilen Sie Ihre jetzige Wohnung im Vergleich zur letzten?\nHaben Sie sich gegen\u00fcber Ihrer letzten Wohnung verbessert, ist Ihre heutige Wohnung\nin etwa gleichwertig, oder haben Sie sich verschlechtert?\n\nWie ist das in Bezug auf...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Wohnung Vergleich",
          "number": 300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wie beurteilen Sie Ihre jetzige Wohnung im Vergleich zur letzten?\nHaben Sie sich gegen\u00fcber Ihrer letzten Wohnung verbessert, ist Ihre heutige Wohnung\nin etwa gleichwertig, oder haben Sie sich verschlechtert?\n\nWie ist das in Bezug auf...",
          "text_de": "Und wie beurteilen Sie Ihre jetzige Wohnung im Vergleich zur letzten?\nHaben Sie sich gegen\u00fcber Ihrer letzten Wohnung verbessert, ist Ihre heutige Wohnung\nin etwa gleichwertig, oder haben Sie sich verschlechtert?\n\nWie ist das in Bezug auf...",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "hwohn xx 1",
          "view_import_note": "Q300 | HWOHN XX 1 | Wohnung Vergleich",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 40423.0,
          "view_rgt": 40432.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 1.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die finanzielle Belasung (z.B. Miete)",
          "text_de": "- die finanzielle Belasung (z.B. Miete)",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 2.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Wohnungsgr\u00f6\u00dfe",
          "text_de": "- die Wohnungsgr\u00f6\u00dfe",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 3.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Wohnungsausstattung",
          "text_de": "- die Wohnungsausstattung",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 4.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Wohngegend / Wohnlage",
          "text_de": "- die Wohngegend / Wohnlage",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 5.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Wohnumwelt (L\u00e4rm, Abgase, Schmutz)",
          "text_de": "- die Wohnumwelt (L\u00e4rm, Abgase, Schmutz)",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 6.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- die Verkehrsverbindungen",
          "text_de": "- die Verkehrsverbindungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "hwohn xx 1",
          "item": 7.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Beziehungen / Kontakte zur Nachbarschaft?",
          "text_de": "- Beziehungen / Kontakte zur Nachbarschaft?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "401": {
      "question": "401",
      "name": "401",
      "label": "Seit wann leben Sie pers\u00f6nlich in dieser Wohnung? [Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hwm",
          "label": "Wohnung Monat",
          "number": 401.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann leben Sie pers\u00f6nlich in dieser Wohnung? [Monat]",
          "text_de": "Seit wann leben Sie pers\u00f6nlich in dieser Wohnung? [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "hwm",
          "view_import_note": "Q401 | HWM | Wohnung Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40424.0,
          "view_rgt": 40433.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "402": {
      "question": "402",
      "name": "402",
      "label": "Seit wann leben Sie pers\u00f6nlich in dieser Wohnung? [Jahr]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hwj",
          "label": "Wohnung Jahr",
          "number": 402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann leben Sie pers\u00f6nlich in dieser Wohnung? [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann leben Sie pers\u00f6nlich in dieser Wohnung? [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "hwj",
          "view_import_note": "Q402 | HWJ | Wohnung Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40432.0,
          "view_rgt": 40434.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie die Wohngegend hier beschreiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hwohn08",
          "concept": "hwohn08",
          "label": "Wohngegend",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie die Wohngegend hier beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie die Wohngegend hier beschreiben?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "hwohn08",
          "view_import_note": "Q500 | HWOHN08 | Wohngegend",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40433.0,
          "view_rgt": 40435.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ein reines Wohngebiet mit \u00fcberwiegend Altbauten",
              "label_de": "Ein reines Wohngebiet mit \u00fcberwiegend Altbauten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ein reines Wohngebiet mit \u00fcberwiegend Neubauten",
              "label_de": "Ein reines Wohngebiet mit \u00fcberwiegend Neubauten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein Mischgebiet mit Wohnungen und Gesch\u00e4ften bzw. Gewerbebetrieben",
              "label_de": "Ein Mischgebiet mit Wohnungen und Gesch\u00e4ften bzw. Gewerbebetrieben",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein Gesch\u00e4ftszentrum (L\u00e4den, Banken, Verwaltungen) mit wenigen Wohnungen",
              "label_de": "Ein Gesch\u00e4ftszentrum (L\u00e4den, Banken, Verwaltungen) mit wenigen Wohnungen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ein Gewerbe- bzw. Industriegebiet mit wenigen Wohnungen",
              "label_de": "Ein Gewerbe- bzw. Industriegebiet mit wenigen Wohnungen",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Was ist das f\u00fcr ein Haustyp, in dem Sie hier wohnen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hhtyp",
          "concept": "hhtyp",
          "label": "Haustyp",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Was ist das f\u00fcr ein Haustyp, in dem Sie hier wohnen?",
          "text_de": "Was ist das f\u00fcr ein Haustyp, in dem Sie hier wohnen?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "hhtyp",
          "view_import_note": "Q600 | HHTYP | Haustyp",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40434.0,
          "view_rgt": 40436.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Landwirtschaftliches Wohngeb\u00e4ude",
              "label_de": "Landwirtschaftliches Wohngeb\u00e4ude",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Freistehendes Ein- / Zweifamilienhaus",
              "label_de": "Freistehendes Ein- / Zweifamilienhaus",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein- / Zweifamilienhaus als Reihenhaus oder Doppelhaus",
              "label_de": "Ein- / Zweifamilienhaus als Reihenhaus oder Doppelhaus",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wohnhaus mit 3 bis 4 Wohnungen",
              "label_de": "Wohnhaus mit 3 bis 4 Wohnungen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wohnhaus mit 5 bis 8 Wohnungen",
              "label_de": "Wohnhaus mit 5 bis 8 Wohnungen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Wohnhaus mit 9 und mehr Wohnungen (aber h\u00f6chstens 8 Stockwerke, also kein Hochhaus)",
              "label_de": "Wohnhaus mit 9 und mehr Wohnungen (aber h\u00f6chstens 8 Stockwerke, also kein Hochhaus)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Hochhaus (9 und mehr Stockwerke)",
              "label_de": "Hochhaus (9 und mehr Stockwerke)",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Handelt es sich um ein Wohnheim, eine Pension oder eine \u00e4hnliche Unterkunft?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hheim",
          "concept": "hheim",
          "description": "Researcher Notes:\nQuelle:\n**Core2011 Items reduziert\n",
          "label": "Wohnungsart",
          "number": 701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Wohnheim, eine Pension oder eine \u00e4hnliche Unterkunft?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Wohnheim, eine Pension oder eine \u00e4hnliche Unterkunft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "hheim",
          "view_import_note": "Q701 | HHEIM | Wohnungsart",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40435.0,
          "view_rgt": 40437.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Sch\u00fcler- /Jugendlichenwohnheim",
              "label_de": "Ja, und zwar: Sch\u00fcler- /Jugendlichenwohnheim",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Studentenwohnheim",
              "label_de": "Ja, und zwar: Studentenwohnheim",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Berufst\u00e4tigenwohnheim",
              "label_de": "Ja, und zwar: Berufst\u00e4tigenwohnheim",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Altenheim / Pflegeheim",
              "label_de": "Ja, und zwar: Altenheim / Pflegeheim",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Altenwohnheim",
              "label_de": "Ja, und zwar: Altenwohnheim",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Sonstiges Heim / Unterkunft",
              "label_de": "Ja, und zwar: Sonstiges Heim / Unterkunft",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Ja, und zwar: Hotel / Pension",
              "label_de": "Ja, und zwar: Hotel / Pension",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Sonstiges Heim / Unterkunft und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hheimso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q701 : HHEIM=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q701 : HHEIM=7",
          "label": "Wohnungsart offen",
          "number": 702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstiges Heim / Unterkunft und zwar:",
          "text_de": "Sonstiges Heim / Unterkunft und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "hheimso",
          "view_import_note": "Q702 | HHEIMSO | Wohnungsart offen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40436.0,
          "view_rgt": 40438.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Wann wurde das Haus, in dem Ihre Wohnung liegt, etwa erbaut?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hwohn09",
          "concept": "hwohn09",
          "label": "Baujahr",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wann wurde das Haus, in dem Ihre Wohnung liegt, etwa erbaut?",
          "text_de": "Wann wurde das Haus, in dem Ihre Wohnung liegt, etwa erbaut?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "hwohn09",
          "view_import_note": "Q801 | HWOHN09 | Baujahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40437.0,
          "view_rgt": 40439.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "vor 1919",
              "label_de": "vor 1919",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1919 bis 1948",
              "label_de": "1919 bis 1948",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "1949 bis 1971",
              "label_de": "1949 bis 1971",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "1972 bis 1980",
              "label_de": "1972 bis 1980",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "1981 bis 1990",
              "label_de": "1981 bis 1990",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "1991 bis 2000",
              "label_de": "1991 bis 2000",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2001 bis 2010",
              "label_de": "2001 bis 2010",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "2011 und sp\u00e4ter",
              "label_de": "2011 und sp\u00e4ter",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "K\u00f6nnen Sie das Jahr, in dem das Haus erbaut wurde, auch genau nennen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hwohn09a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : HWOHN09=4,5,6,7,8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : HWOHN09=4,5,6,7,8",
          "instruction": "Ja, und zwar:",
          "instruction_de": "Ja, und zwar:",
          "label": "Baujahr genau",
          "number": 802.0,
          "scale": "int",
          "text": "K\u00f6nnen Sie das Jahr, in dem das Haus erbaut wurde, auch genau nennen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie das Jahr, in dem das Haus erbaut wurde, auch genau nennen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "hwohn09a",
          "view_import_note": "Q802 | HWOHN09A | Baujahr genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40438.0,
          "view_rgt": 40440.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Hat sich innerhalb des letzten Jahres an der Gr\u00f6\u00dfe Ihrer Wohnung etwas ver\u00e4ndert,\nz.B. durch Umbauten oder ver\u00e4nderte Nutzung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "humb",
          "concept": "humb",
          "label": "HH Umbau",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich innerhalb des letzten Jahres an der Gr\u00f6\u00dfe Ihrer Wohnung etwas ver\u00e4ndert,\nz.B. durch Umbauten oder ver\u00e4nderte Nutzung?",
          "text_de": "Hat sich innerhalb des letzten Jahres an der Gr\u00f6\u00dfe Ihrer Wohnung etwas ver\u00e4ndert,\nz.B. durch Umbauten oder ver\u00e4nderte Nutzung?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "humb",
          "view_import_note": "Q900 | HUMB | HH Umbau",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40439.0,
          "view_rgt": 40441.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Wie gro\u00df ist die Wohnfl\u00e4che dieser Wohnung insgesamt?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hqm",
          "label": "Wohnungsgr\u00f6\u00dfe",
          "number": 1000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie gro\u00df ist die Wohnfl\u00e4che dieser Wohnung insgesamt?",
          "text_de": "Wie gro\u00df ist die Wohnfl\u00e4che dieser Wohnung insgesamt?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "hqm",
          "view_import_note": "Q1000 | HQM | Wohnungsgr\u00f6\u00dfe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40440.0,
          "view_rgt": 40442.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Und wie viele R\u00e4ume hat Ihre Wohnung?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hraum",
          "instruction": "Gemeint sind R\u00e4ume ab 6 qm, ohne K\u00fcche und ohne Bad",
          "instruction_de": "Gemeint sind R\u00e4ume ab 6 qm, ohne K\u00fcche und ohne Bad",
          "label": "Anzahl R\u00e4ume",
          "number": 1100.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele R\u00e4ume hat Ihre Wohnung?",
          "text_de": "Und wie viele R\u00e4ume hat Ihre Wohnung?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "hraum",
          "view_import_note": "Q1100 | HRAUM | Anzahl R\u00e4ume",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40441.0,
          "view_rgt": 40443.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Wie beurteilen Sie insgesamt die Gr\u00f6\u00dfe Ihrer Wohnung?\nIst sie f\u00fcr Ihren Haushalt ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hgr",
          "concept": "hgr",
          "label": "Beurteilung Gr\u00f6\u00dfe Wohnung",
          "number": 1200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie beurteilen Sie insgesamt die Gr\u00f6\u00dfe Ihrer Wohnung?\nIst sie f\u00fcr Ihren Haushalt ...",
          "text_de": "Wie beurteilen Sie insgesamt die Gr\u00f6\u00dfe Ihrer Wohnung?\nIst sie f\u00fcr Ihren Haushalt ...",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "hgr",
          "view_import_note": "Q1200 | HGR | Beurteilung Gr\u00f6\u00dfe Wohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40442.0,
          "view_rgt": 40444.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- viel zu klein",
              "label_de": "- viel zu klein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- etwas zu klein",
              "label_de": "- etwas zu klein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- gerade richtig",
              "label_de": "- gerade richtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- etwas zu gro\u00df",
              "label_de": "- etwas zu gro\u00df",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- viel zu gro\u00df?",
              "label_de": "- viel zu gro\u00df?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Wie beurteilen Sie den Zustand des Hauses, in dem Sie wohnen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hzus",
          "concept": "hzus",
          "label": "Zustand des Hauses",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie beurteilen Sie den Zustand des Hauses, in dem Sie wohnen?",
          "text_de": "Wie beurteilen Sie den Zustand des Hauses, in dem Sie wohnen?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "hzus",
          "view_import_note": "Q1300 | HZUS | Zustand des Hauses",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40443.0,
          "view_rgt": 40445.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In gutem Zustand",
              "label_de": "In gutem Zustand",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise renovierungsbed\u00fcrftig",
              "label_de": "Teilweise renovierungsbed\u00fcrftig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ganz renovierungsbed\u00fcrftig",
              "label_de": "Ganz renovierungsbed\u00fcrftig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abbruchreif",
              "label_de": "Abbruchreif",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "Wie ist Ihre Wohnung ausgestattet?\nGeh\u00f6rt zu Ihrer Wohnung ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Ausstattung Wohnung",
          "number": 1400.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist Ihre Wohnung ausgestattet?\nGeh\u00f6rt zu Ihrer Wohnung ...",
          "text_de": "Wie ist Ihre Wohnung ausgestattet?\nGeh\u00f6rt zu Ihrer Wohnung ...",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "hwohn xx",
          "view_import_note": "Q1400 | HWOHN XX | Ausstattung Wohnung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 40444.0,
          "view_rgt": 40459.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "sn": 0
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 10.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- K\u00fcche",
          "text_de": "- K\u00fcche",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 11.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Bad / Dusche innerhalb der Wohnung",
          "text_de": "- Bad / Dusche innerhalb der Wohnung",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 12.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Flie\u00dfend Warmwasser / Boiler",
          "text_de": "- Flie\u00dfend Warmwasser / Boiler",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 14.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Zentralheizung oder Etagenheizung",
          "text_de": "- Zentralheizung oder Etagenheizung",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "21.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 21.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Fu\u00dfbodenheizung (ganz oder teilweise)",
          "text_de": "- Fu\u00dfbodenheizung (ganz oder teilweise)",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "15.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 15.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Balkon / Terrasse",
          "text_de": "- Balkon / Terrasse",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "16.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 16.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Keller / Abstellr\u00e4ume",
          "text_de": "- Keller / Abstellr\u00e4ume",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "17.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 17.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Eigener Garten / Gartenbenutzung",
          "text_de": "- Eigener Garten / Gartenbenutzung",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "18.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 18.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Alarmanlage",
          "text_de": "- Alarmanlage",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "19.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 19.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Klimaanlage (kontrollierte Wohnungsbel\u00fcftung)",
          "text_de": "- Klimaanlage (kontrollierte Wohnungsbel\u00fcftung)",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "20.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 20.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Sonnenkollektor, Solarenergieanlage",
          "text_de": "- Sonnenkollektor, Solarenergieanlage",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "22.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 22.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Sonstige alternative Energiequelle (z.B. Erdw\u00e4rmepumpe)",
          "text_de": "- Sonstige alternative Energiequelle (z.B. Erdw\u00e4rmepumpe)",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "23.0": {
          "answer_list": "hwohn xx",
          "item": 23.0,
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Aufzug / Fahrstuhl im Haus?",
          "text_de": "- Aufzug / Fahrstuhl im Haus?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Haben Sie oder Ihr Vermieter seit Anfang 2012 an dieser Wohnung eine oder mehrere\nder folgenden Modernisierungen vorgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Routing:\n*IF [Q15000,6] *GOTO 18000\n",
          "goto": "*IF [Q15000,6] *GOTO 18000",
          "label": "Modernisierung",
          "number": 1500.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie oder Ihr Vermieter seit Anfang 2012 an dieser Wohnung eine oder mehrere\nder folgenden Modernisierungen vorgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie oder Ihr Vermieter seit Anfang 2012 an dieser Wohnung eine oder mehrere\nder folgenden Modernisierungen vorgenommen?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "hbau xx",
          "view_import_note": "Q1500 | HBAU XX | Modernisierung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 40445.0,
          "view_rgt": 40468.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine K\u00fcche eingebaut",
          "text_de": "Eine K\u00fcche eingebaut",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bad, Dusche oder WC innerhalb der Wohnung eingebaut",
          "text_de": "Bad, Dusche oder WC innerhalb der Wohnung eingebaut",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zentralheizung oder Etagenheizung eingebaut",
          "text_de": "Zentralheizung oder Etagenheizung eingebaut",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Neue Fenster eingebaut",
          "text_de": "Neue Fenster eingebaut",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 4
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "W\u00e4rmed\u00e4mmung (z.B. Fassade, Dach, Kellerdecke)",
          "text_de": "W\u00e4rmed\u00e4mmung (z.B. Fassade, Dach, Kellerdecke)",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 5
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Anpassungsma\u00dfnahmen f\u00fcr barrierefreies, altengerechtes Wohnen (z.B. Aufzug, Rampe, Treppenlift, Bad)",
          "text_de": "Anpassungsma\u00dfnahmen f\u00fcr barrierefreies, altengerechtes Wohnen (z.B. Aufzug, Rampe, Treppenlift, Bad)",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "sn": 6
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige gr\u00f6\u00dfere Ma\u00dfnahmen",
          "text_de": "Sonstige gr\u00f6\u00dfere Ma\u00dfnahmen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "sn": 7
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 1500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Erfolgte diese Modernisierung auf Kosten des Vermieters oder auf Ihre eigenen Kosten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hbau7",
          "concept": "hbau7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1500 : HBAU XX=1,2,3,4,9,10,5\n\nRouting:\n*IF [Q16000,1] *GOTO 18000\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1500 : HBAU XX=1,2,3,4,9,10,5",
          "goto": "*IF [Q16000,1] *GOTO 18000",
          "label": "Kosten Modernisierung",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erfolgte diese Modernisierung auf Kosten des Vermieters oder auf Ihre eigenen Kosten?",
          "text_de": "Erfolgte diese Modernisierung auf Kosten des Vermieters oder auf Ihre eigenen Kosten?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "hbau7",
          "view_import_note": "Q1600 | HBAU7 | Kosten Modernisierung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40459.0,
          "view_rgt": 40469.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auf Kosten des Vermieters",
              "label_de": "Auf Kosten des Vermieters",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auf eigene Kosten",
              "label_de": "Auf eigene Kosten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1701": {
      "question": "1701",
      "name": "1701",
      "label": "Haben Sie die Modernisierung selbst, also in Eigenarbeit, durchgef\u00fchrt, oder haben Sie einen Handwerker, eine Firma oder einen Fachmann damit beauftragt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hbau8",
          "concept": "hbau8",
          "label": "Modernisierung: Firma",
          "number": 1701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die Modernisierung selbst, also in Eigenarbeit, durchgef\u00fchrt, oder haben Sie einen Handwerker, eine Firma oder einen Fachmann damit beauftragt?",
          "text_de": "Haben Sie die Modernisierung selbst, also in Eigenarbeit, durchgef\u00fchrt, oder haben Sie einen Handwerker, eine Firma oder einen Fachmann damit beauftragt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "hbau8",
          "view_import_note": "Q1701 | HBAU8 | Modernisierung: Firma",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40468.0,
          "view_rgt": 40470.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Selbst, in Eigenarbeit",
              "label_de": "Selbst, in Eigenarbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Handwerker / Firma / Fachmann beauftragt",
              "label_de": "Handwerker / Firma / Fachmann beauftragt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides",
              "label_de": "Beides",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1702": {
      "question": "1702",
      "name": "1702",
      "label": "Wie hoch waren die Ausgaben, die dadurch f\u00fcr Ihren Haushalt entstanden sind?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hbau11",
          "label": "H\u00f6he Kosten",
          "number": 1702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren die Ausgaben, die dadurch f\u00fcr Ihren Haushalt entstanden sind?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Ausgaben, die dadurch f\u00fcr Ihren Haushalt entstanden sind?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "hbau11",
          "view_import_note": "Q1702 | HBAU11 | H\u00f6he Kosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40469.0,
          "view_rgt": 40471.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "Hat es im letzten Jahr einen Eigent\u00fcmerwechsel dieser Wohnung gegeben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hew1",
          "concept": "hew1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q18000,2] *GOTO 20000\n",
          "goto": "*IF [Q18000,2] *GOTO 20000",
          "label": "Eigent\u00fcmerwechsel",
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat es im letzten Jahr einen Eigent\u00fcmerwechsel dieser Wohnung gegeben?",
          "text_de": "Hat es im letzten Jahr einen Eigent\u00fcmerwechsel dieser Wohnung gegeben?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "hew1",
          "view_import_note": "Q1800 | HEW1 | Eigent\u00fcmerwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40470.0,
          "view_rgt": 40472.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1901": {
      "question": "1901",
      "name": "1901",
      "label": "Welcher Art war dieser Wechsel?\nIch bin / wir sind ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hew2",
          "concept": "hew2",
          "label": "Art Eigentumswechsel",
          "number": 1901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Art war dieser Wechsel?\nIch bin / wir sind ...",
          "text_de": "Welcher Art war dieser Wechsel?\nIch bin / wir sind ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "hew2",
          "view_import_note": "Q1901 | HEW2 | Art Eigentumswechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40471.0,
          "view_rgt": 40473.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- jetzt Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "- jetzt Eigent\u00fcmer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- jetzt nicht mehr Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "- jetzt nicht mehr Eigent\u00fcmer",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- weiterhin Mieter, aber die Wohnung hat einen neuen Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "- weiterhin Mieter, aber die Wohnung hat einen neuen Eigent\u00fcmer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1902": {
      "question": "1902",
      "name": "1902",
      "label": "[jetzt Eigent\u00fcmer] und zwar durch...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hew3",
          "concept": "hew3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1901 : HEW2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : HEW2=1",
          "label": "Art Eigentumswechsel 1",
          "number": 1902.0,
          "scale": "cat",
          "text": "[jetzt Eigent\u00fcmer] und zwar durch...",
          "text_de": "[jetzt Eigent\u00fcmer] und zwar durch...",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "hew3",
          "view_import_note": "Q1902 | HEW3 | Art Eigentumswechsel 1",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40472.0,
          "view_rgt": 40474.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- Kauf der Wohnung",
              "label_de": "- Kauf der Wohnung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- Erbschaft / Schenkung / \u00dcberschreibung",
              "label_de": "- Erbschaft / Schenkung / \u00dcberschreibung",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "1903": {
      "question": "1903",
      "name": "1903",
      "label": "[jetzt nicht mehr Eigent\u00fcmer] und zwar wegen...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hew4",
          "concept": "hew4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1901 : HEW2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : HEW2=2",
          "label": "Art Eigentumswechsel 2",
          "number": 1903.0,
          "scale": "cat",
          "text": "[jetzt nicht mehr Eigent\u00fcmer] und zwar wegen...",
          "text_de": "[jetzt nicht mehr Eigent\u00fcmer] und zwar wegen...",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "hew4",
          "view_import_note": "Q1903 | HEW4 | Art Eigentumswechsel 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40473.0,
          "view_rgt": 40475.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- Verkauf der Wohnung",
              "label_de": "- Verkauf der Wohnung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- Schenkung / \u00dcberschreibung / Sonstiges",
              "label_de": "- Schenkung / \u00dcberschreibung / Sonstiges",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf die Kosten des Wohnens. Zun\u00e4chst die Frage: Bewohnen Sie diese Wohnung als Hauptmieter, Untermieter oder Eigent\u00fcmer?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm01",
          "concept": "hm01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q20000,3] *GOTO 29000\n",
          "goto": "*IF [Q20000,3] *GOTO 29000",
          "label": "Miete oder Eigentum",
          "number": 2000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf die Kosten des Wohnens. Zun\u00e4chst die Frage: Bewohnen Sie diese Wohnung als Hauptmieter, Untermieter oder Eigent\u00fcmer?",
          "text_de": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf die Kosten des Wohnens. Zun\u00e4chst die Frage: Bewohnen Sie diese Wohnung als Hauptmieter, Untermieter oder Eigent\u00fcmer?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "hm01",
          "view_import_note": "Q2000 | HM01 | Miete oder Eigentum",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40474.0,
          "view_rgt": 40476.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptmieter",
              "label_de": "Hauptmieter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Untermieter",
              "label_de": "Untermieter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "Eigent\u00fcmer",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wohnheim",
              "label_de": "Wohnheim",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "Handelt es sich um eine vom Eigent\u00fcmer verbilligt \u00fcberlassene Wohnung, z.B. vom Arbeitgeber oder von Verwandten oder wegen Hauswartst\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm02",
          "concept": "hm02",
          "label": "Verbilligte Wohnung",
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine vom Eigent\u00fcmer verbilligt \u00fcberlassene Wohnung, z.B. vom Arbeitgeber oder von Verwandten oder wegen Hauswartst\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine vom Eigent\u00fcmer verbilligt \u00fcberlassene Wohnung, z.B. vom Arbeitgeber oder von Verwandten oder wegen Hauswartst\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_import_concept": "hm02",
          "view_import_note": "Q2100 | HM02 | Verbilligte Wohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40475.0,
          "view_rgt": 40477.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Handelt es sich um eine Sozialwohnung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm03",
          "concept": "hm03",
          "label": "Sozialwohnung",
          "number": 2200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Sozialwohnung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Sozialwohnung?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_import_concept": "hm03",
          "view_import_note": "Q2200 | HM03 | Sozialwohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40476.0,
          "view_rgt": 40478.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, mit bestehender Sozialbindung",
              "label_de": "Ja, mit bestehender Sozialbindung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, aber mit abgelaufener Sozialbindung",
              "label_de": "Ja, aber mit abgelaufener Sozialbindung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2301": {
      "question": "2301",
      "name": "2301",
      "label": "Wie hoch ist derzeit die monatliche Miete?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm05",
          "concept": "hm05",
          "description": "Researcher Notes:\nDie erste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen;  kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q23010,1] *GOTO 28000\n",
          "goto": "*IF [Q23010,1] *GOTO 28000",
          "label": "Miete/Monat",
          "number": 2301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch ist derzeit die monatliche Miete?",
          "text_de": "Wie hoch ist derzeit die monatliche Miete?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "hm05",
          "view_import_note": "Q2301 | HM05 | Miete/Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40477.0,
          "view_rgt": 40479.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Zahle keine Miete",
              "label_de": "Zahle keine Miete",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2302": {
      "question": "2302",
      "name": "2302",
      "label": "Wie hoch ist derzeit die monatliche Miete? [Euro]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hm04",
          "description": "Researcher Notes:\nbei unplausiblen bzw. Mehrfachangaben nachfragen\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q2301 : HM05=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2301 : HM05=2",
          "label": "Miete in Euro",
          "number": 2302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist derzeit die monatliche Miete? [Euro]",
          "text_de": "Wie hoch ist derzeit die monatliche Miete? [Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "hm04",
          "view_import_note": "Q2302 | HM04 | Miete in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40478.0,
          "view_rgt": 40480.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2400": {
      "question": "2400",
      "name": "2400",
      "label": "Sind die Heizkosten (in der Regel einschlie\u00dflich Warmwasser) im Mietpreis enthalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm06",
          "concept": "hm06",
          "label": "Heizkosten im Mietpreis",
          "number": 2400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind die Heizkosten (in der Regel einschlie\u00dflich Warmwasser) im Mietpreis enthalten?",
          "text_de": "Sind die Heizkosten (in der Regel einschlie\u00dflich Warmwasser) im Mietpreis enthalten?",
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_import_concept": "hm06",
          "view_import_note": "Q2400 | HM06 | Heizkosten im Mietpreis",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40479.0,
          "view_rgt": 40481.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2501": {
      "question": "2501",
      "name": "2501",
      "label": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Heizkosten (einschlie\u00dflich Warmwasser) pro Monat?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm08",
          "concept": "hm08",
          "description": "Researcher Notes:\nDie erste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen;  kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Heizkosten/Monat",
          "number": 2501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Heizkosten (einschlie\u00dflich Warmwasser) pro Monat?",
          "text_de": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Heizkosten (einschlie\u00dflich Warmwasser) pro Monat?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_import_concept": "hm08",
          "view_import_note": "Q2501 | HM08 | Heizkosten/Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40480.0,
          "view_rgt": 40482.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2502": {
      "question": "2502",
      "name": "2502",
      "label": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Heizkosten (einschlie\u00dflich Warmwasser) pro Monat? [Euro]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hm07",
          "description": "Researcher Notes:\nbei unplausiblen bzw. Mehrfachangaben nachfragen\n\nFilter:\nASK ONLY IF not Q2501 : HM08=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF not Q2501 : HM08=1",
          "instruction": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Heizkosten in Euro",
          "number": 2502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Heizkosten (einschlie\u00dflich Warmwasser) pro Monat? [Euro]",
          "text_de": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Heizkosten (einschlie\u00dflich Warmwasser) pro Monat? [Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_import_concept": "hm07",
          "view_import_note": "Q2502 | HM07 | Heizkosten in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40481.0,
          "view_rgt": 40483.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2503": {
      "question": "2503",
      "name": "2503",
      "label": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Stromkosten pro Monat?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm15",
          "concept": "hm15",
          "description": "Researcher Notes:\nDie erste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen;  kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stromkosten/Monat",
          "number": 2503.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Stromkosten pro Monat?",
          "text_de": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Stromkosten pro Monat?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_import_concept": "hm15",
          "view_import_note": "Q2503 | HM15 | Stromkosten/Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40482.0,
          "view_rgt": 40484.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2504": {
      "question": "2504",
      "name": "2504",
      "label": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Stromkosten pro Monat? [Euro]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hm14",
          "description": "Researcher Notes:\nbei unplausiblen bzw. Mehrfachangaben nachfragen\n\nFilter:\nASK ONLY IF not Q2503 : HM15=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF not Q2503 : HM15=1",
          "label": "Stromkosten in Euro",
          "number": 2504.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Stromkosten pro Monat? [Euro]",
          "text_de": "Wie hoch sind die durchschnittlichen Stromkosten pro Monat? [Euro]",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_import_concept": "hm14",
          "view_import_note": "Q2504 | HM14 | Stromkosten in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40483.0,
          "view_rgt": 40485.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2601": {
      "question": "2601",
      "name": "2601",
      "label": "Sind in dem Mietpreis andere Umlagen enthalten, z.B. f\u00fcr Wasser, M\u00fcllabfuhr usw.?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm09",
          "concept": "hm09",
          "label": "Umlagen im Mietpreis",
          "number": 2601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind in dem Mietpreis andere Umlagen enthalten, z.B. f\u00fcr Wasser, M\u00fcllabfuhr usw.?",
          "text_de": "Sind in dem Mietpreis andere Umlagen enthalten, z.B. f\u00fcr Wasser, M\u00fcllabfuhr usw.?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_import_concept": "hm09",
          "view_import_note": "Q2601 | HM09 | Umlagen im Mietpreis",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40484.0,
          "view_rgt": 40486.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ganz enthalten",
              "label_de": "Ja, ganz enthalten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, teilweise enthalten",
              "label_de": "Ja, teilweise enthalten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2602": {
      "question": "2602",
      "name": "2602",
      "label": "In welcher H\u00f6he sind diese Umlagen im Mietpreis enthalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm11",
          "concept": "hm11",
          "description": "Researcher Notes:\nDie erste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen;  kein Wert in den Daten\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q2601 : HM09=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2601 : HM09=1,2",
          "label": "Wenn ja/Euro",
          "number": 2602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher H\u00f6he sind diese Umlagen im Mietpreis enthalten?",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he sind diese Umlagen im Mietpreis enthalten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_import_concept": "hm11",
          "view_import_note": "Q2602 | HM11 | Wenn ja/Euro",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40485.0,
          "view_rgt": 40487.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2603": {
      "question": "2603",
      "name": "2603",
      "label": "Wenn ja: in welcher H\u00f6he? [Euro]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hm10",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF not Q2602 : HM11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF not Q2602 : HM11=1",
          "label": "Umlagen in Euro",
          "number": 2603.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja: in welcher H\u00f6he? [Euro]",
          "text_de": "Wenn ja: in welcher H\u00f6he? [Euro]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_import_concept": "hm10",
          "view_import_note": "Q2603 | HM10 | Umlagen in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40486.0,
          "view_rgt": 40488.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "Wenn Sie an vergleichbare Wohnungen denken, finden Sie Ihre Miete dann ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm12",
          "concept": "hm12",
          "label": "Mietpreis Vergleich",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie an vergleichbare Wohnungen denken, finden Sie Ihre Miete dann ...",
          "text_de": "Wenn Sie an vergleichbare Wohnungen denken, finden Sie Ihre Miete dann ...",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_import_concept": "hm12",
          "view_import_note": "Q2700 | HM12 | Mietpreis Vergleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40487.0,
          "view_rgt": 40489.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- sehr g\u00fcnstig",
              "label_de": "- sehr g\u00fcnstig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- g\u00fcnstig",
              "label_de": "- g\u00fcnstig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- angemessen",
              "label_de": "- angemessen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- etwas zu hoch",
              "label_de": "- etwas zu hoch",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- viel zu hoch?",
              "label_de": "- viel zu hoch?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2800": {
      "question": "2800",
      "name": "2800",
      "label": "Wer oder welche Institution ist der Eigent\u00fcmer der Wohnung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hm13",
          "concept": "hm13",
          "label": "Eigent\u00fcmer Wohnung",
          "number": 2800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer oder welche Institution ist der Eigent\u00fcmer der Wohnung?",
          "text_de": "Wer oder welche Institution ist der Eigent\u00fcmer der Wohnung?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_import_concept": "hm13",
          "view_import_note": "Q2800 | HM13 | Eigent\u00fcmer Wohnung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40488.0,
          "view_rgt": 40490.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kommunale Wohnung",
              "label_de": "Kommunale Wohnung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Genossenschaftliche Wohnung",
              "label_de": "Genossenschaftliche Wohnung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Betriebs- / Werkswohnung",
              "label_de": "Betriebs- / Werkswohnung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Private(r) Eigent\u00fcmer",
              "label_de": "Private(r) Eigent\u00fcmer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Privates Unternehmen",
              "label_de": "Privates Unternehmen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "Haben Sie f\u00fcr diese selbstgenutzte Wohnung / dieses selbstgenutzte Haus noch finanzielle Belastungen aus der Abzahlung von Hypotheken oder Bauspardarlehen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "he01",
          "concept": "he01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q29000,2] *GOTO 31000\n",
          "goto": "*IF [Q29000,2] *GOTO 31000",
          "label": "Finanzielle Belastung",
          "number": 2900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie f\u00fcr diese selbstgenutzte Wohnung / dieses selbstgenutzte Haus noch finanzielle Belastungen aus der Abzahlung von Hypotheken oder Bauspardarlehen?",
          "text_de": "Haben Sie f\u00fcr diese selbstgenutzte Wohnung / dieses selbstgenutzte Haus noch finanzielle Belastungen aus der Abzahlung von Hypotheken oder Bauspardarlehen?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_import_concept": "he01",
          "view_import_note": "Q2900 | HE01 | Finanzielle Belastung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40489.0,
          "view_rgt": 40491.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3000": {
      "question": "3000",
      "name": "3000",
      "label": "Wie hoch ist der monatliche Betrag f\u00fcr Tilgung und Zinsen, den Sie f\u00fcr [u]dieses[/u] Darlehen zu leisten haben?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he02",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q2900 : HE01=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2900 : HE01=1",
          "instruction": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Zins und Tilgung",
          "number": 3000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist der monatliche Betrag f\u00fcr Tilgung und Zinsen, den Sie f\u00fcr [u]dieses[/u] Darlehen zu leisten haben?",
          "text_de": "Wie hoch ist der monatliche Betrag f\u00fcr Tilgung und Zinsen, den Sie f\u00fcr [u]dieses[/u] Darlehen zu leisten haben?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_import_concept": "he02",
          "view_import_note": "Q3000 | HE02 | Zins und Tilgung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40490.0,
          "view_rgt": 40492.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3100": {
      "question": "3100",
      "name": "3100",
      "label": "Wie hoch waren die Instandhaltungskosten f\u00fcr diese Wohnung / dieses Haus, die Ihnen im letzten Kalenderjahr entstanden sind?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he03",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n",
          "instruction": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Instandhaltungskosten",
          "number": 3100.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren die Instandhaltungskosten f\u00fcr diese Wohnung / dieses Haus, die Ihnen im letzten Kalenderjahr entstanden sind?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Instandhaltungskosten f\u00fcr diese Wohnung / dieses Haus, die Ihnen im letzten Kalenderjahr entstanden sind?",
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_import_concept": "he03",
          "view_import_note": "Q3100 | HE03 | Instandhaltungskosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40491.0,
          "view_rgt": 40493.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3201": {
      "question": "3201",
      "name": "3201",
      "label": "Wie hoch waren die Heizkosten im letzten Kalenderjahr?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he04",
          "instruction": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Heizkosten",
          "number": 3201.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren die Heizkosten im letzten Kalenderjahr?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Heizkosten im letzten Kalenderjahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "he04",
          "view_import_note": "Q3201 | HE04 | Heizkosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40492.0,
          "view_rgt": 40494.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3202": {
      "question": "3202",
      "name": "3202",
      "label": "Wie hoch waren die Stromkosten im letzten Kalenderjahr?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he16",
          "label": "Stromkosten",
          "number": 3202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren die Stromkosten im letzten Kalenderjahr?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Stromkosten im letzten Kalenderjahr?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "he16",
          "view_import_note": "Q3202 | HE16 | Stromkosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40493.0,
          "view_rgt": 40495.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "Und wie hoch waren im letzten Jahr die Kosten f\u00fcr Wasser, M\u00fcllabfuhr, Stra\u00dfenreinigung usw.?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he05",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n",
          "instruction": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls Betrag nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Andere Kosten",
          "number": 3300.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie hoch waren im letzten Jahr die Kosten f\u00fcr Wasser, M\u00fcllabfuhr, Stra\u00dfenreinigung usw.?",
          "text_de": "Und wie hoch waren im letzten Jahr die Kosten f\u00fcr Wasser, M\u00fcllabfuhr, Stra\u00dfenreinigung usw.?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "he05",
          "view_import_note": "Q3300 | HE05 | Andere Kosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40494.0,
          "view_rgt": 40496.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3401": {
      "question": "3401",
      "name": "3401",
      "label": "Zahlen Sie Wohngeld, also Umlagekosten f\u00fcr die Hausverwaltung usw.?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "he06",
          "concept": "he06",
          "label": "Wohngeld",
          "number": 3401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zahlen Sie Wohngeld, also Umlagekosten f\u00fcr die Hausverwaltung usw.?",
          "text_de": "Zahlen Sie Wohngeld, also Umlagekosten f\u00fcr die Hausverwaltung usw.?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "he06",
          "view_import_note": "Q3401 | HE06 | Wohngeld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40495.0,
          "view_rgt": 40497.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3402": {
      "question": "3402",
      "name": "3402",
      "label": "Wie viel Wohngeld m\u00fcssen Sie pro Monat entrichten?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he07",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q3401 : HE06=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3401 : HE06=1",
          "label": "Betrag Wohngeld",
          "number": 3402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viel Wohngeld m\u00fcssen Sie pro Monat entrichten?",
          "text_de": "Wie viel Wohngeld m\u00fcssen Sie pro Monat entrichten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "he07",
          "view_import_note": "Q3402 | HE07 | Betrag Wohngeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40496.0,
          "view_rgt": 40498.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Wenn Sie an eine vergleichbare [u]Miet[/u]wohnung denken,\nfinden Sie diese finanziellen Belastungen dann ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "he08",
          "concept": "he08",
          "label": "Beurteilung Belastung",
          "number": 3500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie an eine vergleichbare [u]Miet[/u]wohnung denken,\nfinden Sie diese finanziellen Belastungen dann ...",
          "text_de": "Wenn Sie an eine vergleichbare [u]Miet[/u]wohnung denken,\nfinden Sie diese finanziellen Belastungen dann ...",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_import_concept": "he08",
          "view_import_note": "Q3500 | HE08 | Beurteilung Belastung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40497.0,
          "view_rgt": 40499.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- sehr g\u00fcnstig",
              "label_de": "- sehr g\u00fcnstig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- g\u00fcnstig",
              "label_de": "- g\u00fcnstig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- angemessen",
              "label_de": "- angemessen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- etwas zu hoch",
              "label_de": "- etwas zu hoch",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- viel zu hoch?",
              "label_de": "- viel zu hoch?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3601": {
      "question": "3601",
      "name": "3601",
      "label": "Und angenommen, Sie wohnten in dieser Wohnung / diesem Haus zur Miete:\nWie hoch w\u00e4ren dann sch\u00e4tzungsweise die monatlichen Mietkosten [u]ohne[/u] Heizung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "he10",
          "concept": "he10",
          "description": "Researcher Notes:\nDie erste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen;  kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Sch\u00e4tzung Kosten Miete",
          "number": 3601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und angenommen, Sie wohnten in dieser Wohnung / diesem Haus zur Miete:\nWie hoch w\u00e4ren dann sch\u00e4tzungsweise die monatlichen Mietkosten [u]ohne[/u] Heizung?",
          "text_de": "Und angenommen, Sie wohnten in dieser Wohnung / diesem Haus zur Miete:\nWie hoch w\u00e4ren dann sch\u00e4tzungsweise die monatlichen Mietkosten [u]ohne[/u] Heizung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_import_concept": "he10",
          "view_import_note": "Q3601 | HE10 | Sch\u00e4tzung Kosten Miete",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40498.0,
          "view_rgt": 40500.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa ... Euro im Monat",
              "label_de": "Etwa ... Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3602": {
      "question": "3602",
      "name": "3602",
      "label": "Wie hoch w\u00e4ren dann sch\u00e4tzungsweise die monatlichen Mietkosten [u]ohne[/u] Heizung?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he09",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3601 : HE10=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3601 : HE10=2",
          "label": "Sch\u00e4tzung Kosten Miete in Euro",
          "number": 3602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch w\u00e4ren dann sch\u00e4tzungsweise die monatlichen Mietkosten [u]ohne[/u] Heizung?",
          "text_de": "Wie hoch w\u00e4ren dann sch\u00e4tzungsweise die monatlichen Mietkosten [u]ohne[/u] Heizung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_import_concept": "he09",
          "view_import_note": "Q3602 | HE09 | Sch\u00e4tzung Kosten Miete in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40499.0,
          "view_rgt": 40501.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3701": {
      "question": "3701",
      "name": "3701",
      "label": "Haben Sie im letzten Kalenderjahr staatliche Eigenheimzulage erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "he13",
          "concept": "he13",
          "label": "Eigenheimzulage erhalten",
          "number": 3701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Kalenderjahr staatliche Eigenheimzulage erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Kalenderjahr staatliche Eigenheimzulage erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "he13",
          "view_import_note": "Q3701 | HE13 | Eigenheimzulage erhalten",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40500.0,
          "view_rgt": 40502.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3702": {
      "question": "3702",
      "name": "3702",
      "label": "Wie hoch war der F\u00f6rderbetrag im Jahr 2012?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "he14",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3701 : HE13=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3701 : HE13=1",
          "label": "Betrag Eigenheimzulage",
          "number": 3702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war der F\u00f6rderbetrag im Jahr 2012?",
          "text_de": "Wie hoch war der F\u00f6rderbetrag im Jahr 2012?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "he14",
          "view_import_note": "Q3702 | HE14 | Betrag Eigenheimzulage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40501.0,
          "view_rgt": 40503.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3800": {
      "question": "3800",
      "name": "3800",
      "label": "Hatten Sie oder jemand anderer in Ihrem Haushalt letztes Jahr Einnahmen aus Vermietung oder Verpachtung von Grund- oder Hausbesitz?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hverm1",
          "concept": "hverm1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q38000,2] *GOTO 42000\n",
          "goto": "*IF [Q38000,2] *GOTO 42000",
          "instruction": "Gemeint sind tats\u00e4chliche Einnahmen, nicht der steuerliche Wert f\u00fcr Eigennutzung.",
          "instruction_de": "Gemeint sind tats\u00e4chliche Einnahmen, nicht der steuerliche Wert f\u00fcr Eigennutzung.",
          "label": "Einnahmen aus Vermietung etc.",
          "number": 3800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie oder jemand anderer in Ihrem Haushalt letztes Jahr Einnahmen aus Vermietung oder Verpachtung von Grund- oder Hausbesitz?",
          "text_de": "Hatten Sie oder jemand anderer in Ihrem Haushalt letztes Jahr Einnahmen aus Vermietung oder Verpachtung von Grund- oder Hausbesitz?",
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_import_concept": "hverm1",
          "view_import_note": "Q3800 | HVERM1 | Einnahmen aus Vermietung etc.",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40502.0,
          "view_rgt": 40504.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "3900": {
      "question": "3900",
      "name": "3900",
      "label": "Wie hoch waren die Gesamteinnahmen aus Vermietung und Verpachtung\nim letzten Kalenderjahr ungef\u00e4hr?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hverm2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q3800 : HVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3800 : HVERM1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie den Bruttobetrag einschlie\u00dflich Umlagezahlungen an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie den Bruttobetrag einschlie\u00dflich Umlagezahlungen an.",
          "label": "Gesamteinnahmen aus Vermietung",
          "number": 3900.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren die Gesamteinnahmen aus Vermietung und Verpachtung\nim letzten Kalenderjahr ungef\u00e4hr?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Gesamteinnahmen aus Vermietung und Verpachtung\nim letzten Kalenderjahr ungef\u00e4hr?",
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_import_concept": "hverm2",
          "view_import_note": "Q3900 | HVERM2 | Gesamteinnahmen aus Vermietung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40503.0,
          "view_rgt": 40505.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4001": {
      "question": "4001",
      "name": "4001",
      "label": "Welche Ausgaben f\u00fcr die vermieteten oder verpachteten Objekte standen dem im letzten Kalenderjahr ungef\u00e4hr gegen\u00fcber?\n Bitte geben Sie es getrennt an f\u00fcr\n- Betriebs- und Instandhaltungskosten,\n- Tilgungszahlungen und Zinsen f\u00fcr Hypotheken oder Bauspardarlehen.\n\nBetriebs- und Instandhaltungskosten",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hverm3",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**Var1 = HVERM3\n**Var2 = HVERM4\n",
          "label": "Betriebs- und Instandhaltungskosten",
          "number": 4001.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Ausgaben f\u00fcr die vermieteten oder verpachteten Objekte standen dem im letzten Kalenderjahr ungef\u00e4hr gegen\u00fcber?\n Bitte geben Sie es getrennt an f\u00fcr\n- Betriebs- und Instandhaltungskosten,\n- Tilgungszahlungen und Zinsen f\u00fcr Hypotheken oder Bauspardarlehen.\n\nBetriebs- und Instandhaltungskosten",
          "text_de": "Welche Ausgaben f\u00fcr die vermieteten oder verpachteten Objekte standen dem im letzten Kalenderjahr ungef\u00e4hr gegen\u00fcber?\n Bitte geben Sie es getrennt an f\u00fcr\n- Betriebs- und Instandhaltungskosten,\n- Tilgungszahlungen und Zinsen f\u00fcr Hypotheken oder Bauspardarlehen.\n\nBetriebs- und Instandhaltungskosten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_import_concept": "hverm3",
          "view_import_note": "Q4001 | HVERM3 | Betriebs- und Instandhaltungskosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40504.0,
          "view_rgt": 40506.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4002": {
      "question": "4002",
      "name": "4002",
      "label": "Tilgung und Zinsen",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hverm4",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**Var1 = HVERM3\n**Var2 = HVERM4\n",
          "label": "Tilgung und Zinsen",
          "number": 4002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Tilgung und Zinsen",
          "text_de": "Tilgung und Zinsen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_import_concept": "hverm4",
          "view_import_note": "Q4002 | HVERM4 | Tilgung und Zinsen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40505.0,
          "view_rgt": 40507.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4101": {
      "question": "4101",
      "name": "4101",
      "label": "K\u00f6nnen Sie von diesen Ausgaben des letzten Jahres einen Teil steuerlich absetzen\nbzw. als Verlust geltend machen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hverm5",
          "concept": "hverm5",
          "label": "Steuern absetzen Ausgaben Vermietung",
          "number": 4101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie von diesen Ausgaben des letzten Jahres einen Teil steuerlich absetzen\nbzw. als Verlust geltend machen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie von diesen Ausgaben des letzten Jahres einen Teil steuerlich absetzen\nbzw. als Verlust geltend machen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_import_concept": "hverm5",
          "view_import_note": "Q4101 | HVERM5 | Steuern absetzen Ausgaben Vermietung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40506.0,
          "view_rgt": 40508.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4102": {
      "question": "4102",
      "name": "4102",
      "label": "Wenn ja, wieviel?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hverm6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4101 : HVERM5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4101 : HVERM5=1",
          "instruction": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Betrag Absetzen Kosten Vermietung",
          "number": 4102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, wieviel?",
          "text_de": "Wenn ja, wieviel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_import_concept": "hverm6",
          "view_import_note": "Q4102 | HVERM6 | Betrag Absetzen Kosten Vermietung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40507.0,
          "view_rgt": 40509.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4200": {
      "question": "4200",
      "name": "4200",
      "label": "M\u00fcssen Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied derzeit R\u00fcckzahlungen und Zinsen f\u00fcr [u]Kredite[/u] leisten, die Sie f\u00fcr Anschaffungen oder sonstige Ausgaben aufgenommen haben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hkred1",
          "concept": "hkred1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q42000,2] *GOTO 45010\n",
          "goto": "*IF [Q42000,2] *GOTO 45010",
          "instruction": "[u]Nicht[/u] gemeint sind hier Tilgung und Zinsen f\u00fcr Hypotheken oder Bauspar-Darlehen, die Sie vorher schon angegeben haben.",
          "instruction_de": "[u]Nicht[/u] gemeint sind hier Tilgung und Zinsen f\u00fcr Hypotheken oder Bauspar-Darlehen, die Sie vorher schon angegeben haben.",
          "label": "R\u00fcckzahlung f\u00fcr Kredite",
          "number": 4200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00fcssen Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied derzeit R\u00fcckzahlungen und Zinsen f\u00fcr [u]Kredite[/u] leisten, die Sie f\u00fcr Anschaffungen oder sonstige Ausgaben aufgenommen haben?",
          "text_de": "M\u00fcssen Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied derzeit R\u00fcckzahlungen und Zinsen f\u00fcr [u]Kredite[/u] leisten, die Sie f\u00fcr Anschaffungen oder sonstige Ausgaben aufgenommen haben?",
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "hkred1",
          "view_import_note": "Q4200 | HKRED1 | R\u00fcckzahlung f\u00fcr Kredite",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40508.0,
          "view_rgt": 40510.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4300": {
      "question": "4300",
      "name": "4300",
      "label": "Wie hoch ist der monatliche Betrag den Sie f\u00fcr die R\u00fcckzahlung [u]dieser[/u] Kredite (einschlie\u00dflich Zinsen) verwenden m\u00fcssen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hkred2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4200 : HKRED1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4200 : HKRED1=1",
          "instruction": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Betrag f\u00fcr Kredite",
          "number": 4300.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist der monatliche Betrag den Sie f\u00fcr die R\u00fcckzahlung [u]dieser[/u] Kredite (einschlie\u00dflich Zinsen) verwenden m\u00fcssen?",
          "text_de": "Wie hoch ist der monatliche Betrag den Sie f\u00fcr die R\u00fcckzahlung [u]dieser[/u] Kredite (einschlie\u00dflich Zinsen) verwenden m\u00fcssen?",
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_import_concept": "hkred2",
          "view_import_note": "Q4300 | HKRED2 | Betrag f\u00fcr Kredite",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40509.0,
          "view_rgt": 40511.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Ist die R\u00fcckzahlung dieser Kredite f\u00fcr Ihren Haushalt eher eine schwere Belastung, eine geringe Belastung oder kein Problem?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hkred3",
          "concept": "hkred3",
          "label": "Belastung Kredite",
          "number": 4400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist die R\u00fcckzahlung dieser Kredite f\u00fcr Ihren Haushalt eher eine schwere Belastung, eine geringe Belastung oder kein Problem?",
          "text_de": "Ist die R\u00fcckzahlung dieser Kredite f\u00fcr Ihren Haushalt eher eine schwere Belastung, eine geringe Belastung oder kein Problem?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_import_concept": "hkred3",
          "view_import_note": "Q4400 | HKRED3 | Belastung Kredite",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40510.0,
          "view_rgt": 40512.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eine schwere Belastung",
              "label_de": "Eine schwere Belastung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine geringe Belastung",
              "label_de": "Eine geringe Belastung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kein Problem",
              "label_de": "Kein Problem",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4501": {
      "question": "4501",
      "name": "4501",
      "label": "Besa\u00dfen Sie oder andere Personen im Haushalt letztes Jahr eine oder mehrere der folgenden Wertanlagen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nQuelle:\n**Core2011\n**nur ja/nein abgefragt\n\nRouting:\n*IF [Q45010,7] **GOTO BLOCK 4700\n",
          "goto": "*IF [Q45010,7] **GOTO BLOCK 4700",
          "label": "Wertanlagen im HH?",
          "number": 4501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Besa\u00dfen Sie oder andere Personen im Haushalt letztes Jahr eine oder mehrere der folgenden Wertanlagen?",
          "text_de": "Besa\u00dfen Sie oder andere Personen im Haushalt letztes Jahr eine oder mehrere der folgenden Wertanlagen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "hwa x",
          "view_import_note": "Q4501 | HWA X | Wertanlagen im HH?",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 40511.0,
          "view_rgt": 40520.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sparbuch / Spargirokonto / Tagesgeldkonto",
          "text_de": "Sparbuch / Spargirokonto / Tagesgeldkonto",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bausparvertrag",
          "text_de": "Bausparvertrag",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Lebensversicherung",
          "text_de": "Lebensversicherung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Festverzinsliche Wertpapiere (z.B. Sparbriefe, Pfandbriefe, Bundesschatzbriefe)",
          "text_de": "Festverzinsliche Wertpapiere (z.B. Sparbriefe, Pfandbriefe, Bundesschatzbriefe)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Wertpapiere (z.B. Aktien, Fonds, Anleihen, Optionsscheine)",
          "text_de": "Andere Wertpapiere (z.B. Aktien, Fonds, Anleihen, Optionsscheine)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Betriebsverm\u00f6gen (eigenes Unternehmen, Beteiligungen am Unternehmen",
          "text_de": "Betriebsverm\u00f6gen (eigenes Unternehmen, Beteiligungen am Unternehmen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 4501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, keine dieser Wertanlagen",
          "text_de": "Nein, keine dieser Wertanlagen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4502": {
      "question": "4502",
      "name": "4502",
      "label": "K\u00f6nnen Sie daraus f\u00fcr das vergangene Jahr Verluste steuerlich geltend machen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hwa8",
          "concept": "hwa8",
          "description": "Researcher Notes:\nkeine Angabe = HWAKA\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4501 : HWA X=5,6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4501 : HWA X=5,6",
          "label": "Verluste aus Wertpapieren",
          "number": 4502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie daraus f\u00fcr das vergangene Jahr Verluste steuerlich geltend machen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie daraus f\u00fcr das vergangene Jahr Verluste steuerlich geltend machen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "hwa8",
          "view_import_note": "Q4502 | HWA8 | Verluste aus Wertpapieren",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40512.0,
          "view_rgt": 40521.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4503": {
      "question": "4503",
      "name": "4503",
      "label": "K\u00f6nnen Sie daraus f\u00fcr das vergangene Jahr Verluste\nsteuerlich geltend machen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hwa9",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4502 : HWA8=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4502 : HWA8=1",
          "instruction": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "Verluste aus Wertpapieren in Euro",
          "number": 4503.0,
          "scale": "int",
          "text": "K\u00f6nnen Sie daraus f\u00fcr das vergangene Jahr Verluste\nsteuerlich geltend machen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie daraus f\u00fcr das vergangene Jahr Verluste\nsteuerlich geltend machen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "hwa9",
          "view_import_note": "Q4503 | HWA9 | Verluste aus Wertpapieren in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40520.0,
          "view_rgt": 40522.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4504": {
      "question": "4504",
      "name": "4504",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hwaka",
          "concept": "hwaka",
          "label": "Gesamt-KA Frage 45",
          "number": 4504.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "hwaka",
          "view_import_note": "Q4504 | HWAKA | Gesamt-KA Frage 45",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40521.0,
          "view_rgt": 40523.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine Angabe",
              "label_de": "keine Angabe",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4601": {
      "question": "4601",
      "name": "4601",
      "label": "Wie hoch waren, alles in allem, die [u]Einnahmen[/u] aus Zinsen, Dividenden und Gewinnen aus [u]allen[/u] Ihren Wertanlagen im letzten Kalenderjahr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hzins dummy",
          "description": "Researcher Notes:\nkeine Fixnamen entsprechung, nur f\u00fcr Filterf\u00fchrung ben\u00f6tigt\n**Nachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n",
          "label": "Einnahmen aus Zinsen",
          "number": 4601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch waren, alles in allem, die [u]Einnahmen[/u] aus Zinsen, Dividenden und Gewinnen aus [u]allen[/u] Ihren Wertanlagen im letzten Kalenderjahr?",
          "text_de": "Wie hoch waren, alles in allem, die [u]Einnahmen[/u] aus Zinsen, Dividenden und Gewinnen aus [u]allen[/u] Ihren Wertanlagen im letzten Kalenderjahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "hzins dummy",
          "view_import_note": "Q4601 | HZINS Dummy | Einnahmen aus Zinsen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40522.0,
          "view_rgt": 40524.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Euro im letzten Jahr",
              "label_de": "Euro im letzten Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Kann ich nicht sagen",
              "label_de": "Kann ich nicht sagen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4602": {
      "question": "4602",
      "name": "4602",
      "label": "Wie hoch waren, alles in allem, die [u]Einnahmen[/u] aus Zinsen, Dividenden\nund Gewinnen aus [u]allen[/u] Ihren Wertanlagen im letzten Kalenderjahr?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hzins1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : HZINS Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : HZINS Dummy=1",
          "label": "Einnahmen aus Zinsen Euro",
          "number": 4602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren, alles in allem, die [u]Einnahmen[/u] aus Zinsen, Dividenden\nund Gewinnen aus [u]allen[/u] Ihren Wertanlagen im letzten Kalenderjahr?",
          "text_de": "Wie hoch waren, alles in allem, die [u]Einnahmen[/u] aus Zinsen, Dividenden\nund Gewinnen aus [u]allen[/u] Ihren Wertanlagen im letzten Kalenderjahr?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "hzins1",
          "view_import_note": "Q4602 | HZINS1 | Einnahmen aus Zinsen Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40523.0,
          "view_rgt": 40525.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4603": {
      "question": "4603",
      "name": "4603",
      "label": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen Sie den Betrag anhand dieser Liste:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hzins2",
          "concept": "hzins2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : HZINS Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : HZINS Dummy=2",
          "label": "Betrag sch\u00e4tzen",
          "number": 4603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen Sie den Betrag anhand dieser Liste:",
          "text_de": "Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen Sie den Betrag anhand dieser Liste:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "hzins2",
          "view_import_note": "Q4603 | HZINS2 | Betrag sch\u00e4tzen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40524.0,
          "view_rgt": 40526.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 250 Euro",
              "label_de": "unter 250 Euro",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "250 bis unter 1.000 Euro",
              "label_de": "250 bis unter 1.000 Euro",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "1.000 bis unter 2.500 Euro",
              "label_de": "1.000 bis unter 2.500 Euro",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "2.500 bis unter 5.000 Euro",
              "label_de": "2.500 bis unter 5.000 Euro",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5.000 bis unter 10.000 Euro",
              "label_de": "5.000 bis unter 10.000 Euro",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "10.000 Euro und mehr",
              "label_de": "10.000 Euro und mehr",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4701": {
      "question": "4701",
      "name": "4701",
      "label": "Haben Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied im letzten Jahr einen gr\u00f6\u00dferen Geldbetrag oder\nentsprechende Verm\u00f6genswerte (z.B. Immobilien, Auto) durch [u]Erbschaft[/u], als[u] Geschenk[/u] oder als\n[u]Lotteriegewinn[/u] erhalten? \nWir meinen nur Geldbetr\u00e4ge oder Sachwerte ab 500 EURO.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlos1",
          "concept": "hlos1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q47010,2] **GOTO BLOCK 4900\n",
          "goto": "*IF [Q47010,2] **GOTO BLOCK 4900",
          "label": "Gro\u00dfer Geldbetrag",
          "number": 4701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied im letzten Jahr einen gr\u00f6\u00dferen Geldbetrag oder\nentsprechende Verm\u00f6genswerte (z.B. Immobilien, Auto) durch [u]Erbschaft[/u], als[u] Geschenk[/u] oder als\n[u]Lotteriegewinn[/u] erhalten? \nWir meinen nur Geldbetr\u00e4ge oder Sachwerte ab 500 EURO.",
          "text_de": "Haben Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied im letzten Jahr einen gr\u00f6\u00dferen Geldbetrag oder\nentsprechende Verm\u00f6genswerte (z.B. Immobilien, Auto) durch [u]Erbschaft[/u], als[u] Geschenk[/u] oder als\n[u]Lotteriegewinn[/u] erhalten? \nWir meinen nur Geldbetr\u00e4ge oder Sachwerte ab 500 EURO.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "hlos1",
          "view_import_note": "Q4701 | HLOS1 | Gro\u00dfer Geldbetrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40525.0,
          "view_rgt": 40527.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4702": {
      "question": "4702",
      "name": "4702",
      "label": "und zwar durch:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlos x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4701 : HLOS1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4701 : HLOS1=1",
          "label": "Gro\u00dfer Betrag woher",
          "number": 4702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "und zwar durch:",
          "text_de": "und zwar durch:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "hlos x",
          "view_import_note": "Q4702 | HLOS X | Gro\u00dfer Betrag woher",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40526.0,
          "view_rgt": 40528.0,
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erbschaft",
              "label_de": "Erbschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schenkung",
              "label_de": "Schenkung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lotteriegewinn",
              "label_de": "Lotteriegewinn",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4703": {
      "question": "4703",
      "name": "4703",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hloska",
          "concept": "hloska",
          "label": "Gro\u00dfer Geldbetrag Gesamt KA",
          "number": 4703.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "hloska",
          "view_import_note": "Q4703 | HLOSKA | Gro\u00dfer Geldbetrag Gesamt KA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40527.0,
          "view_rgt": 40529.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Wie hoch war der Betrag oder der Wert ungef\u00e4hr?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlos5",
          "label": "Betrag gro\u00dfer Geldbetrag",
          "number": 4800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war der Betrag oder der Wert ungef\u00e4hr?",
          "text_de": "Wie hoch war der Betrag oder der Wert ungef\u00e4hr?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_import_concept": "hlos5",
          "view_import_note": "Q4800 | HLOS5 | Betrag gro\u00dfer Geldbetrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40528.0,
          "view_rgt": 40530.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4901": {
      "question": "4901",
      "name": "4901",
      "label": "Haben Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied [u]im letzten Kalenderjahr[/u] eine der folgenden staatlichen Leistungen erhalten?\n\nHaben Sie Kindergeld erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlkg1",
          "concept": "hlkg1",
          "label": "Erhalt Kindergeld Vorjahr",
          "number": 4901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied [u]im letzten Kalenderjahr[/u] eine der folgenden staatlichen Leistungen erhalten?\n\nHaben Sie Kindergeld erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied [u]im letzten Kalenderjahr[/u] eine der folgenden staatlichen Leistungen erhalten?\n\nHaben Sie Kindergeld erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlkg1",
          "view_import_note": "Q4901 | HLKG1 | Erhalt Kindergeld Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40529.0,
          "view_rgt": 40531.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4902": {
      "question": "4902",
      "name": "4902",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012 \n[Kindergeld ohne Zuschlag]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlkg2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4901 : HLKG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4901 : HLKG1=1",
          "label": "Monate Kindergeld",
          "number": 4902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012 \n[Kindergeld ohne Zuschlag]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012 \n[Kindergeld ohne Zuschlag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlkg2",
          "view_import_note": "Q4902 | HLKG2 | Monate Kindergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40530.0,
          "view_rgt": 40532.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4903": {
      "question": "4903",
      "name": "4903",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat \n[Kindergeld ohne Zuschlag]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlkg3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4901 : HLKG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4901 : HLKG1=1",
          "label": "Betrag Kndergeld Vorjahr",
          "number": 4903.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat \n[Kindergeld ohne Zuschlag]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat \n[Kindergeld ohne Zuschlag]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlkg3",
          "view_import_note": "Q4903 | HLKG3 | Betrag Kndergeld Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40531.0,
          "view_rgt": 40533.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4904": {
      "question": "4904",
      "name": "4904",
      "label": "Haben Sie Kinderzuschlag (zus\u00e4tzlich zum Kindergeld beantragte Leistung f\u00fcr Geringverdiener) erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlkz1",
          "concept": "hlkz1",
          "label": "Erhalt Kinderzuschlag Vorjahr",
          "number": 4904.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Kinderzuschlag (zus\u00e4tzlich zum Kindergeld beantragte Leistung f\u00fcr Geringverdiener) erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie Kinderzuschlag (zus\u00e4tzlich zum Kindergeld beantragte Leistung f\u00fcr Geringverdiener) erhalten?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlkz1",
          "view_import_note": "Q4904 | HLKZ1 | Erhalt Kinderzuschlag Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40532.0,
          "view_rgt": 40534.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4905": {
      "question": "4905",
      "name": "4905",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Kinderzuschlag]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlkz2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4904 : HLKZ1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4904 : HLKZ1=1",
          "label": "Monate Kinderzuschlag Vorjahr",
          "number": 4905.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Kinderzuschlag]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Kinderzuschlag]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlkz2",
          "view_import_note": "Q4905 | HLKZ2 | Monate Kinderzuschlag Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40533.0,
          "view_rgt": 40535.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4906": {
      "question": "4906",
      "name": "4906",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Kinderzuschlag]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlkz3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4904 : HLKZ1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4904 : HLKZ1=1",
          "label": "Betrag Kinderzuschlag Vorjahr",
          "number": 4906.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Kinderzuschlag]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Kinderzuschlag]",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlkz3",
          "view_import_note": "Q4906 | HLKZ3 | Betrag Kinderzuschlag Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40534.0,
          "view_rgt": 40536.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4907": {
      "question": "4907",
      "name": "4907",
      "label": "Haben Sie Arbeitslosengeld II einschlie\u00dflich Sozialgeld und Unterkunftskosten erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlag1",
          "concept": "hlag1",
          "label": "Erhalt ALG II Vorjahr",
          "number": 4907.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Arbeitslosengeld II einschlie\u00dflich Sozialgeld und Unterkunftskosten erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie Arbeitslosengeld II einschlie\u00dflich Sozialgeld und Unterkunftskosten erhalten?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlag1",
          "view_import_note": "Q4907 | HLAG1 | Erhalt ALG II Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40535.0,
          "view_rgt": 40537.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4908": {
      "question": "4908",
      "name": "4908",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[ALG II]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlag2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4907 : HLAG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4907 : HLAG1=1",
          "label": "Monate ALG II Vorjahr",
          "number": 4908.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[ALG II]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[ALG II]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlag2",
          "view_import_note": "Q4908 | HLAG2 | Monate ALG II Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40536.0,
          "view_rgt": 40538.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4909": {
      "question": "4909",
      "name": "4909",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[ALG II]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlag3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4907 : HLAG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4907 : HLAG1=1",
          "label": "Betrag ALG II Vorjahr",
          "number": 4909.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[ALG II]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[ALG II]",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlag3",
          "view_import_note": "Q4909 | HLAG3 | Betrag ALG II Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40537.0,
          "view_rgt": 40539.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4910": {
      "question": "4910",
      "name": "4910",
      "label": "Haben Sie Leistungen der Pflegeversicherung erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlpg1",
          "concept": "hlpg1",
          "label": "Erhalt Pflegeversicherung Vorjahr",
          "number": 4910.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Leistungen der Pflegeversicherung erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie Leistungen der Pflegeversicherung erhalten?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlpg1",
          "view_import_note": "Q4910 | HLPG1 | Erhalt Pflegeversicherung Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40538.0,
          "view_rgt": 40540.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4911": {
      "question": "4911",
      "name": "4911",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Pflegeversicherung]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlpg2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4910 : HLPG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4910 : HLPG1=1",
          "label": "Monate Pflegeversicherung Vorjahr",
          "number": 4911.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Pflegeversicherung]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Pflegeversicherung]",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlpg2",
          "view_import_note": "Q4911 | HLPG2 | Monate Pflegeversicherung Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40539.0,
          "view_rgt": 40541.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4912": {
      "question": "4912",
      "name": "4912",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Pflegeversicherung]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlpg3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4910 : HLPG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4910 : HLPG1=1",
          "label": "Betrag Pflegeversicherung Vorjahr",
          "number": 4912.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Pflegeversicherung]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Pflegeversicherung]",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlpg3",
          "view_import_note": "Q4912 | HLPG3 | Betrag Pflegeversicherung Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40540.0,
          "view_rgt": 40542.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4913": {
      "question": "4913",
      "name": "4913",
      "label": "Haben Sie Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt / Hilfe in besonderen Lebenslagen erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlsh1",
          "concept": "hlsh1",
          "label": "Erhalt Hilfe zum Lebensunterhalt Vorjahr",
          "number": 4913.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt / Hilfe in besonderen Lebenslagen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt / Hilfe in besonderen Lebenslagen erhalten?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlsh1",
          "view_import_note": "Q4913 | HLSH1 | Erhalt Hilfe zum Lebensunterhalt Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40541.0,
          "view_rgt": 40543.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4914": {
      "question": "4914",
      "name": "4914",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Hilfe zum Lebensunterhalt]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlsh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4913 : HLSH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4913 : HLSH1=1",
          "label": "Monate Hilfe zum Lebensunterhalt Vorjahr",
          "number": 4914.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Hilfe zum Lebensunterhalt]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Hilfe zum Lebensunterhalt]",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlsh2",
          "view_import_note": "Q4914 | HLSH2 | Monate Hilfe zum Lebensunterhalt Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40542.0,
          "view_rgt": 40544.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4915": {
      "question": "4915",
      "name": "4915",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Hilfe zum Lebensunterhalt]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlsh3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4913 : HLSH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4913 : HLSH1=1",
          "label": "Betrag Hilfe zum Lebensunterhalt Vorjahr",
          "number": 4915.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Hilfe zum Lebensunterhalt]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Hilfe zum Lebensunterhalt]",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlsh3",
          "view_import_note": "Q4915 | HLSH3 | Betrag Hilfe zum Lebensunterhalt Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40543.0,
          "view_rgt": 40545.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4916": {
      "question": "4916",
      "name": "4916",
      "label": "Haben Sie Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlgs1",
          "concept": "hlgs1",
          "label": "Erhalt Grundsicherung im Alter Vorjahr",
          "number": 4916.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung erhalten?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlgs1",
          "view_import_note": "Q4916 | HLGS1 | Erhalt Grundsicherung im Alter Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40544.0,
          "view_rgt": 40546.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4917": {
      "question": "4917",
      "name": "4917",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Grundsicherung im Alter]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlgs2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4916 : HLGS1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4916 : HLGS1=1",
          "label": "Monate Grundsicherung im Alter Vorjahr",
          "number": 4917.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Grundsicherung im Alter]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Grundsicherung im Alter]",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlgs2",
          "view_import_note": "Q4917 | HLGS2 | Monate Grundsicherung im Alter Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40545.0,
          "view_rgt": 40547.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4918": {
      "question": "4918",
      "name": "4918",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Grundsicherung im Alter]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlgs3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4916 : HLGS1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4916 : HLGS1=1",
          "label": "Betrag Grundsicherung im Alter Vorjahr",
          "number": 4918.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Grundsicherung im Alter]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Grundsicherung im Alter]",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlgs3",
          "view_import_note": "Q4918 | HLGS3 | Betrag Grundsicherung im Alter Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40546.0,
          "view_rgt": 40548.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4919": {
      "question": "4919",
      "name": "4919",
      "label": "Haben Sie Wohngeld oder Lastenzuschuss (falls nicht in ALG II / Sozialhilfe enthalten) erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlwg1",
          "concept": "hlwg1",
          "label": "Erhalt Wohngeld Vorjahr",
          "number": 4919.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Wohngeld oder Lastenzuschuss (falls nicht in ALG II / Sozialhilfe enthalten) erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie Wohngeld oder Lastenzuschuss (falls nicht in ALG II / Sozialhilfe enthalten) erhalten?",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlwg1",
          "view_import_note": "Q4919 | HLWG1 | Erhalt Wohngeld Vorjahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40547.0,
          "view_rgt": 40549.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4920": {
      "question": "4920",
      "name": "4920",
      "label": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Wohngeld, Lastenzuschuss]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlwg2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4919 : HLWG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4919 : HLWG1=1",
          "label": "Monate Wohngeld Vorjahr",
          "number": 4920.0,
          "scale": "int",
          "text": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Wohngeld, Lastenzuschuss]",
          "text_de": "Anzahl Monate im Jahr 2012\n[Wohngeld, Lastenzuschuss]",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlwg2",
          "view_import_note": "Q4920 | HLWG2 | Monate Wohngeld Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40548.0,
          "view_rgt": 40550.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "4921": {
      "question": "4921",
      "name": "4921",
      "label": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Wohngeld, Lastenzuschuss]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlwg3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4919 : HLWG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4919 : HLWG1=1",
          "label": "Betrag Wohngeld Vorjahr",
          "number": 4921.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Wohngeld, Lastenzuschuss]",
          "text_de": "Durchschnittlicher Betrag pro Monat\n[Wohngeld, Lastenzuschuss]",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "hlwg3",
          "view_import_note": "Q4921 | HLWG3 | Betrag Wohngeld Vorjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40549.0,
          "view_rgt": 40551.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5001": {
      "question": "5001",
      "name": "5001",
      "label": "Und wie ist das [u]heute[/u]? Erhalten Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied [u]derzeit[/u]\neine der folgenden staatlichen Leistungen?\n\nErhalten Sie Kindergeld?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdkg1",
          "concept": "hdkg1",
          "label": "Erhalt Kindergeld",
          "number": 5001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie ist das [u]heute[/u]? Erhalten Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied [u]derzeit[/u]\neine der folgenden staatlichen Leistungen?\n\nErhalten Sie Kindergeld?",
          "text_de": "Und wie ist das [u]heute[/u]? Erhalten Sie oder ein anderes Haushaltsmitglied [u]derzeit[/u]\neine der folgenden staatlichen Leistungen?\n\nErhalten Sie Kindergeld?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdkg1",
          "view_import_note": "Q5001 | HDKG1 | Erhalt Kindergeld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40550.0,
          "view_rgt": 40552.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5002": {
      "question": "5002",
      "name": "5002",
      "label": "Betrag pro Monat (ohne Zuschlag)\n[Kindergeld]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdkg2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5001 : HDKG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5001 : HDKG1=1",
          "label": "Betrag Kindergeld",
          "number": 5002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat (ohne Zuschlag)\n[Kindergeld]",
          "text_de": "Betrag pro Monat (ohne Zuschlag)\n[Kindergeld]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdkg2",
          "view_import_note": "Q5002 | HDKG2 | Betrag Kindergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40551.0,
          "view_rgt": 40553.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5003": {
      "question": "5003",
      "name": "5003",
      "label": "Und f\u00fcr wie viele Kinder erhalten Sie das Kindergeld?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdkg3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5001 : HDKG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5001 : HDKG1=1",
          "label": "Anzahl der Kinder/Kindergeld",
          "number": 5003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und f\u00fcr wie viele Kinder erhalten Sie das Kindergeld?",
          "text_de": "Und f\u00fcr wie viele Kinder erhalten Sie das Kindergeld?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdkg3",
          "view_import_note": "Q5003 | HDKG3 | Anzahl der Kinder/Kindergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40552.0,
          "view_rgt": 40554.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5004": {
      "question": "5004",
      "name": "5004",
      "label": "Erhalten Sie Kinderzuschlag (zus\u00e4tzlich zum Kindergeld beantragte Leistung f\u00fcr Geringverdiener)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdkz1",
          "concept": "hdkz1",
          "label": "Erhalt Kinderzuschlag",
          "number": 5004.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie Kinderzuschlag (zus\u00e4tzlich zum Kindergeld beantragte Leistung f\u00fcr Geringverdiener)?",
          "text_de": "Erhalten Sie Kinderzuschlag (zus\u00e4tzlich zum Kindergeld beantragte Leistung f\u00fcr Geringverdiener)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdkz1",
          "view_import_note": "Q5004 | HDKZ1 | Erhalt Kinderzuschlag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40553.0,
          "view_rgt": 40555.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5005": {
      "question": "5005",
      "name": "5005",
      "label": "Betrag pro Monat\n[Kinderzuschlag]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdkz2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5004 : HDKZ1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5004 : HDKZ1=1",
          "label": "Betrag Kinderzuschlag",
          "number": 5005.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat\n[Kinderzuschlag]",
          "text_de": "Betrag pro Monat\n[Kinderzuschlag]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdkz2",
          "view_import_note": "Q5005 | HDKZ2 | Betrag Kinderzuschlag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40554.0,
          "view_rgt": 40556.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5006": {
      "question": "5006",
      "name": "5006",
      "label": "Erhalten Sie Arbeitslosengeld II einschlie\u00dflich Sozialgeld und Unterkunftskosten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdag1",
          "concept": "hdag1",
          "label": "Erhalt Arbeitslosengeld II",
          "number": 5006.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie Arbeitslosengeld II einschlie\u00dflich Sozialgeld und Unterkunftskosten?",
          "text_de": "Erhalten Sie Arbeitslosengeld II einschlie\u00dflich Sozialgeld und Unterkunftskosten?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdag1",
          "view_import_note": "Q5006 | HDAG1 | Erhalt Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40555.0,
          "view_rgt": 40557.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5007": {
      "question": "5007",
      "name": "5007",
      "label": "Betrag pro Monat\n[ALG II]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdag2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5006 : HDAG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5006 : HDAG1=1",
          "label": "Betrag Arbeitslosengeld II",
          "number": 5007.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat\n[ALG II]",
          "text_de": "Betrag pro Monat\n[ALG II]",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdag2",
          "view_import_note": "Q5007 | HDAG2 | Betrag Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40556.0,
          "view_rgt": 40558.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5008": {
      "question": "5008",
      "name": "5008",
      "label": "Erhalten Sie Leistungen der Pflegeversicherung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdpg1",
          "concept": "hdpg1",
          "label": "Erhalt Pflegeversicherung",
          "number": 5008.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie Leistungen der Pflegeversicherung?",
          "text_de": "Erhalten Sie Leistungen der Pflegeversicherung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdpg1",
          "view_import_note": "Q5008 | HDPG1 | Erhalt Pflegeversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40557.0,
          "view_rgt": 40559.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5009": {
      "question": "5009",
      "name": "5009",
      "label": "Betrag pro Monat\n[Pflegeversicherung]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdpg2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5008 : HDPG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5008 : HDPG1=1",
          "label": "Betrag Pflegeversicherung",
          "number": 5009.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat\n[Pflegeversicherung]",
          "text_de": "Betrag pro Monat\n[Pflegeversicherung]",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdpg2",
          "view_import_note": "Q5009 | HDPG2 | Betrag Pflegeversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40558.0,
          "view_rgt": 40560.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5010": {
      "question": "5010",
      "name": "5010",
      "label": "Erhalten Sie Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt / Hilfe in besonderen Lebenslagen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdsh1",
          "concept": "hdsh1",
          "label": "Erhalt Hilfe zum Lebensunterhalt",
          "number": 5010.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt / Hilfe in besonderen Lebenslagen?",
          "text_de": "Erhalten Sie Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt / Hilfe in besonderen Lebenslagen?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdsh1",
          "view_import_note": "Q5010 | HDSH1 | Erhalt Hilfe zum Lebensunterhalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40559.0,
          "view_rgt": 40561.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5011": {
      "question": "5011",
      "name": "5011",
      "label": "Betrag pro Monat\n[Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdsh2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5010 : HDSH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5010 : HDSH1=1",
          "label": "Betrag Hilfe zum Lebensunterhalt",
          "number": 5011.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat\n[Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt]",
          "text_de": "Betrag pro Monat\n[Laufende Hilfe zum Lebensunterhalt]",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdsh2",
          "view_import_note": "Q5011 | HDSH2 | Betrag Hilfe zum Lebensunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40560.0,
          "view_rgt": 40562.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5012": {
      "question": "5012",
      "name": "5012",
      "label": "Erhalten Sie Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdgs1",
          "concept": "hdgs1",
          "label": "Erhalt Grundsicherung im Alter",
          "number": 5012.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung?",
          "text_de": "Erhalten Sie Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdgs1",
          "view_import_note": "Q5012 | HDGS1 | Erhalt Grundsicherung im Alter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40561.0,
          "view_rgt": 40563.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5013": {
      "question": "5013",
      "name": "5013",
      "label": "Betrag pro Monat\n[Grundsicherung im Alter]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdgs2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5012 : HDGS1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5012 : HDGS1=1",
          "label": "Betrag Grundsicherung im Alter",
          "number": 5013.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat\n[Grundsicherung im Alter]",
          "text_de": "Betrag pro Monat\n[Grundsicherung im Alter]",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdgs2",
          "view_import_note": "Q5013 | HDGS2 | Betrag Grundsicherung im Alter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40562.0,
          "view_rgt": 40564.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5014": {
      "question": "5014",
      "name": "5014",
      "label": "Erhalten Sie Wohngeld oder Lastenzuschuss (falls nicht in ALG II / Sozialhilfe enthalten)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hdwg1",
          "concept": "hdwg1",
          "label": "Erhalt Wohngeld",
          "number": 5014.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie Wohngeld oder Lastenzuschuss (falls nicht in ALG II / Sozialhilfe enthalten)?",
          "text_de": "Erhalten Sie Wohngeld oder Lastenzuschuss (falls nicht in ALG II / Sozialhilfe enthalten)?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdwg1",
          "view_import_note": "Q5014 | HDWG1 | Erhalt Wohngeld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40563.0,
          "view_rgt": 40565.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5015": {
      "question": "5015",
      "name": "5015",
      "label": "Betrag pro Monat\n[Wohngeld oder Lastenzuschuss]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdwg2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q5014 : HDWG1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5014 : HDWG1=1",
          "label": "Betrag Wohngeld",
          "number": 5015.0,
          "scale": "int",
          "text": "Betrag pro Monat\n[Wohngeld oder Lastenzuschuss]",
          "text_de": "Betrag pro Monat\n[Wohngeld oder Lastenzuschuss]",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "hdwg2",
          "view_import_note": "Q5015 | HDWG2 | Betrag Wohngeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40564.0,
          "view_rgt": 40566.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Wenn man mal alle Eink\u00fcnfte zusammennimmt:\nWie hoch ist das monatliche Haushaltseinkommen aller Haushaltsmitglieder [u]heute[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hnetto",
          "concept": "hnetto",
          "description": "Researcher Notes:\nNachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie den monatlichen Netto-Betrag an, also nach Abzug von Steuern und Sozialabgaben. Regelm\u00e4\u00dfige Zahlungen wie Renten, Wohngeld, Kindergeld, BAf\u00f6G, Unterhaltszahlungen usw. rechnen Sie bitte dazu!\n\nFalls nicht genau bekannt: Bitte sch\u00e4tzen Sie den monatlichen Betrag.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie den monatlichen Netto-Betrag an, also nach Abzug von Steuern und Sozialabgaben. Regelm\u00e4\u00dfige Zahlungen wie Renten, Wohngeld, Kindergeld, BAf\u00f6G, Unterhaltszahlungen usw. rechnen Sie bitte dazu!\n\nFalls nicht genau bekannt: Bitte sch\u00e4tzen Sie den monatlichen Betrag.",
          "label": "Alle Eink\u00fcnfte im Monat",
          "number": 5100.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn man mal alle Eink\u00fcnfte zusammennimmt:\nWie hoch ist das monatliche Haushaltseinkommen aller Haushaltsmitglieder [u]heute[/u]?",
          "text_de": "Wenn man mal alle Eink\u00fcnfte zusammennimmt:\nWie hoch ist das monatliche Haushaltseinkommen aller Haushaltsmitglieder [u]heute[/u]?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_import_concept": "hnetto",
          "view_import_note": "Q5100 | HNETTO | Alle Eink\u00fcnfte im Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40565.0,
          "view_rgt": 40567.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5201": {
      "question": "5201",
      "name": "5201",
      "label": "Bleibt Ihnen in der Regel monatlich ein gewisser Betrag \u00fcbrig, den Sie sparen oder zur\u00fccklegen k\u00f6nnen, etwa f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Anschaffungen, f\u00fcr Notlagen oder zur Verm\u00f6gensbildung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hspar1",
          "concept": "hspar1",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**Var1 = HSPAR1 (ja,nein)\n**Var2 = HSPAR2 (open)\n**\n**Nachfrage bei unplausibler H\u00f6he\n",
          "label": "Ersparnis im Monat",
          "number": 5201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bleibt Ihnen in der Regel monatlich ein gewisser Betrag \u00fcbrig, den Sie sparen oder zur\u00fccklegen k\u00f6nnen, etwa f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Anschaffungen, f\u00fcr Notlagen oder zur Verm\u00f6gensbildung?",
          "text_de": "Bleibt Ihnen in der Regel monatlich ein gewisser Betrag \u00fcbrig, den Sie sparen oder zur\u00fccklegen k\u00f6nnen, etwa f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Anschaffungen, f\u00fcr Notlagen oder zur Verm\u00f6gensbildung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_import_concept": "hspar1",
          "view_import_note": "Q5201 | HSPAR1 | Ersparnis im Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40566.0,
          "view_rgt": 40568.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5202": {
      "question": "5202",
      "name": "5202",
      "label": "Wenn ja, welcher Betrag etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hspar2",
          "concept": "hspar2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5201 : HSPAR1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5201 : HSPAR1=1",
          "label": "Monatl. Ersparnis Betrag",
          "number": 5202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, welcher Betrag etwa?",
          "text_de": "Wenn ja, welcher Betrag etwa?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_import_concept": "hspar2",
          "view_import_note": "Q5202 | HSPAR2 | Monatl. Ersparnis Betrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40567.0,
          "view_rgt": 40569.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5300": {
      "question": "5300",
      "name": "5300",
      "label": "K\u00f6nnen Sie die Miete bzw. Tilgung/Zinsen f\u00fcr Ihre Wohnung ohne Probleme zahlen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hzahl",
          "concept": "hzahl",
          "label": "Miete ohne Probleme zahlen",
          "number": 5300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie die Miete bzw. Tilgung/Zinsen f\u00fcr Ihre Wohnung ohne Probleme zahlen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie die Miete bzw. Tilgung/Zinsen f\u00fcr Ihre Wohnung ohne Probleme zahlen?",
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_import_concept": "hzahl",
          "view_import_note": "Q5300 | HZAHL | Miete ohne Probleme zahlen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40568.0,
          "view_rgt": 40570.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, zahle keine Miete bzw. zahle keine Tilgung/Zinsen",
              "label_de": "Trifft nicht zu, zahle keine Miete bzw. zahle keine Tilgung/Zinsen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5401": {
      "question": "5401",
      "name": "5401",
      "label": "Welchen Betrag kalkulieren Sie in der Woche oder im Monat f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe ein,\num sich und Ihre Familie im Haushalt zu versorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hlmkka",
          "concept": "hlmkka",
          "description": "Researcher Notes:\nBetr\u00e4ge werden in den n\u00e4chsten Variablen abgefragt. Fixname gilt nur f\u00fcr die KA\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte den durchschnittlichen Betrag entweder f\u00fcr eine normale Woche oder\neinen normalen Monat an, je nachdem, wie Ihnen die Beantwortung der Frage leichter f\u00e4llt.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den durchschnittlichen Betrag entweder f\u00fcr eine normale Woche oder\neinen normalen Monat an, je nachdem, wie Ihnen die Beantwortung der Frage leichter f\u00e4llt.",
          "label": "Betrag Lebensmittel",
          "number": 5401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen Betrag kalkulieren Sie in der Woche oder im Monat f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe ein,\num sich und Ihre Familie im Haushalt zu versorgen?",
          "text_de": "Welchen Betrag kalkulieren Sie in der Woche oder im Monat f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe ein,\num sich und Ihre Familie im Haushalt zu versorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "hlmkka",
          "view_import_note": "Q5401 | HLMKKA | Betrag Lebensmittel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40569.0,
          "view_rgt": 40571.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Euro f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe in einer normalen Woche",
              "label_de": "Euro f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe in einer normalen Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe in einem normalen Monat",
              "label_de": "Euro f\u00fcr Lebensmitteleink\u00e4ufe in einem normalen Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "GeasmtKA",
              "label_de": "GeasmtKA",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5402": {
      "question": "5402",
      "name": "5402",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlmk1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5401 : HLMKKA=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5401 : HLMKKA=1",
          "label": "Betrag Lebensmittel Woche",
          "number": 5402.0,
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "hlmk1",
          "view_import_note": "Q5402 | HLMK1 | Betrag Lebensmittel Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40570.0,
          "view_rgt": 40572.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5403": {
      "question": "5403",
      "name": "5403",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hlmk2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5401 : HLMKKA=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5401 : HLMKKA=2",
          "label": "Betrag Lebensmittel Monat",
          "number": 5403.0,
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "hlmk2",
          "view_import_note": "Q5403 | HLMK2 | Betrag Lebensmittel Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40571.0,
          "view_rgt": 40573.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5501": {
      "question": "5501",
      "name": "5501",
      "label": "Welche der folgenden Punkte treffen f\u00fcr Ihren Haushalt zu?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**Var1 = 01; Nachfrage: HH01a\n**Var2 = 02; etc.\n**Var3 = 11\n**Var4 = 03\n**Var5 = 05\n**Var6 = 06\n**Var7 = 07\n**Var8 = 08\n**Var9 = 09\n**Var10 = 10\n**Var11 = 04\n",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Punkte treffen f\u00fcr Ihren Haushalt zu?",
          "text_de": "Welche der folgenden Punkte treffen f\u00fcr Ihren Haushalt zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh xx",
          "view_import_note": "Q5501 | HH XX | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 40572.0,
          "view_rgt": 40586.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 1.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt einen Farbfernseher im Haushalt",
          "text_de": "Es gibt einen Farbfernseher im Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 12.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt einen oder mehrere Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse im Haushalt",
          "text_de": "Es gibt einen oder mehrere Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse im Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 13.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ein oder mehrere Mobiltelefone im Haushalt",
          "text_de": "Es gibt ein oder mehrere Mobiltelefone im Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 11.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt einen Internet-Anschluss im Haushalt",
          "text_de": "Es gibt einen Internet-Anschluss im Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 3.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ein oder mehrere Autos im Haushalt",
          "text_de": "Es gibt ein oder mehrere Autos im Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 5.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Wohnung liegt in einem Haus, das in einem guten Zustand ist",
          "text_de": "Die Wohnung liegt in einem Haus, das in einem guten Zustand ist",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 6.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Das Haus liegt in einer guten Wohngegend",
          "text_de": "Das Haus liegt in einer guten Wohngegend",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 7.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich habe finanzielle R\u00fccklagen f\u00fcr Notf\u00e4lle",
          "text_de": "Ich habe finanzielle R\u00fccklagen f\u00fcr Notf\u00e4lle",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 8.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich mache jedes Jahr eine mindestens einw\u00f6chige Urlaubsreise",
          "text_de": "Ich mache jedes Jahr eine mindestens einw\u00f6chige Urlaubsreise",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 9.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich lade mindestens einmal im Monat Freunde zum Essen zu mir ein",
          "text_de": "Ich lade mindestens einmal im Monat Freunde zum Essen zu mir ein",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 10.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich esse mindestens alle zwei Tage eine warme Mahlzeit mit Fleisch, Fisch oder Gefl\u00fcgel",
          "text_de": "Ich esse mindestens alle zwei Tage eine warme Mahlzeit mit Fleisch, Fisch oder Gefl\u00fcgel",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "hh xx",
          "item": 4.0,
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Abgenutzte M\u00f6bel, auch wenn sie noch funktionsf\u00e4hig sind, werden durch neue ersetzt",
          "text_de": "Abgenutzte M\u00f6bel, auch wenn sie noch funktionsf\u00e4hig sind, werden durch neue ersetzt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 12
        }
      },
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5502": {
      "question": "5502",
      "name": "5502",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Farbferseher\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh01a",
          "concept": "hh01a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=1 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=1 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Farbferseher\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Farbferseher\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh01a",
          "view_import_note": "Q5502 | HH01a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40573.0,
          "view_rgt": 40587.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5503": {
      "question": "5503",
      "name": "5503",
      "label": "Falls ja, geben Sie bitte an wie viele Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse es im Haushalt gibt.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=12 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=12 & SC=1",
          "label": "Anzahl Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse im HH",
          "number": 5503.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls ja, geben Sie bitte an wie viele Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse es im Haushalt gibt.",
          "text_de": "Falls ja, geben Sie bitte an wie viele Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse es im Haushalt gibt.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh12b",
          "view_import_note": "Q5503 | HH12b | Anzahl Telefon-Festnetzanschl\u00fcsse im HH",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40586.0,
          "view_rgt": 40588.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5504": {
      "question": "5504",
      "name": "5504",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Telefon-Festnetzanschluss\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh12a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=12 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=12 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5504.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Telefon-Festnetzanschluss\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Telefon-Festnetzanschluss\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh12a",
          "view_import_note": "Q5504 | HH12a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40587.0,
          "view_rgt": 40589.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5505": {
      "question": "5505",
      "name": "5505",
      "label": "Falls ja, geben Sie bitte an, wie viele Mobiltelefone davon [u]genutzt[/u] werden.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=13 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=13 & SC=1",
          "label": "Anzahl Mobiltelefone im HH",
          "number": 5505.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls ja, geben Sie bitte an, wie viele Mobiltelefone davon [u]genutzt[/u] werden.",
          "text_de": "Falls ja, geben Sie bitte an, wie viele Mobiltelefone davon [u]genutzt[/u] werden.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh13b",
          "view_import_note": "Q5505 | HH13b | Anzahl Mobiltelefone im HH",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40588.0,
          "view_rgt": 40590.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5506": {
      "question": "5506",
      "name": "5506",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Mobiltelefone\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh13a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=13 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=13 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5506.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Mobiltelefone\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Mobiltelefone\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh13a",
          "view_import_note": "Q5506 | HH13a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40589.0,
          "view_rgt": 40591.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5507": {
      "question": "5507",
      "name": "5507",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Internet-Anschluss\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh11a",
          "concept": "hh11a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=11 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=11 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5507.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Internet-Anschluss\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Internet-Anschluss\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh11a",
          "view_import_note": "Q5507 | HH11a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40590.0,
          "view_rgt": 40592.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5508": {
      "question": "5508",
      "name": "5508",
      "label": "Falls ja, geben Sie bitte an wie viele Autos es in Ihrem Haushalt gibt.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=3 & SC=1",
          "label": "Anzahl Autos im HH",
          "number": 5508.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls ja, geben Sie bitte an wie viele Autos es in Ihrem Haushalt gibt.",
          "text_de": "Falls ja, geben Sie bitte an wie viele Autos es in Ihrem Haushalt gibt.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh03b",
          "view_import_note": "Q5508 | HH03b | Anzahl Autos im HH",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40591.0,
          "view_rgt": 40593.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5509": {
      "question": "5509",
      "name": "5509",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Auto\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh03a",
          "concept": "hh03a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=3 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=3 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5509.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Auto\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Auto\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh03a",
          "view_import_note": "Q5509 | HH03a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40592.0,
          "view_rgt": 40594.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5510": {
      "question": "5510",
      "name": "5510",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Die Wohnung liegt in einem Haus, das in einem guten Zustand ist\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh05a",
          "concept": "hh05a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=5 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=5 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5510.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Die Wohnung liegt in einem Haus, das in einem guten Zustand ist\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Die Wohnung liegt in einem Haus, das in einem guten Zustand ist\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh05a",
          "view_import_note": "Q5510 | HH05a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40593.0,
          "view_rgt": 40595.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5511": {
      "question": "5511",
      "name": "5511",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Das Haus liegt in einer guten Wohngegend\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh06a",
          "concept": "hh06a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=6 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=6 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5511.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Das Haus liegt in einer guten Wohngegend\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Das Haus liegt in einer guten Wohngegend\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh06a",
          "view_import_note": "Q5511 | HH06a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40594.0,
          "view_rgt": 40596.0,
          "view_sort_id": 192.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5512": {
      "question": "5512",
      "name": "5512",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich habe finanzielle R\u00fccklagen f\u00fcr Notf\u00e4lle\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh07a",
          "concept": "hh07a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=7 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=7 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5512.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich habe finanzielle R\u00fccklagen f\u00fcr Notf\u00e4lle\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich habe finanzielle R\u00fccklagen f\u00fcr Notf\u00e4lle\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh07a",
          "view_import_note": "Q5512 | HH07a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40595.0,
          "view_rgt": 40597.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5513": {
      "question": "5513",
      "name": "5513",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich mache jedes Jahr eine mindestens einw\u00f6chige Urlaubsreise\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh08a",
          "concept": "hh08a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=8 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5513.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich mache jedes Jahr eine mindestens einw\u00f6chige Urlaubsreise\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich mache jedes Jahr eine mindestens einw\u00f6chige Urlaubsreise\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh08a",
          "view_import_note": "Q5513 | HH08a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40596.0,
          "view_rgt": 40598.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5514": {
      "question": "5514",
      "name": "5514",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich lade mindestens einmal im Monat Freunde zum Essen zu mir ein\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh09a",
          "concept": "hh09a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=9 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=9 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5514.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich lade mindestens einmal im Monat Freunde zum Essen zu mir ein\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich lade mindestens einmal im Monat Freunde zum Essen zu mir ein\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh09a",
          "view_import_note": "Q5514 | HH09a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40597.0,
          "view_rgt": 40599.0,
          "view_sort_id": 195.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5515": {
      "question": "5515",
      "name": "5515",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich esse mindestens alle zwei Tage eine warme Mahlzeit mit Fleisch, Fisch oder Gefl\u00fcgel\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh10a",
          "concept": "hh10a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=10 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=10 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5515.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich esse mindestens alle zwei Tage eine warme Mahlzeit mit Fleisch, Fisch oder Gefl\u00fcgel\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Ich esse mindestens alle zwei Tage eine warme Mahlzeit mit Fleisch, Fisch oder Gefl\u00fcgel\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh10a",
          "view_import_note": "Q5515 | HH10a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40598.0,
          "view_rgt": 40600.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5516": {
      "question": "5516",
      "name": "5516",
      "label": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Abgenutzte M\u00f6bel, auch wenn sie noch funktionsf\u00e4hig sind, werden durch neue ersetzt\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hh04a",
          "concept": "hh04a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=4 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : HH XX ST=4 & SC=2",
          "label": "Ausstattung/Teilhabe",
          "number": 5516.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Abgenutzte M\u00f6bel, auch wenn sie noch funktionsf\u00e4hig sind, werden durch neue ersetzt\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Bei der vorherigen Frage haben Sie bei dem Punkt\n\n\"Abgenutzte M\u00f6bel, auch wenn sie noch funktionsf\u00e4hig sind, werden durch neue ersetzt\"\n\nNEIN angegeben.\n\nHat das finanzielle oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "hh04a",
          "view_import_note": "Q5516 | HH04a | Ausstattung/Teilhabe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40599.0,
          "view_rgt": 40601.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Finanzielle Gr\u00fcnde",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Gibt es in Ihrem Haushalt jemand, der aus Alters- oder Krankheitsgr\u00fcnden oder wegen einer Behinderung dauernd hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig ist?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hpfleg",
          "concept": "hpfleg",
          "description": "Routing:\n*IF [Q56000,2] *GOTO 62010\n",
          "goto": "*IF [Q56000,2] *GOTO 62010",
          "label": "Pflegebed\u00fcrftige im HH",
          "number": 5600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gibt es in Ihrem Haushalt jemand, der aus Alters- oder Krankheitsgr\u00fcnden oder wegen einer Behinderung dauernd hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig ist?",
          "text_de": "Gibt es in Ihrem Haushalt jemand, der aus Alters- oder Krankheitsgr\u00fcnden oder wegen einer Behinderung dauernd hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig ist?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_import_concept": "hpfleg",
          "view_import_note": "Q5600 | HPFLEG | Pflegebed\u00fcrftige im HH",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40600.0,
          "view_rgt": 40602.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5701": {
      "question": "5701",
      "name": "5701",
      "label": "Welche Person ist das und bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten braucht sie Hilfe?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hpnam",
          "instruction": "Bitte Vornamen eintragen. Falls es mehr als eine hilfebed\u00fcrftige Person im Haushalt gibt, tragen Sie bitte diejenige ein, die st\u00e4rker hilfebed\u00fcrftig ist.",
          "instruction_de": "Bitte Vornamen eintragen. Falls es mehr als eine hilfebed\u00fcrftige Person im Haushalt gibt, tragen Sie bitte diejenige ein, die st\u00e4rker hilfebed\u00fcrftig ist.",
          "label": "Name pflegebed\u00fcrftige Person",
          "number": 5701.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Person ist das und bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten braucht sie Hilfe?",
          "text_de": "Welche Person ist das und bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten braucht sie Hilfe?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "hpnam",
          "view_import_note": "Q5701 | HPNAM | Name pflegebed\u00fcrftige Person",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40601.0,
          "view_rgt": 40603.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5702": {
      "question": "5702",
      "name": "5702",
      "label": "Welche Person ist das und bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten braucht sie Hilfe?\n\nBraucht Hilfe bei...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hhil x",
          "label": "Art Hilfe pflegebed\u00fcrftige Person",
          "number": 5702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Person ist das und bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten braucht sie Hilfe?\n\nBraucht Hilfe bei...",
          "text_de": "Welche Person ist das und bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten braucht sie Hilfe?\n\nBraucht Hilfe bei...",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "hhil x",
          "view_import_note": "Q5702 | HHIL X | Art Hilfe pflegebed\u00fcrftige Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40602.0,
          "view_rgt": 40604.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Besorgungen und Erledigungen au\u00dfer Haus",
              "label_de": "Besorgungen und Erledigungen au\u00dfer Haus",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Haushaltsf\u00fchrung, Versorgung mit Mahlzeiten und Getr\u00e4nken",
              "label_de": "Haushaltsf\u00fchrung, Versorgung mit Mahlzeiten und Getr\u00e4nken",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "einfacheren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim An- und Auskleiden, Waschen, K\u00e4mmen und Rasieren",
              "label_de": "einfacheren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim An- und Auskleiden, Waschen, K\u00e4mmen und Rasieren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "schwierigeren Pfleget\u00e4tgkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
              "label_de": "schwierigeren Pfleget\u00e4tgkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5703": {
      "question": "5703",
      "name": "5703",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hhilka",
          "concept": "hhilka",
          "label": "Art Hilfe pflegebed\u00fcrftige Person Geamt KA",
          "number": 5703.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "hhilka",
          "view_import_note": "Q5703 | HHILKA | Art Hilfe pflegebed\u00fcrftige Person Geamt KA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40603.0,
          "view_rgt": 40605.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5801": {
      "question": "5801",
      "name": "5801",
      "label": "Erh\u00e4lt die hilfebed\u00fcrftige Person Leistungen aus der Pflegeversicherung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hpl",
          "concept": "hpl",
          "label": "Pflegeversicherung",
          "number": 5801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erh\u00e4lt die hilfebed\u00fcrftige Person Leistungen aus der Pflegeversicherung?",
          "text_de": "Erh\u00e4lt die hilfebed\u00fcrftige Person Leistungen aus der Pflegeversicherung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "hpl",
          "view_import_note": "Q5801 | HPL | Pflegeversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40604.0,
          "view_rgt": 40606.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5802": {
      "question": "5802",
      "name": "5802",
      "label": "Welche Pflegestufe erh\u00e4lt die Person?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hpstuf",
          "concept": "hpstuf",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5801 : HPL=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5801 : HPL=1",
          "label": "Pflegestufe",
          "number": 5802.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Pflegestufe erh\u00e4lt die Person?",
          "text_de": "Welche Pflegestufe erh\u00e4lt die Person?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "hpstuf",
          "view_import_note": "Q5802 | HPSTUF | Pflegestufe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40605.0,
          "view_rgt": 40607.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Pflegestufe 1",
              "label_de": "Pflegestufe 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Pflegestufe 2",
              "label_de": "Pflegestufe 2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Pflegestufe 3",
              "label_de": "Pflegestufe 3",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5901": {
      "question": "5901",
      "name": "5901",
      "label": "Von wem erh\u00e4lt die Person die ben\u00f6tigte Hilfe?\nVon:",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = HHVON1\n**2 = HHVON2\n**3 = HHVON3\n**4 = HHVON4\n**5 = HHVON5\n**6 = HHVON6\n**7 = HHVONKA\n",
          "label": "Pflegende Person",
          "number": 5901.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Von wem erh\u00e4lt die Person die ben\u00f6tigte Hilfe?\nVon:",
          "text_de": "Von wem erh\u00e4lt die Person die ben\u00f6tigte Hilfe?\nVon:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "hhvon x",
          "view_import_note": "Q5901 | HHVON X | Pflegende Person",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 40606.0,
          "view_rgt": 40614.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- Angeh\u00f6rigen im Haushalt",
          "text_de": "- Angeh\u00f6rigen im Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- Wohlfahrtsverb\u00e4nden (z.B. Caritas, Diakonie, ASB, DRK, AWO, ...)",
          "text_de": "- Wohlfahrtsverb\u00e4nden (z.B. Caritas, Diakonie, ASB, DRK, AWO, ...)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- privatem Pflegedienst",
          "text_de": "- privatem Pflegedienst",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- Freunden / Bekannten / Nachbarn",
          "text_de": "- Freunden / Bekannten / Nachbarn",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- Angeh\u00f6rigen au\u00dferhalb des Haushalts",
          "text_de": "- Angeh\u00f6rigen au\u00dferhalb des Haushalts",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "- sonstige regelm\u00e4\u00dfige Pflegehilfe",
          "text_de": "- sonstige regelm\u00e4\u00dfige Pflegehilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "sn": 6
        }
      },
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5902": {
      "question": "5902",
      "name": "5902",
      "label": "Bitte Vornamen der Person im Haushalt eintragen, die die Hilfe vorwiegend leistet",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hhnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : HHVON X=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : HHVON X=1",
          "label": "Name pflegende Person",
          "number": 5902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte Vornamen der Person im Haushalt eintragen, die die Hilfe vorwiegend leistet",
          "text_de": "Bitte Vornamen der Person im Haushalt eintragen, die die Hilfe vorwiegend leistet",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "hhnam",
          "view_import_note": "Q5902 | HHNAM | Name pflegende Person",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40607.0,
          "view_rgt": 40615.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5903": {
      "question": "5903",
      "name": "5903",
      "label": "Erh\u00e4lt diese Person daf\u00fcr eine Bezahlung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hhbez",
          "concept": "hhbez",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : HHVON X=4,6,5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : HHVON X=4,6,5",
          "label": "Bezahlung pflegende Person",
          "number": 5903.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erh\u00e4lt diese Person daf\u00fcr eine Bezahlung?",
          "text_de": "Erh\u00e4lt diese Person daf\u00fcr eine Bezahlung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "hhbez",
          "view_import_note": "Q5903 | HHBEZ | Bezahlung pflegende Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40614.0,
          "view_rgt": 40616.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "5904": {
      "question": "5904",
      "name": "5904",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hhvonka",
          "concept": "hhvonka",
          "label": "Gesamt-KA Frage 59",
          "number": 5904.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "hhvonka",
          "view_import_note": "Q5904 | HHVONKA | Gesamt-KA Frage 59",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40615.0,
          "view_rgt": 40617.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine Angabe",
              "label_de": "keine Angabe",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6001": {
      "question": "6001",
      "name": "6001",
      "label": "Gibt es au\u00dfer dieser Person noch weitere Personen im Haushalt,\ndie hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig sind?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hpfleg2",
          "concept": "hpfleg2",
          "label": "Weitere pflegebed\u00fcrftige Personen",
          "number": 6001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gibt es au\u00dfer dieser Person noch weitere Personen im Haushalt,\ndie hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig sind?",
          "text_de": "Gibt es au\u00dfer dieser Person noch weitere Personen im Haushalt,\ndie hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig sind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "hpfleg2",
          "view_import_note": "Q6001 | HPFLEG2 | Weitere pflegebed\u00fcrftige Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40616.0,
          "view_rgt": 40618.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, und zwar:",
              "label_de": "Ja, und zwar:",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6002": {
      "question": "6002",
      "name": "6002",
      "label": "Wie viele weitere Personen sind hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hpfleg3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : HPFLEG2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : HPFLEG2=1",
          "label": "Anzahl weitere Pflegebed\u00fcrftige",
          "number": 6002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele weitere Personen sind hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "text_de": "Wie viele weitere Personen sind hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "hpfleg3",
          "view_import_note": "Q6002 | HPFLEG3 | Anzahl weitere Pflegebed\u00fcrftige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40617.0,
          "view_rgt": 40619.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6101": {
      "question": "6101",
      "name": "6101",
      "label": "Entstehen durch die Hilfe oder Pflege regelm\u00e4\u00dfige Kosten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hpfleg4",
          "concept": "hpfleg4",
          "label": "Kosten Pflege",
          "number": 6101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Entstehen durch die Hilfe oder Pflege regelm\u00e4\u00dfige Kosten?",
          "text_de": "Entstehen durch die Hilfe oder Pflege regelm\u00e4\u00dfige Kosten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "hpfleg4",
          "view_import_note": "Q6101 | HPFLEG4 | Kosten Pflege",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40618.0,
          "view_rgt": 40620.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6102": {
      "question": "6102",
      "name": "6102",
      "label": "Wie hoch sind die monatlichen Kosten?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hpfleg5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6101 : HPFLEG4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6101 : HPFLEG4=1",
          "label": "Kosten Pflege in Euro",
          "number": 6102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch sind die monatlichen Kosten?",
          "text_de": "Wie hoch sind die monatlichen Kosten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "hpfleg5",
          "view_import_note": "Q6102 | HPFLEG5 | Kosten Pflege in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40619.0,
          "view_rgt": 40621.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6201": {
      "question": "6201",
      "name": "6201",
      "label": "Besch\u00e4ftigen Sie in Ihrem Haushalt regelm\u00e4\u00dfig oder gelegentlich eine Putz- oder Haushaltshilfe?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hputz",
          "concept": "hputz",
          "label": "Putzhilfe",
          "number": 6201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besch\u00e4ftigen Sie in Ihrem Haushalt regelm\u00e4\u00dfig oder gelegentlich eine Putz- oder Haushaltshilfe?",
          "text_de": "Besch\u00e4ftigen Sie in Ihrem Haushalt regelm\u00e4\u00dfig oder gelegentlich eine Putz- oder Haushaltshilfe?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "hputz",
          "view_import_note": "Q6201 | HPUTZ | Putzhilfe",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40620.0,
          "view_rgt": 40622.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Ja, regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, gelegentlich",
              "label_de": "Ja, gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6202": {
      "question": "6202",
      "name": "6202",
      "label": "Welche durchschnittlichen monatlichen Kosten entstehen Ihnen dadurch?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hputz2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6201 : HPUTZ=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6201 : HPUTZ=1,2",
          "label": "Putzhilfe Kosten",
          "number": 6202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche durchschnittlichen monatlichen Kosten entstehen Ihnen dadurch?",
          "text_de": "Welche durchschnittlichen monatlichen Kosten entstehen Ihnen dadurch?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "hputz2",
          "view_import_note": "Q6202 | HPUTZ2 | Putzhilfe Kosten",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40621.0,
          "view_rgt": 40623.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6300": {
      "question": "6300",
      "name": "6300",
      "label": "Gibt es in Ihrem Haushalt Kinder, die erst 1997 oder sp\u00e4ter geboren sind?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hkind",
          "concept": "hkind",
          "description": "Routing:\n*IF [Q63000,2] **GOTO BLOCK 6\n",
          "goto": "*IF [Q63000,2] **GOTO BLOCK 6",
          "label": "Kinder",
          "number": 6300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gibt es in Ihrem Haushalt Kinder, die erst 1997 oder sp\u00e4ter geboren sind?",
          "text_de": "Gibt es in Ihrem Haushalt Kinder, die erst 1997 oder sp\u00e4ter geboren sind?",
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "hkind",
          "view_import_note": "Q6300 | HKIND | Kinder",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40622.0,
          "view_rgt": 40624.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6401": {
      "question": "6401",
      "name": "6401",
      "label": "Wie viele Kinder gibt es im Haushalt?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nFrage wird nur f\u00fcr Filterf\u00fchrung ben\u00f6tigt\n",
          "label": "Dummy f\u00fcr Anzahl Kinder",
          "number": 6401.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kinder gibt es im Haushalt?",
          "text_de": "Wie viele Kinder gibt es im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "hkind dummy",
          "view_import_note": "Q6401 | HKIND Dummy | Dummy f\u00fcr Anzahl Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40623.0,
          "view_rgt": 40625.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6402": {
      "question": "6402",
      "name": "6402",
      "label": "In welchem Jahr sind diese Kinder geboren?\n\nBitte Vornamen eintragen:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hknam abcd",
          "description": "Researcher Notes:\nSchleife f\u00fcr die Fragen Q6402-Q7202: je nach Anzahl aus Q6401 x Mal durchlaufen.\n**\n**Variablen in diesem Block werden durch A, B, C,... zur Unterscheidung der Kinder erg\u00e4nzt.\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie es getrennt f\u00fcr jedes Kind an, beginnend mit dem \u00e4ltesten Kind,\ndas 1997 oder danach geboren ist, und dann dem Alter nach, das j\u00fcngste Kind zuletzt.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie es getrennt f\u00fcr jedes Kind an, beginnend mit dem \u00e4ltesten Kind,\ndas 1997 oder danach geboren ist, und dann dem Alter nach, das j\u00fcngste Kind zuletzt.",
          "label": "Name Kind",
          "number": 6402.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Jahr sind diese Kinder geboren?\n\nBitte Vornamen eintragen:",
          "text_de": "In welchem Jahr sind diese Kinder geboren?\n\nBitte Vornamen eintragen:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "hknam abcd",
          "view_import_note": "Q6402 | HKNAM ABCD | Name Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40624.0,
          "view_rgt": 40626.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6403": {
      "question": "6403",
      "name": "6403",
      "label": "Bitte Geburtsjahr eintragen:",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Geburtsjahr Kind",
          "number": 6403.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte Geburtsjahr eintragen:",
          "text_de": "Bitte Geburtsjahr eintragen:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "hkgeb abcd",
          "view_import_note": "Q6403 | HKGEB ABCD | Geburtsjahr Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40625.0,
          "view_rgt": 40627.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6501": {
      "question": "6501",
      "name": "6501",
      "label": "Welche Schule besucht das Kind derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hein4 abcd",
          "description": "Routing:\n*IF [Q65010,1] *GOTO 70010\n",
          "goto": "*IF [Q65010,1] *GOTO 70010",
          "label": "kein Schulbesuch",
          "number": 6501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Schule besucht das Kind derzeit?",
          "text_de": "Welche Schule besucht das Kind derzeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "hein4 abcd",
          "view_import_note": "Q6501 | HEIN4 ABCD | kein Schulbesuch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40626.0,
          "view_rgt": 40628.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Besucht keine Schule",
              "label_de": "Besucht keine Schule",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6502": {
      "question": "6502",
      "name": "6502",
      "label": "Welche Schule besucht das Kind derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hein3 abcd",
          "label": "Schule",
          "number": 6502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Schule besucht das Kind derzeit?",
          "text_de": "Welche Schule besucht das Kind derzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "hein3 abcd",
          "view_import_note": "Q6502 | HEIN3 ABCD | Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40627.0,
          "view_rgt": 40629.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Grundschule (inkl. F\u00f6rderschule)",
              "label_de": "Grundschule (inkl. F\u00f6rderschule)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Berufsschule",
              "label_de": "Berufsschule",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstige Schule",
              "label_de": "Sonstige Schule",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Besucht das Kind diese Schule meistens ganztags?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hein9 abcd",
          "label": "Ganztagsschule",
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besucht das Kind diese Schule meistens ganztags?",
          "text_de": "Besucht das Kind diese Schule meistens ganztags?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_import_concept": "hein9 abcd",
          "view_import_note": "Q6600 | HEIN9 ABCD | Ganztagsschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40628.0,
          "view_rgt": 40630.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6700": {
      "question": "6700",
      "name": "6700",
      "label": "Erh\u00e4lt das Kind, wenn Sie das wollen, mittags dort ein Essen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hein7 abcd",
          "label": "Schulessen",
          "number": 6700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erh\u00e4lt das Kind, wenn Sie das wollen, mittags dort ein Essen?",
          "text_de": "Erh\u00e4lt das Kind, wenn Sie das wollen, mittags dort ein Essen?",
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_import_concept": "hein7 abcd",
          "view_import_note": "Q6700 | HEIN7 ABCD | Schulessen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40629.0,
          "view_rgt": 40631.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Wer ist der Tr\u00e4ger dieser Schule?\nIst es...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "heins abcd",
          "label": "Tr\u00e4ger der Schule",
          "number": 6800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist der Tr\u00e4ger dieser Schule?\nIst es...",
          "text_de": "Wer ist der Tr\u00e4ger dieser Schule?\nIst es...",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_import_concept": "heins abcd",
          "view_import_note": "Q6800 | HEINS ABCD | Tr\u00e4ger der Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40630.0,
          "view_rgt": 40632.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "answers": [
            {
              "label": "eine \u00f6ffentliche Schule, z.B. staatlich",
              "label_de": "eine \u00f6ffentliche Schule, z.B. staatlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "eine kirchliche Schule",
              "label_de": "eine kirchliche Schule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "eine gemeinn\u00fctzige Schule, auch Freie Alternativschule",
              "label_de": "eine gemeinn\u00fctzige Schule, auch Freie Alternativschule",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "eine gewerbliche Privatschule",
              "label_de": "eine gewerbliche Privatschule",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6901": {
      "question": "6901",
      "name": "6901",
      "label": "Welche Kosten entstehen Ihnen f\u00fcr die Schule?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hein8 abcd 1",
          "label": "Kosten Schulbesuch",
          "number": 6901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Kosten entstehen Ihnen f\u00fcr die Schule?",
          "text_de": "Welche Kosten entstehen Ihnen f\u00fcr die Schule?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_import_concept": "hein8 abcd 1",
          "view_import_note": "Q6901 | HEIN8 ABCD 1 | Kosten Schulbesuch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40631.0,
          "view_rgt": 40633.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine Kosten",
              "label_de": "Keine Kosten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durchschnittliche monatliche Kosten",
              "label_de": "Durchschnittliche monatliche Kosten",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "6902": {
      "question": "6902",
      "name": "6902",
      "label": "Durchschnittliche monatliche Kosten in Euro",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Angabe Kosten Schule",
          "number": 6902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittliche monatliche Kosten in Euro",
          "text_de": "Durchschnittliche monatliche Kosten in Euro",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_import_concept": "hein8 abcd",
          "view_import_note": "Q6902 | HEIN8 ABCD | Angabe Kosten Schule",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40632.0,
          "view_rgt": 40634.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "Besucht das Kind derzeit eine Kinderkrippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung, Hort?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hein1 abcd",
          "description": "Routing:\n*IF [Q70010,1] *GOTO 74000\n",
          "goto": "*IF [Q70010,1] *GOTO 74000",
          "label": "Besuch Kita etc.",
          "number": 7001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besucht das Kind derzeit eine Kinderkrippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung, Hort?",
          "text_de": "Besucht das Kind derzeit eine Kinderkrippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung, Hort?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "hein1 abcd",
          "view_import_note": "Q7001 | HEIN1 ABCD | Besuch Kita etc.",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40633.0,
          "view_rgt": 40635.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, besucht keine dieser Einrichtungen",
              "label_de": "Nein, besucht keine dieser Einrichtungen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "Wie viele Stunden pro Tag besucht das Kind diese Einrichtung?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Stunden Kita etc.",
          "number": 7002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden pro Tag besucht das Kind diese Einrichtung?",
          "text_de": "Wie viele Stunden pro Tag besucht das Kind diese Einrichtung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "hein1s abcd",
          "view_import_note": "Q7002 | HEIN1S ABCD | Stunden Kita etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40634.0,
          "view_rgt": 40636.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7100": {
      "question": "7100",
      "name": "7100",
      "label": "Erh\u00e4lt das Kind, wenn Sie das wollen, mittags dort ein Essen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hei12 abcd",
          "label": "Kitaessen",
          "number": 7100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erh\u00e4lt das Kind, wenn Sie das wollen, mittags dort ein Essen?",
          "text_de": "Erh\u00e4lt das Kind, wenn Sie das wollen, mittags dort ein Essen?",
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_import_concept": "hei12 abcd",
          "view_import_note": "Q7100 | HEI12 ABCD | Kitaessen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40635.0,
          "view_rgt": 40637.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7200": {
      "question": "7200",
      "name": "7200",
      "label": "Wer ist der Tr\u00e4ger dieser Einrichtung?\nIst es...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "heink abcd",
          "label": "Tr\u00e4ger Kita",
          "number": 7200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist der Tr\u00e4ger dieser Einrichtung?\nIst es...",
          "text_de": "Wer ist der Tr\u00e4ger dieser Einrichtung?\nIst es...",
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_import_concept": "heink abcd",
          "view_import_note": "Q7200 | HEINK ABCD | Tr\u00e4ger Kita",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40636.0,
          "view_rgt": 40638.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "answers": [
            {
              "label": "eine \u00f6ffentliche Einrichtung, z.B. st\u00e4dtischer Kindergarten",
              "label_de": "eine \u00f6ffentliche Einrichtung, z.B. st\u00e4dtischer Kindergarten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "eine kirchliche oder sonstige gemeinn\u00fctzige Einrichtung",
              "label_de": "eine kirchliche oder sonstige gemeinn\u00fctzige Einrichtung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "eine private gemeinn\u00fctzige Elterninitiative",
              "label_de": "eine private gemeinn\u00fctzige Elterninitiative",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "eine betriebliche Einrichtung, z.B. betrieblicher Kindergarten",
              "label_de": "eine betriebliche Einrichtung, z.B. betrieblicher Kindergarten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "oder eine privat-gewerbliche Einrichtung, wie z.B. ein privater Kindergarten",
              "label_de": "oder eine privat-gewerbliche Einrichtung, wie z.B. ein privater Kindergarten",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7301": {
      "question": "7301",
      "name": "7301",
      "label": "Welche Kosten entstehen Ihnen f\u00fcr die Betreuung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hei13 abcd 2",
          "label": "Kosten Kitabesuch",
          "number": 7301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Kosten entstehen Ihnen f\u00fcr die Betreuung?",
          "text_de": "Welche Kosten entstehen Ihnen f\u00fcr die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "hei13 abcd 2",
          "view_import_note": "Q7301 | HEI13 ABCD 2 | Kosten Kitabesuch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40637.0,
          "view_rgt": 40639.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine Kosten",
              "label_de": "Keine Kosten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durchschnittliche monatliche Kosten",
              "label_de": "Durchschnittliche monatliche Kosten",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7302": {
      "question": "7302",
      "name": "7302",
      "label": "Durchschnittliche monatliche Kosten in Euro",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Angabe Kosten Kitabesuch",
          "number": 7302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Durchschnittliche monatliche Kosten in Euro",
          "text_de": "Durchschnittliche monatliche Kosten in Euro",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "hei13 abcd 1",
          "view_import_note": "Q7302 | HEI13 ABCD 1 | Angabe Kosten Kitabesuch",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40638.0,
          "view_rgt": 40640.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7400": {
      "question": "7400",
      "name": "7400",
      "label": "Gibt es daneben noch Personen ([u]ohne[/u] Haushaltsangeh\u00f6rige), die das Kind [u]regelm\u00e4\u00dfig[/u] betreuen?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Weitere Betreuung Kind",
          "number": 7400.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Gibt es daneben noch Personen ([u]ohne[/u] Haushaltsangeh\u00f6rige), die das Kind [u]regelm\u00e4\u00dfig[/u] betreuen?",
          "text_de": "Gibt es daneben noch Personen ([u]ohne[/u] Haushaltsangeh\u00f6rige), die das Kind [u]regelm\u00e4\u00dfig[/u] betreuen?",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "hbet x abcd",
          "view_import_note": "Q7400 | HBET X ABCD | Weitere Betreuung Kind",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 40639.0,
          "view_rgt": 40646.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 0
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 7400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, Tagesmutter au\u00dferhalb des Haushalts",
          "text_de": "Ja, Tagesmutter au\u00dferhalb des Haushalts",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 7400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, bezahlte Betreuungsperson kommt ins Haus",
          "text_de": "Ja, bezahlte Betreuungsperson kommt ins Haus",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 2
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 7400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, Verwandte",
          "text_de": "Ja, Verwandte",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 3
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 7400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, Freunde/Bekannte/Nachbarn",
          "text_de": "Ja, Freunde/Bekannte/Nachbarn",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 7400.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein",
          "text_de": "Nein",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7501": {
      "question": "7501",
      "name": "7501",
      "label": "Ist die Betreuung durch diese Person(en) kostenlos oder entstehen Ihnen daf\u00fcr Kosten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hbet7 abcd",
          "label": "Kosten Betreuung Kind",
          "number": 7501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist die Betreuung durch diese Person(en) kostenlos oder entstehen Ihnen daf\u00fcr Kosten?",
          "text_de": "Ist die Betreuung durch diese Person(en) kostenlos oder entstehen Ihnen daf\u00fcr Kosten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "hbet7 abcd",
          "view_import_note": "Q7501 | HBET7 ABCD | Kosten Betreuung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40640.0,
          "view_rgt": 40647.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, keine Kosten",
              "label_de": "Nein, keine Kosten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Die Betreuung kostet monatlich",
              "label_de": "Die Betreuung kostet monatlich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "7502": {
      "question": "7502",
      "name": "7502",
      "label": "Bitte tragen Sie hier die monatlichen Kosten in Euro ein.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7501 : HBET7 ABCD=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7501 : HBET7 ABCD=2",
          "label": "Kosten Betreuung Kind in Euro",
          "number": 7502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie hier die monatlichen Kosten in Euro ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie hier die monatlichen Kosten in Euro ein.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "hbet6 abcd",
          "view_import_note": "Q7502 | HBET6 ABCD | Kosten Betreuung Kind in Euro",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40646.0,
          "view_rgt": 40648.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10000": {
      "question": "10000",
      "name": "10000",
      "label": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdatt",
          "label": "Datum Interview [Tag]",
          "number": 10000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hdatt",
          "view_import_note": "Q10000 | HDATT | Datum Interview [Tag]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40647.0,
          "view_rgt": 40649.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdatm",
          "label": "Datum Interview [Monat]",
          "number": 10001.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hdatm",
          "view_import_note": "Q10001 | HDATM | Datum Interview [Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40648.0,
          "view_rgt": 40650.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n [Stunde]",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Fragebogen beendet Uhrzeit [Stunde]",
          "number": 10002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n [Stunde]",
          "text_de": "Und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n [Stunde]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hdatst",
          "view_import_note": "Q10002 | HDATST | Fragebogen beendet Uhrzeit [Stunde]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40649.0,
          "view_rgt": 40651.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10003": {
      "question": "10003",
      "name": "10003",
      "label": "Und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n [Minuten]",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Fragebogen beendet Uhrzeit [Minuten]",
          "number": 10003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n [Minuten]",
          "text_de": "Und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n [Minuten]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hdatmi",
          "view_import_note": "Q10003 | HDATMI | Fragebogen beendet Uhrzeit [Minuten]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40650.0,
          "view_rgt": 40652.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10005": {
      "question": "10005",
      "name": "10005",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "hform",
          "concept": "hform",
          "label": "Form Interview",
          "number": 10005.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hform",
          "view_import_note": "Q10005 | HFORM | Form Interview",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 40651.0,
          "view_rgt": 40653.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10006": {
      "question": "10006",
      "name": "10006",
      "label": "Das m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: \n[in Minuten]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": 10006.0,
          "scale": "int",
          "text": "Das m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: \n[in Minuten]",
          "text_de": "Das m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: \n[in Minuten]",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hdauer1",
          "view_import_note": "Q10006 | HDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40652.0,
          "view_rgt": 40654.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10007": {
      "question": "10007",
      "name": "10007",
      "label": "Befragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen:\n[in Minuten]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "hdauer2",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": 10007.0,
          "scale": "int",
          "text": "Befragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen:\n[in Minuten]",
          "text_de": "Befragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen:\n[in Minuten]",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "hdauer2",
          "view_import_note": "Q10007 | HDAUER2 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40653.0,
          "view_rgt": 40655.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    },
    "10008": {
      "question": "10008",
      "name": "10008",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "htextp",
          "label": "Sonstiges zum Interview",
          "number": 10008.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "htextp",
          "view_import_note": "Q10008 | HTEXTP | Sonstiges zum Interview",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 40654.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2013-hh",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}