{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2012-e1",
  "period": 2012.0,
  "instrument": "soep-core-2012-e1",
  "questions": {
    "0": {
      "question": "0",
      "name": "0",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text_de": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch \u2013 noch nachtr\u00e4glich \u2013 zur Geburt Ihres Kindes! F\u00fcr das \u201eLeben in Deutschland\u201cist die nachwachsende Generation besonders wichtig. In diesem kurzen Fragebogen geht es um Kinder, die im Jahr 2011 oder 2012 geboren wurden. Unsere Fragen beziehen sich auf Ihre pers\u00f6nlichen Erfahrungen und die Entwicklung des Kindes. Da es auch um die Schwangerschaft geht, richtet sich der Fragebogen nur an die M\u00fctter.\nIhre Mitarbeit ist freiwillig. \nWir bitten Sie aber herzlich,\n\u2013 unserem Mitarbeiter die Fragen zu beantworten \n\u2013 oder den Fragebogen sorgf\u00e4ltig selbst auszuf\u00fcllen.",
          "view_rgt": 55224.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text_de": "Bitte vor \u00dcbergabe unbedingt eintragen lt. Adressenprotokoll:",
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text_de": "Person Nr.:",
          "view_sort_id": 5.0,
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "What\u2019s your newborn child\u2019s name?",
      "items": [
        {
          "description": "Name",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben.",
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "What\u2019s your newborn child\u2019s name?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "view_lft": 55221.0,
          "view_rgt": 55226.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "Person ID",
          "text_de": "Personen Nr.",
          "view_sort_id": 8.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "2": {
      "question": "2",
      "name": "2",
      "label": "In what year and month was your child born?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "agebj",
          "description": "Geburtstag",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In what year and month was your child born?",
          "text_de": "In welchem Jahr und Monat wurde Ihr Kind geboren",
          "view_lft": 55224.0,
          "view_rgt": 55228.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2011",
              "label_de": "2011",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2012",
              "label_de": "2012",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2011",
              "label_de": "2011",
              "value": 2011
            },
            {
              "label": "2012",
              "label_de": "2012",
              "value": 2012
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "Month",
          "text_de": "Monat",
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "3": {
      "question": "3",
      "name": "3",
      "label": "Where was your baby delivered?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aent",
          "description": "Entbindungsort",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Where was your baby delivered?",
          "text_de": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "view_lft": 55226.0,
          "view_rgt": 55230.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "At home",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "At the hospital",
              "label_de": "Im Krankenhaus",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Elsewhere",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "aent1",
          "description": "Kaiserschnitt",
          "filter": "3;aent=2 | 3 ",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was the baby delivered by caesarean section?",
          "text_de": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "4": {
      "question": "4",
      "name": "4",
      "label": "In what week of pregnancy was your baby born?",
      "items": [
        {
          "description": "Schwangerschaftswoche",
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In what week of pregnancy was your baby born?",
          "text_de": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihre Kind geboren?",
          "view_lft": 55228.0,
          "view_rgt": 55232.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "In the \u2026 week",
          "text_de": "In der \u2026 Woche",
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "5": {
      "question": "5",
      "name": "5",
      "label": "What did your baby weigh/measure at birth?",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "What did your baby weigh/measure at birth?",
          "text_de": "Wie gro\u00df und schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_lft": 55230.0,
          "view_rgt": 55234.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "description": "Kopfumfang",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "Head circumference in centimeters",
          "text_de": "Kopfumfang in cm",
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "6": {
      "question": "6",
      "name": "6",
      "label": "Did you breastfeed your baby?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "astil x",
          "description": "Gestillt?",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Did you breastfeed your baby?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, und wenn ja, wie lange?",
          "view_lft": 55232.0,
          "view_rgt": 55236.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Still breastfeeding",
              "label_de": "Stille immer noch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Breastfed only the first four weeks",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No, did not breastfeed",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "description": "gesundheitliche Probleme",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "I breastfed for a longer period: \u2026 months",
          "text_de": "Habe l\u00e4nger gestillt und zwar: \u2026 Monate",
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "7": {
      "question": "7",
      "name": "7",
      "label": "During the first three months after your baby\u2019s birth, did your child experience health problems that necessitated a hospital stay?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ages1",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "During the first three months after your baby\u2019s birth, did your child experience health problems that necessitated a hospital stay?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburtz ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "view_lft": 55234.0,
          "view_rgt": 55238.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "description": "U-Untersuchungen",
          "filter": "7;ages1=1",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "[Yes]: \u2026 days",
          "text_de": "[Ja] und zwar \u2026 Tage",
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "8": {
      "question": "8",
      "name": "8",
      "label": "After giving birth, the mother receives a \u201cchild health record\u201d for medical check-ups (referred to as \u201cU2\u201d for the second check-up, \u201cU3\u201d for the third, etc.). Which was your child\u2019s last check-up?",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "After giving birth, the mother receives a \u201cchild health record\u201d for medical check-ups (referred to as \u201cU2\u201d for the second check-up, \u201cU3\u201d for the third, etc.). Which was your child\u2019s last check-up?",
          "text_de": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \u201eKinder-Untersuchungsheft\u201c f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). Welche  war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "view_lft": 55236.0,
          "view_rgt": 55240.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "description": "Verz\u00f6gerungen",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "bin",
          "text": "None of these check-ups where conducted",
          "text_de": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "9": {
      "question": "9",
      "name": "9",
      "label": "Has your child been diagnosed with any delays, disorders, or disabilities?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "astor",
          "description": "Welche Verz\u00f6gerungen, Behinderungen, St\u00f6rungen",
          "goto": "3 @ 11",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Has your child been diagnosed with any delays, disorders, or disabilities?",
          "text_de": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "view_lft": 55238.0,
          "view_rgt": 55241.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes, at the \u201cU\u201d check-up",
              "label_de": "Ja, bei der \u201eU\u201c Untersuchung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Yes, at another check-up",
              "label_de": "Ja, bei einer anderen Untersuchung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "10": {
      "question": "10",
      "name": "10",
      "label": "Has your child been diagnosed with any of the following developmental delays, disorders, or disabilities? ",
      "items": [
        {
          "filter": "9;astor=1 | 2",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Has your child been diagnosed with any of the following developmental delays, disorders, or disabilities? ",
          "text_de": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "view_lft": 55240.0,
          "view_rgt": 55243.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "bin",
          "text": "other",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_sort_id": 36.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "11": {
      "question": "11",
      "name": "11",
      "label": "Is the newborn your first, second, third, etc. child? (Please state)",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Is the newborn your first, second, third, etc. child? (Please state)",
          "text_de": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "view_lft": 55241.0,
          "view_rgt": 55245.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "He/she is my \u2026 child",
          "text_de": "Es ist das \u2026 te Kind.",
          "view_sort_id": 38.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "12": {
      "question": "12",
      "name": "12",
      "label": "Is the newborn your biological child?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aleib",
          "description": "leibliches Kind",
          "goto": "2 @ 15",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Is the newborn your biological child?",
          "text_de": "Handelt es sich um Ihr leibliches Kind?",
          "view_lft": 55243.0,
          "view_rgt": 55246.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "13": {
      "question": "13",
      "name": "13",
      "label": "Was your pregnancy more unplanned or more planned?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aplan",
          "description": "geplante Schwangerschaft",
          "filter": "12;aleib=1",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was your pregnancy more unplanned or more planned?",
          "text_de": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder geplant?",
          "view_lft": 55245.0,
          "view_rgt": 55247.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "More unplanned",
              "label_de": "Eher ungeplant",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "More planned",
              "label_de": "Eher geplant",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Medically assisted pregnancy (hormone treatment, IVF)",
              "label_de": "Erfolgte mit medizinische Unterst\u00fctzung (Hormonbehandlung, IVF)",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "14": {
      "question": "14",
      "name": "14",
      "label": "How were you feeling physically and mentally during the last third of your pregnancy and during the first three months after giving birth?",
      "items": [
        {
          "description": "K\u00f6rperliches Befinden",
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "How were you feeling physically and mentally during the last third of your pregnancy and during the first three months after giving birth?",
          "text_de": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches und seelisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_lft": 55246.0,
          "view_rgt": 55249.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "abefx",
          "description": "Lebensumst\u00e4nde nach Geburt",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mental State: In the first three months after childbirth",
          "text_de": "[Seelisches Befinden] In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Very good",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Good",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bad",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Very bad",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "15": {
      "question": "15",
      "name": "15",
      "label": "Life changes after the birth of a child. You experience new things and start to have new expectations for the future. To what extent do you agree with the following statements?",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Life changes after the birth of a child. You experience new things and start to have new expectations for the future. To what extent do you agree with the following statements?",
          "text_de": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.Man macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.Inwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "view_lft": 55247.0,
          "view_rgt": 55251.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "averx",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "I\u2019m worried about my child\u2019s health",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen ",
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree ",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree ",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "16": {
      "question": "16",
      "name": "16",
      "label": "Does the father live in the household?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "avat",
          "description": "Unterst\u00fctzung Betreuung",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Does the father live in the household?",
          "text_de": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "view_lft": 55249.0,
          "view_rgt": 55252.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "17": {
      "question": "17",
      "name": "17",
      "label": "How much do you feel your partner helps you in looking after the child?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aunt2",
          "description": "Hauptbetreuungsperson",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "How much do you feel your partner helps you in looking after the child?",
          "text_de": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "view_lft": 55251.0,
          "view_rgt": 55253.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Very much",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Quite a bit",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Not much ",
              "label_de": "Eher wenig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Not applicable, no partner",
              "label_de": "Trifft nicht zu, es gibt keinen Partner",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "18": {
      "question": "18",
      "name": "18",
      "label": "Are you the child\u2019s main caregiver?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "abet",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Are you the child\u2019s main caregiver?",
          "text_de": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "view_lft": 55252.0,
          "view_rgt": 55254.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "19": {
      "question": "19",
      "name": "19",
      "label": "If you think about a normal week, is there anybody else who regularly spends time looking after your child? If so, who is it and how many hours a week do they spend looking after the child?",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "If you think about a normal week, is there anybody else who regularly spends time looking after your child? If so, who is it and how many hours a week do they spend looking after the child?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:Gibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen? Wenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_lft": 55253.0,
          "view_rgt": 55256.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "description": "Eigenschaften Kind",
          "filter": "19:asit7=1",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [other]",
          "text_de": "Stunden [Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)]",
          "view_sort_id": 73.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "20": {
      "question": "20",
      "name": "20",
      "label": "What\u2019s your current impression of your child? To what extent do you agree with the following statements?",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text": "What\u2019s your current impression of your child? To what extent do you agree with the following statements?",
          "text_de": "Wie sehen Sie ihr Kind heute? Inwieweit treffen folgende Aussagen zu? ",
          "view_lft": 55254.0,
          "view_rgt": 55258.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "aaktx",
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "cat",
          "text": "My child tends to be shy",
          "text_de": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend ",
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree ",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "Interviewer": {
      "question": "Interviewer",
      "name": "Interviewer",
      "items": [
        {
          "number": "0.0",
          "scale": "txt",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?",
          "view_lft": 55256.0,
          "view_rgt": 55260.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0.0",
          "number": "0.0",
          "scale": "int",
          "text_de": "Abrechnungs-Nummer",
          "view_sort_id": 85.0,
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name Neugeborenes",
          "number": "101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "aname",
          "view_import_note": "Q101 | ANAME | Name Neugeborenes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 37789.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "items": [
        {
          "label": "Personennummer Kind",
          "number": "102.0",
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "apnr",
          "view_import_note": "Q102 | APNR | Personennummer Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37788.0,
          "view_rgt": 37790.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "agebj",
          "label": "Geburtsjahr Neugeborenes",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "agebj",
          "view_import_note": "Q201 | AGEBJ | Geburtsjahr Neugeborenes",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37789.0,
          "view_rgt": 37791.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2011",
              "label_de": "2011",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2012",
              "label_de": "2012",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2011",
              "label_de": "2011",
              "value": 2011
            },
            {
              "label": "2012",
              "label_de": "2012",
              "value": 2012
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Geburtsmonat Neugeborenes",
          "number": "202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "agebm",
          "view_import_note": "Q202 | AGEBM | Geburtsmonat Neugeborenes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37790.0,
          "view_rgt": 37792.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aent",
          "label": "Ort Entbindung",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "text_de": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "aent",
          "view_import_note": "Q301 | AENT | Ort Entbindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37791.0,
          "view_rgt": 37793.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "At home",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "At the hospital",
              "label_de": "Im Krankenhaus",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Elsewhere",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aent1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q301 : AENT=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q301 : AENT=2,3",
          "label": "Kaiserschnitt",
          "number": "302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "text_de": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "aent1",
          "view_import_note": "Q302 | AENT1 | Kaiserschnitt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37792.0,
          "view_rgt": 37794.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Schwangerschaftswoche Geburt",
          "number": "400.0",
          "scale": "int",
          "text": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "awoch",
          "view_import_note": "Q400 | AWOCH | Schwangerschaftswoche Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37793.0,
          "view_rgt": 37795.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Geburtsgewicht in Gramm angeben!",
          "instruction_de": "Geburtsgewicht in Gramm angeben!",
          "label": "Gewicht bei Geburt",
          "number": "501.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "agew",
          "view_import_note": "Q501 | AGEW | Gewicht bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37794.0,
          "view_rgt": 37796.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "instruction_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "label": "Gr\u00f6\u00dfe bei Geburt",
          "number": "502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "agro",
          "view_import_note": "Q502 | AGRO | Gr\u00f6\u00dfe bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37795.0,
          "view_rgt": 37797.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "503": {
      "question": "503",
      "name": "503",
      "label": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Kopfumfang in cm angeben!",
          "instruction_de": "Kopfumfang in cm angeben!",
          "label": "Kopfumfang bei Geburt",
          "number": "503.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "akop",
          "view_import_note": "Q503 | AKOP | Kopfumfang bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37796.0,
          "view_rgt": 37798.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, wenn ja, wie lange?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "astil1",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwortkategorie \"habe l\u00e4nger gestillt und zwar\" ist in der n\u00e4chsten Frage kodiert.\n",
          "label": "Stillzeit",
          "number": "601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, wenn ja, wie lange?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, wenn ja, wie lange?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "astil1",
          "view_import_note": "Q601 | ASTIL1 | Stillzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37797.0,
          "view_rgt": 37799.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stille immer noch",
              "label_de": "Stille immer noch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "label_de": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nein, habe nicht gestillt",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : ASTIL1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : ASTIL1=3",
          "instruction": "Geben Sie bitte die Anzahl der Monate ein, die Sie ihr Kind gestillt haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte die Anzahl der Monate ein, die Sie ihr Kind gestillt haben.",
          "label": "Stillzeit Monate",
          "number": "602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "astil2",
          "view_import_note": "Q602 | ASTIL2 | Stillzeit Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37798.0,
          "view_rgt": 37800.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ages1",
          "label": "Krankenhausaufenthalt Kind (3 Monate)",
          "number": "701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "ages1",
          "view_import_note": "Q701 | AGES1 | Krankenhausaufenthalt Kind (3 Monate)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37799.0,
          "view_rgt": 37801.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Und zwar:\n[Tage]",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q701 : AGES1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q701 : AGES1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "label": "Anzahl Tage Krankenhaus",
          "number": "702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:\n[Tage]",
          "text_de": "Und zwar:\n[Tage]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "ages2",
          "view_import_note": "Q702 | AGES2 | Anzahl Tage Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37800.0,
          "view_rgt": 37802.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWurde bei Ihrem Kind bereits eine solche Untersuchung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "auntno",
          "description": "Researcher Notes:\nCode \"es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt in AUNTNO coderien.\n**Angabe zu \"ja\" in n\u00e4chster Frage (AUNT) codiert.\n",
          "label": "Vorsorgeuntersuchung",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWurde bei Ihrem Kind bereits eine solche Untersuchung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWurde bei Ihrem Kind bereits eine solche Untersuchung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "auntno",
          "view_import_note": "Q801 | AUNTNO | Vorsorgeuntersuchung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37801.0,
          "view_rgt": 37803.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
              "label_de": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : AUNTNO=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : AUNTNO=2",
          "label": "Nennung letzte Vorsorgeuntersuchung",
          "number": "802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "text_de": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "aunt",
          "view_import_note": "Q802 | AUNT | Nennung letzte Vorsorgeuntersuchung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37802.0,
          "view_rgt": 37804.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "astor",
          "description": "Routing:\n*IF [Q9000,3] *GOTO 11000\n",
          "goto": "*IF [Q9000,3] *GOTO 11000",
          "label": "Entwicklungsst\u00f6rung",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "text_de": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "astor",
          "view_import_note": "Q900 | ASTOR | Entwicklungsst\u00f6rung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37803.0,
          "view_rgt": 37805.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes, at the \u201cU\u201d check-up",
              "label_de": "Ja, bei der \u201eU\u201c Untersuchung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Yes, at another check-up",
              "label_de": "Ja, bei einer anderen Untersuchung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = ASTOR1\n**2 = ASTOR2\n**3 = ASTOR3\n**4 = ASTOR4\n**5 = ASTOR5\n**6 = ASTOR6\n**7 = ASTOR7\n**8 = ASTOR8\n**9 = ASTOR9\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Nennung Entwicklungsst\u00f6rungen",
          "number": "1000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "text_de": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "astor x",
          "view_import_note": "Q1000 | ASTOR X | Nennung Entwicklungsst\u00f6rungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 37804.0,
          "view_rgt": 37815.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wahrnehmung (Sehen, H\u00f6ren)",
          "text_de": "Wahrnehmung (Sehen, H\u00f6ren)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Motorik (Greifen, Krabbeln, Laufen)",
          "text_de": "Motorik (Greifen, Krabbeln, Laufen)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Neurologische St\u00f6rungen (Kr\u00e4mpfe u.\u00e4.)",
          "text_de": "Neurologische St\u00f6rungen (Kr\u00e4mpfe u.\u00e4.)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sprache (Lautbildung, Spracherwerbsst\u00f6rung)",
          "text_de": "Sprache (Lautbildung, Spracherwerbsst\u00f6rung)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regulation (untr\u00f6stbares Schreien, dauerhafte Schlaf- oder Essst\u00f6rung)",
          "text_de": "Regulation (untr\u00f6stbares Schreien, dauerhafte Schlaf- oder Essst\u00f6rung)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische Krankheit",
          "text_de": "Chronische Krankheit",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "K\u00f6rperliche Behinderung",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Behinderung",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Geistige Behinderung",
          "text_de": "Geistige Behinderung",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
      "items": [
        {
          "label": "Anzahl Kinder",
          "number": "1100.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "text_de": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "aanz",
          "view_import_note": "Q1100 | AANZ | Anzahl Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37805.0,
          "view_rgt": 37816.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Handelt es sich dabei um Ihr leibliches Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aleib",
          "description": "Routing:\n*IF [Q12000,2] *GOTO 15000\n",
          "goto": "*IF [Q12000,2] *GOTO 15000",
          "label": "Leibliches Kind",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich dabei um Ihr leibliches Kind?",
          "text_de": "Handelt es sich dabei um Ihr leibliches Kind?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "aleib",
          "view_import_note": "Q1200 | ALEIB | Leibliches Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37815.0,
          "view_rgt": 37817.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aplan",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1200 : ALEIB=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1200 : ALEIB=1",
          "label": "Planung Schwangerschaft",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
          "text_de": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "aplan",
          "view_import_note": "Q1300 | APLAN | Planung Schwangerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37816.0,
          "view_rgt": 37818.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "More unplanned",
              "label_de": "Eher ungeplant",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "More planned",
              "label_de": "Eher geplant",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Medically assisted pregnancy (hormone treatment, IVF)",
              "label_de": "Erfolgte mit medizinische Unterst\u00fctzung (Hormonbehandlung, IVF)",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1401": {
      "question": "1401",
      "name": "1401",
      "label": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = ABEF1\n**Statement 2 = ABEF2\n",
          "label": "K\u00f6rperliches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "number": "1401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "text_de": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "abef x 1",
          "view_import_note": "Q1401 | ABEF X 1 | K\u00f6rperliches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 37817.0,
          "view_rgt": 37821.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "abef x 1",
          "item": "1.0",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "text_de": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "abef x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "text_de": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1402": {
      "question": "1402",
      "name": "1402",
      "label": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = ABEF3\n**Statement 2 = ABEF4\n",
          "label": "Seelisches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "number": "1402.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "text_de": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "abef x 2",
          "view_import_note": "Q1402 | ABEF X 2 | Seelisches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 37818.0,
          "view_rgt": 37824.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "abef x 2",
          "item": "3.0",
          "number": "1402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "text_de": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "abef x 2",
          "item": "4.0",
          "number": "1402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "text_de": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = AVER1\n**2 = AVER2\n**3 = AVER3\n**4 = AVER4\n**5 = AVER5\n**6 = AVER6\n**7 = AVER7\n**8 = AVER8\n**9 = AVER9\n",
          "label": "Ver\u00e4nderungen durch Geburt",
          "number": "1500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "text_de": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "aver x",
          "view_import_note": "Q1500 | AVER X | Ver\u00e4nderungen durch Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 37821.0,
          "view_rgt": 37834.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "1.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Lebensumst\u00e4nde haben sich sehr stark ver\u00e4ndert",
          "text_de": "Meine Lebensumst\u00e4nde haben sich sehr stark ver\u00e4ndert",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "2.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Das Aufziehen meines Kindes bereitet mir Gl\u00fcck und Freude",
          "text_de": "Das Aufziehen meines Kindes bereitet mir Gl\u00fcck und Freude",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "3.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich bin oft am Ende meiner Kr\u00e4fte",
          "text_de": "Ich bin oft am Ende meiner Kr\u00e4fte",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "4.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Rolle als Mutter ist f\u00fcr mich sehr befriedigend",
          "text_de": "Meine Rolle als Mutter ist f\u00fcr mich sehr befriedigend",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "5.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich f\u00fchle mich den neuen Aufgaben und Anforderungen oft nicht gewachsen",
          "text_de": "Ich f\u00fchle mich den neuen Aufgaben und Anforderungen oft nicht gewachsen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "6.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich lerne \u00fcber das Kind auch andere Menschen kennen und kn\u00fcpfe neue Kontakte",
          "text_de": "Ich lerne \u00fcber das Kind auch andere Menschen kennen und kn\u00fcpfe neue Kontakte",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "7.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich leide darunter, auf meine Rolle als Mutter eingeschr\u00e4nkt zu sein",
          "text_de": "Ich leide darunter, auf meine Rolle als Mutter eingeschr\u00e4nkt zu sein",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "8.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meinem Kind viel Z\u00e4rtlichkeit zu geben, ist mir sehr wichtig",
          "text_de": "Meinem Kind viel Z\u00e4rtlichkeit zu geben, ist mir sehr wichtig",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "aver x",
          "item": "9.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "avat",
          "label": "Vater lebt im HH",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "text_de": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "avat",
          "view_import_note": "Q1600 | AVAT | Vater lebt im HH",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37824.0,
          "view_rgt": 37835.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "aunt2",
          "label": "Unterst\u00fctzung durch Partner",
          "number": "1700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "aunt2",
          "view_import_note": "Q1700 | AUNT2 | Unterst\u00fctzung durch Partner",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37834.0,
          "view_rgt": 37836.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Very much",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Quite a bit",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Not much ",
              "label_de": "Eher wenig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Not applicable, no partner",
              "label_de": "Trifft nicht zu, es gibt keinen Partner",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "abet1",
          "label": "Hauptbetreuungsperson",
          "number": "1800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "text_de": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "abet1",
          "view_import_note": "Q1800 | ABET1 | Hauptbetreuungsperson",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37835.0,
          "view_rgt": 37837.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1901": {
      "question": "1901",
      "name": "1901",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = ASIT1\n**2 = ASIT2\n**3 = ASIT3\n**4 = ASIT4\n**5 = ASIT5\n**6 = ASIT6\n**7 = ASIT7\n",
          "label": "Personen Kinderbetreuung",
          "number": "1901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "asit x",
          "view_import_note": "Q1901 | ASIT X | Personen Kinderbetreuung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 37836.0,
          "view_rgt": 37845.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "1.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(Ehe) Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "2.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "3.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "4.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere Verwandte",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "5.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Tagesmutter",
          "text_de": "Tagesmutter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "6.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Krippe",
          "text_de": "Krippe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "asit x",
          "item": "7.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1902": {
      "question": "1902",
      "name": "1902",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=1 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "number": "1902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd1",
          "view_import_note": "Q1902 | ASTD1 | Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37837.0,
          "view_rgt": 37846.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1903": {
      "question": "1903",
      "name": "1903",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=2 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "number": "1903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd2",
          "view_import_note": "Q1903 | ASTD2 | Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37845.0,
          "view_rgt": 37847.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1904": {
      "question": "1904",
      "name": "1904",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=3 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Geschwister",
          "number": "1904.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd3",
          "view_import_note": "Q1904 | ASTD3 | Betreuungszeit Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37846.0,
          "view_rgt": 37848.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1905": {
      "question": "1905",
      "name": "1905",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=4 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Verwandte",
          "number": "1905.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd4",
          "view_import_note": "Q1905 | ASTD4 | Betreuungszeit Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37847.0,
          "view_rgt": 37849.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1906": {
      "question": "1906",
      "name": "1906",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=5 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Tagesmutter",
          "number": "1906.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd5",
          "view_import_note": "Q1906 | ASTD5 | Betreuungszeit Tagesmutter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37848.0,
          "view_rgt": 37850.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1907": {
      "question": "1907",
      "name": "1907",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=6 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Krippe",
          "number": "1907.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd6",
          "view_import_note": "Q1907 | ASTD6 | Betreuungszeit Krippe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37849.0,
          "view_rgt": 37851.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1908": {
      "question": "1908",
      "name": "1908",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : ASIT X ST=7 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit andere Personen",
          "number": "1908.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "astd7",
          "view_import_note": "Q1908 | ASTD7 | Betreuungszeit andere Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 37850.0,
          "view_rgt": 37852.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1909": {
      "question": "1909",
      "name": "1909",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "asitno",
          "label": "Keine weitere Betreeung Kind",
          "number": "1909.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "asitno",
          "view_import_note": "Q1909 | ASITNO | Keine weitere Betreeung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 37851.0,
          "view_rgt": 37853.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, niemand",
              "label_de": "Nein, niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = AAKT1\n**Statement 2 = AAKT2\n**Statement 3 = AAKT3\n**Statement 4 = AAKT4\n**Statement 5 = AAKT5\n",
          "label": "Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "number": "2000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "aakt x",
          "view_import_note": "Q2000 | AAKT X | Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 37852.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "1.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "2.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "3.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "4.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "aakt x",
          "item": "5.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend",
          "text_de": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2012-e1",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}