{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2009-pe",
  "label": "Individual 2009",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2009.0,
  "dataset": "zp",
  "instrument": "soep-core-2009-pe",
  "questions": {
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Im Folgenden geht es um private, finanzielle Unterst\u00fctzungen, die man geben oder erhalten kann.",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Einleitung finanzielle Unterst\u00fctzungen",
          "number": 1.0,
          "scale": "int",
          "text": "Im Folgenden geht es um private, finanzielle Unterst\u00fctzungen, die man geben oder erhalten kann.",
          "text_de": "Im Folgenden geht es um private, finanzielle Unterst\u00fctzungen, die man geben oder erhalten kann.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_import_concept": "t1",
          "view_import_note": "T1 | T1 | Einleitung finanzielle Unterst\u00fctzungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53241.0,
          "view_rgt": 53243.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 52788.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 1.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf01",
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "20.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 20.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Schlaf?",
          "text_de": "mit Ihrem Schlaf?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf20",
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 2.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf02",
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 3.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf03",
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 4.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf04",
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 5.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf05",
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 7.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf07",
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 8.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf08",
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 13.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Familienleben?",
          "text_de": "mit Ihrem Familienleben?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf13",
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 9.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf09",
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "19.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 19.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie ehrenamtlich t\u00e4tig sind) mit Ihrer ehrenamtlichen T\u00e4tigkeit in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten?",
          "text_de": "(falls Sie ehrenamtlich t\u00e4tig sind) mit Ihrer ehrenamtlichen T\u00e4tigkeit in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf19",
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": 201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q201 | PWERK X  | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52776.0,
          "view_rgt": 52797.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 1.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk1",
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 2.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk2",
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 3.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk3",
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 4.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk4",
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 5.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk5",
          "view_sort_id": 18.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 6.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk6",
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 7.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk7",
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 8.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk8",
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwerka",
          "label": "Zeitverwendung GesamtKA",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pwerka",
          "view_import_note": "Q202 | PWERKA | Zeitverwendung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52788.0,
          "view_rgt": 52798.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "203": {
      "question": "203",
      "name": "203",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen. GesamtKA soll nicht ins Feld\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag",
          "number": 203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "psa x",
          "view_import_note": "Q203 | PSA X | Alltag, Samstag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52797.0,
          "view_rgt": 52807.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 1.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa1",
          "view_sort_id": 24.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 2.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa2",
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 3.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa3",
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 4.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa4",
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 5.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa5",
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 6.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa6",
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 7.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa7",
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 8.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa8",
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "204": {
      "question": "204",
      "name": "204",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psaka",
          "concept": "psaka",
          "label": "Zeitverwendung GesamtKA Samstag",
          "number": 204.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psaka",
          "view_import_concept": "psaka",
          "view_import_note": "Q204 | PSAKA | Zeitverwendung GesamtKA Samstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52798.0,
          "view_rgt": 52808.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "205": {
      "question": "205",
      "name": "205",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.GesamtKA soll nicht ins Feld\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag",
          "number": 205.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pso x",
          "view_import_note": "Q205 | PSO X | Alltag, Sonntag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52807.0,
          "view_rgt": 52817.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 1.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso1",
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 2.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso2",
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 3.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso3",
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 4.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso4",
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 5.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso5",
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 6.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso6",
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 7.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso7",
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 8.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "206": {
      "question": "206",
      "name": "206",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psoka",
          "concept": "psoka",
          "label": "Zeitverwendung GesamtKA Sonntag",
          "number": 206.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psoka",
          "view_import_concept": "psoka",
          "view_import_note": "Q206 | PSOKA | Zeitverwendung GesamtKA Sonntag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52808.0,
          "view_rgt": 52818.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Freizeit",
          "number": 300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pfz x",
          "view_import_note": "Q300 | PFZ X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52817.0,
          "view_rgt": 52828.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 1.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theatern, Vortr\u00e4gen",
          "text_de": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theatern, Vortr\u00e4gen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 2.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuch, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Kinobesuch, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 3.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aktiver Sport",
          "text_de": "Aktiver Sport",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz3",
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 4.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz4",
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 5.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "text_de": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz5",
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 6.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "text_de": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz6",
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 7.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 8.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "text_de": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 9.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      },
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "Arbeit letzte 7 Tage",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_first_concept": "p7tag",
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q400 | P7TAG | Arbeit letzte 7 Tage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52818.0,
          "view_rgt": 52829.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten Elternzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz / Elternzeit",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten Elternzeit?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten Elternzeit?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "perz",
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q500 | PERZ | Mutterschutz / Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52828.0,
          "view_rgt": 52830.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos gemeldet",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "palo",
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q600 | PALO | Arbeitslos gemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52829.0,
          "view_rgt": 52831.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q7000,2] *GOTO 9000\n",
          "goto": "*IF [Q7000,2] *GOTO 9000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "paus1",
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q700 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52830.0,
          "view_rgt": 52832.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "number": 801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q801 | PAUS X Dummy | Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52831.0,
          "view_rgt": 52837.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": 802.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus2",
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q802 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52832.0,
          "view_rgt": 52838.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "803": {
      "question": "803",
      "name": "803",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": 803.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus5",
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q803 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52837.0,
          "view_rgt": 52839.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "804": {
      "question": "804",
      "name": "804",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q803 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q803 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": 804.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q804 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52838.0,
          "view_rgt": 52840.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "805": {
      "question": "805",
      "name": "805",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": 805.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus3",
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q805 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52839.0,
          "view_rgt": 52841.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion",
              "label_de": "Promotion",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "806": {
      "question": "806",
      "name": "806",
      "label": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3a",
          "concept": "paus3a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3",
          "instruction": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "label": "Stipendium",
          "number": 806.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus3a",
          "view_import_concept": "paus3a",
          "view_import_note": "Q806 | PAUS3A | Stipendium",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52840.0,
          "view_rgt": 52842.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, BAf\u00f6G",
              "label_de": "Ja, BAf\u00f6G",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, sonstiges",
              "label_de": "Ja, sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "807": {
      "question": "807",
      "name": "807",
      "label": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q806 : PAUS3A=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q806 : PAUS3A=3",
          "label": "Stipendium 2",
          "number": 807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "text_de": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus3so",
          "view_import_note": "Q807 | PAUS3SO | Stipendium 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52841.0,
          "view_rgt": 52843.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "808": {
      "question": "808",
      "name": "808",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": 808.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus4",
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q808 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52842.0,
          "view_rgt": 52844.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "809": {
      "question": "809",
      "name": "809",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q808 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q808 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": 809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q809 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52843.0,
          "view_rgt": 52845.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q9000,1] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,2] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,3] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,4] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,5] **GOTO BLOCK 7200\n",
          "goto": "*IF [Q9000,1] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,2] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,3] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,4] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,5] **GOTO BLOCK 7200",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbsstatus",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "perw",
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q900 | PERW | Erwerbsstatus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52844.0,
          "view_rgt": 52846.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender /Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender /Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q900 : PERW=9,6,7\n\nRouting:\n*IF [Q10000,1] **GOTO BLOCK 7300\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q900 : PERW=9,6,7",
          "goto": "*IF [Q10000,1] **GOTO BLOCK 7300",
          "label": "Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "number": 1000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pnerw02",
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q1000 | PNERW02 | Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52845.0,
          "view_rgt": 52847.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1000 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1000 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_first_concept": "pnerw03",
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q1100 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52846.0,
          "view_rgt": 52848.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": 1200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "pnerw04",
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q1200 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52847.0,
          "view_rgt": 52849.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_first_concept": "pnerw01",
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q1300 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52848.0,
          "view_rgt": 52850.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1401": {
      "question": "1401",
      "name": "1401",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"H\u00f6he Nettoverdienst\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q14010,1] *GOTO 16000\n",
          "goto": "*IF [Q14010,1] *GOTO 16000",
          "label": "Nettoverdienst",
          "number": 1401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw08",
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q1401 | PNERW08 | Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52849.0,
          "view_rgt": 52851.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
              "label_de": "H\u00f6he Nettoverdienst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1402": {
      "question": "1402",
      "name": "1402",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1401 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1401 : PNERW08=2",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": 1402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw07",
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q1402 | PNERW07 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52850.0,
          "view_rgt": 52852.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnerw14",
          "label": "Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "number": 1500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "pnerw14",
          "view_import_concept": "pnerw14",
          "view_import_note": "Q1500 | PNERW14 | Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52851.0,
          "view_rgt": 52853.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_first_concept": "pnerw09",
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q1600 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52852.0,
          "view_rgt": 52854.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q17000,2] *GOTO 19000\n",
          "goto": "*IF [Q17000,2] *GOTO 19000",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 1700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_first_concept": "pnerw10",
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q1700 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52853.0,
          "view_rgt": 52855.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1801": {
      "question": "1801",
      "name": "1801",
      "label": "Haben Sie von Ihrerm Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittlungsgutschein",
          "number": 1801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrerm Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrerm Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pverm1",
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q1801 | PVERM1 | Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52854.0,
          "view_rgt": 52856.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1802": {
      "question": "1802",
      "name": "1802",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1801 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1801 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 1802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pverm2",
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q1802 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52855.0,
          "view_rgt": 52857.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1900": {
      "question": "1900",
      "name": "1900",
      "label": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw06",
          "concept": "pnerw06",
          "label": "Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": 1900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_first_concept": "pnerw06",
          "view_import_concept": "pnerw06",
          "view_import_note": "Q1900 | PNERW06 | Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52856.0,
          "view_rgt": 52858.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Geld verdienen",
              "label_de": "Geld verdienen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "label_de": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw05",
          "concept": "pnerw05",
          "label": "erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "number": 2000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pnerw05",
          "view_import_concept": "pnerw05",
          "view_import_note": "Q2000 | PNERW05 | erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52857.0,
          "view_rgt": 52859.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "label_de": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwas Neues machen",
              "label_de": "Etwas Neues machen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Egal",
              "label_de": "Egal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "label_de": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER (ROUTING) - Befragte springen auf Fragen zur Nebent\u00e4tigkeit (Q7300: PJOB XX)\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "berufliche Zukunft",
          "number": 2100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_import_concept": "pnerw xx",
          "view_import_note": "Q2100 | PNERW XX | berufliche Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52858.0,
          "view_rgt": 52863.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": 11.0,
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "text_de": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw11",
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": 12.0,
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw12",
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": 13.0,
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw13",
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q22000,2] *GOTO 29000\n",
          "goto": "*IF [Q22000,2] *GOTO 29000",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": 2200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pwexl1",
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q2200 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52859.0,
          "view_rgt": 52864.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2301": {
      "question": "2301",
      "name": "2301",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2008, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2008 Monat",
          "number": 2301.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2008, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2008, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl2",
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q2301 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2008 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52863.0,
          "view_rgt": 52865.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2302": {
      "question": "2302",
      "name": "2302",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2009, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2009 Monat",
          "number": 2302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2009, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2009, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl3",
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q2302 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2009 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52864.0,
          "view_rgt": 52866.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2303": {
      "question": "2303",
      "name": "2303",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "label": "Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "number": 2303.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexlka",
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q2303 | PWEXLKA | Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52865.0,
          "view_rgt": 52867.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2401": {
      "question": "2401",
      "name": "2401",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q24010,1] *GOTO 26000\n",
          "goto": "*IF [Q24010,1] *GOTO 26000",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": 2401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pwexl4",
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q2401 | PWEXL4 | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52866.0,
          "view_rgt": 52868.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2402": {
      "question": "2402",
      "name": "2402",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2401 : PWEXL4=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2401 : PWEXL4=6",
          "label": "Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "number": 2402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pwexl5",
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q2402 | PWEXL5 | Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52867.0,
          "view_rgt": 52869.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnisen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvergl9",
          "concept": "pvergl9",
          "label": "Verwertung berufliche Kenntnisse",
          "number": 2500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnisen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnisen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "pvergl9",
          "view_import_concept": "pvergl9",
          "view_import_note": "Q2500 | PVERGL9 | Verwertung berufliche Kenntnisse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52868.0,
          "view_rgt": 52870.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mehr",
              "label_de": "Mehr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gleich viel",
              "label_de": "Gleich viel",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger",
              "label_de": "Weniger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2600": {
      "question": "2600",
      "name": "2600",
      "label": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": 2600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "psuch1",
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q2600 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52869.0,
          "view_rgt": 52871.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_first_concept": "psuch2",
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q2700 | PSUCH2 | Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52870.0,
          "view_rgt": 52872.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2801": {
      "question": "2801",
      "name": "2801",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "number": 2801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pverm3",
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q2801 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52871.0,
          "view_rgt": 52873.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2802": {
      "question": "2802",
      "name": "2802",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2801 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2801 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 2802.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pverm4",
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q2802 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52872.0,
          "view_rgt": 52874.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "number": 2900.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q2900 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52873.0,
          "view_rgt": 52875.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3000": {
      "question": "3000",
      "name": "3000",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "number": 3000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "pberja",
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q3000 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52874.0,
          "view_rgt": 52876.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Derzeit in Ausbildung",
              "label_de": "Derzeit in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3100": {
      "question": "3100",
      "name": "3100",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": 3100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "pberaus",
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q3100 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52875.0,
          "view_rgt": 52877.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q3200 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52876.0,
          "view_rgt": 52878.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": 3300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "poed",
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q3300 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52877.0,
          "view_rgt": 52879.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3400": {
      "question": "3400",
      "name": "3400",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": 3400.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q3400 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52878.0,
          "view_rgt": 52880.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": 3500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "pgesunt",
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q3500 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52879.0,
          "view_rgt": 52881.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzahl",
          "concept": "pzahl",
          "label": "Entwicklung Besch\u00e4figte",
          "number": 3600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "text_de": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_first_concept": "pzahl",
          "view_import_concept": "pzahl",
          "view_import_note": "Q3600 | PZAHL | Entwicklung Besch\u00e4figte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52880.0,
          "view_rgt": 52882.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erh\u00f6ht",
              "label_de": "Erh\u00f6ht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verringert",
              "label_de": "Verringert",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gleichgeblieben",
              "label_de": "Gleichgeblieben",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "Und welche Entwicklungen erwarten Sie f\u00fcr diesen Betrieb:\nWird sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten in den n\u00e4chsten 12 Monaten erh\u00f6hen, verringern oder gleich bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzahl2",
          "concept": "pzahl2",
          "label": "Entwicklung Besch\u00e4ftigungszahlen",
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und welche Entwicklungen erwarten Sie f\u00fcr diesen Betrieb:\nWird sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten in den n\u00e4chsten 12 Monaten erh\u00f6hen, verringern oder gleich bleiben?",
          "text_de": "Und welche Entwicklungen erwarten Sie f\u00fcr diesen Betrieb:\nWird sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten in den n\u00e4chsten 12 Monaten erh\u00f6hen, verringern oder gleich bleiben?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pzahl2",
          "view_import_concept": "pzahl2",
          "view_import_note": "Q3700 | PZAHL2 | Entwicklung Besch\u00e4ftigungszahlen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52881.0,
          "view_rgt": 52883.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erh\u00f6hen",
              "label_de": "Erh\u00f6hen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verringern",
              "label_de": "Verringern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gleich bleiben",
              "label_de": "Gleich bleiben",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3801": {
      "question": "3801",
      "name": "3801",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": 3801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pseitm",
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q3801 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52882.0,
          "view_rgt": 52884.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3802": {
      "question": "3802",
      "name": "3802",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": 3802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pseitj",
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q3802 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52883.0,
          "view_rgt": 52885.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3900": {
      "question": "3900",
      "name": "3900",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": 3900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pzaf",
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q3900 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52884.0,
          "view_rgt": 52886.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q40000,1] **GOTO BLOCK 4200\n",
          "goto": "*IF [Q40000,1] **GOTO BLOCK 4200",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": 4000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_first_concept": "pbefr1",
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q4000 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52885.0,
          "view_rgt": 52887.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "label": "gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "number": 4100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_first_concept": "pbefr2",
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q4100 | PBEFR2 | gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52886.0,
          "view_rgt": 52888.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ABM-Stelle",
              "label_de": "Ja, ABM-Stelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "label_de": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4201": {
      "question": "4201",
      "name": "4201",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**enstsprechend Q177 bis Q180 umsetzen.\n**Var1 = PARB\n**Var2 = PANG\n**Var3 = PSST1\n**Var4 = PAMT\n**Var5 = PAZUBI\n**Gesamtka: PBERKA\n",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Dummy Berufliche Stellung",
          "number": 4201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q4201 | P XXX Dummy | Dummy Berufliche Stellung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52887.0,
          "view_rgt": 52889.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "label_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4202": {
      "question": "4202",
      "name": "4202",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Arbeiter",
          "number": 4202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "parb",
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q4202 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52888.0,
          "view_rgt": 52890.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4203": {
      "question": "4203",
      "name": "4203",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": 4203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q4203 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52889.0,
          "view_rgt": 52895.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 1.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst1",
          "view_sort_id": 116.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 2.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst2",
          "view_sort_id": 117.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 3.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst3",
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 4.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst4",
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4204": {
      "question": "4204",
      "name": "4204",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Auszubildende",
          "number": 4204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pazubi",
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q4204 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52890.0,
          "view_rgt": 52896.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4205": {
      "question": "4205",
      "name": "4205",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": 4205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pang",
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q4205 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52895.0,
          "view_rgt": 52897.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4206": {
      "question": "4206",
      "name": "4206",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=5",
          "label": "Beamte",
          "number": 4206.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pamt",
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q4206 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52896.0,
          "view_rgt": 52898.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4207": {
      "question": "4207",
      "name": "4207",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": 4207.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pberka",
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q4207 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52897.0,
          "view_rgt": 52899.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4300": {
      "question": "4300",
      "name": "4300",
      "label": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvor1",
          "concept": "pvor1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q43000,2] *GOTO 46000\n",
          "goto": "*IF [Q43000,2] *GOTO 46000",
          "label": "F\u00fchrungsposition",
          "number": 4300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "text_de": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pvor1",
          "view_import_concept": "pvor1",
          "view_import_note": "Q4300 | PVOR1 | F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52898.0,
          "view_rgt": 52900.0,
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvor2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4300 : PVOR1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4300 : PVOR1=1",
          "label": "Personen/Anweisung",
          "number": 4400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "text_de": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pvor2",
          "view_import_concept": "pvor2",
          "view_import_note": "Q4400 | PVOR2 | Personen/Anweisung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52899.0,
          "view_rgt": 52901.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4500": {
      "question": "4500",
      "name": "4500",
      "label": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvor3",
          "concept": "pvor3",
          "label": "Art F\u00fchrungsposition",
          "number": 4500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "text_de": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "pvor3",
          "view_import_concept": "pvor3",
          "view_import_note": "Q4500 | PVOR3 | Art F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52900.0,
          "view_rgt": 52902.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "answers": [
            {
              "label": "im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "label_de": "im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "im mittleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "label_de": "im mittleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "label_de": "im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "label_de": "in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4600": {
      "question": "4600",
      "name": "4600",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 4600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "pverl",
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q4600 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52901.0,
          "view_rgt": 52903.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4700": {
      "question": "4700",
      "name": "4700",
      "label": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "precht01",
          "concept": "precht01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q47000,1] *GOTO 50000\n",
          "goto": "*IF [Q47000,1] *GOTO 50000",
          "label": "gerechtes Einkommen",
          "number": 4700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "text_de": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "precht01",
          "view_import_concept": "precht01",
          "view_import_note": "Q4700 | PRECHT01 | gerechtes Einkommen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52902.0,
          "view_rgt": 52904.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4801": {
      "question": "4801",
      "name": "4801",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "precht05",
          "concept": "precht05",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Bruttoverdienst",
          "number": 4801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "precht05",
          "view_import_concept": "precht05",
          "view_import_note": "Q4801 | PRECHT05 | gerechter Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52903.0,
          "view_rgt": 52905.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4802": {
      "question": "4802",
      "name": "4802",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "precht04",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4801 : PRECHT05=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4801 : PRECHT05=2",
          "label": "H\u00f6he gerechter Bruttoverdienst",
          "number": 4802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "precht04",
          "view_import_concept": "precht04",
          "view_import_note": "Q4802 | PRECHT04 | H\u00f6he gerechter Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52904.0,
          "view_rgt": 52906.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4901": {
      "question": "4901",
      "name": "4901",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "precht03",
          "concept": "precht03",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Nettoverdienst",
          "number": 4901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "precht03",
          "view_import_concept": "precht03",
          "view_import_note": "Q4901 | PRECHT03 | gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52905.0,
          "view_rgt": 52907.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4902": {
      "question": "4902",
      "name": "4902",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "precht02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4901 : PRECHT03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4901 : PRECHT03=2",
          "label": "H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "number": 4902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "precht02",
          "view_import_concept": "precht02",
          "view_import_note": "Q4902 | PRECHT02 | H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52906.0,
          "view_rgt": 52908.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5000": {
      "question": "5000",
      "name": "5000",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": 5000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "pwohn2",
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q5000 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52907.0,
          "view_rgt": 52909.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im Westteil Berlins",
              "label_de": "- im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- im Ostteil Berlins",
              "label_de": "- im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- oder im Ausland?",
              "label_de": "- oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q51000,1] **GOTO BLOCK 5300\n",
          "goto": "*IF [Q51000,1] **GOTO BLOCK 5300",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": 5100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "pwohn1",
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q5100 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52908.0,
          "view_rgt": 52910.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5100 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5100 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": 5200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pwohn3",
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q5200 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52909.0,
          "view_rgt": 52911.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5301": {
      "question": "5301",
      "name": "5301",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "pwohn5",
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q5301 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52910.0,
          "view_rgt": 52912.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5302": {
      "question": "5302",
      "name": "5302",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5301 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5301 : PWOHN5=3",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "pwohn4",
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q5302 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52911.0,
          "view_rgt": 52913.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5401": {
      "question": "5401",
      "name": "5401",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz02",
          "concept": "paz02",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Tage pro Woche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenarbeitstage",
          "number": 5401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "paz02",
          "view_import_concept": "paz02",
          "view_import_note": "Q5401 | PAZ02 | Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52912.0,
          "view_rgt": 52914.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label_de": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Tage pro Woche",
              "label_de": "Tage pro Woche",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5402": {
      "question": "5402",
      "name": "5402",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5401 : PAZ02=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5401 : PAZ02=3",
          "label": "Angabe Wochenarbeitstage",
          "number": 5402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "paz01",
          "view_import_concept": "paz01",
          "view_import_note": "Q5402 | PAZ01 | Angabe Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52913.0,
          "view_rgt": 52915.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5501": {
      "question": "5501",
      "name": "5501",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz04",
          "concept": "paz04",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Stunden pro Arbeitstag\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "paz04",
          "view_import_concept": "paz04",
          "view_import_note": "Q5501 | PAZ04 | Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52914.0,
          "view_rgt": 52916.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Arbeitstag",
              "label_de": "Stunden pro Arbeitstag",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5502": {
      "question": "5502",
      "name": "5502",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : PAZ04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : PAZ04=2",
          "label": "Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "paz03",
          "view_import_concept": "paz03",
          "view_import_note": "Q5502 | PAZ03 | Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52915.0,
          "view_rgt": 52917.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Es gibt ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "preg",
          "concept": "preg",
          "label": "Arbeitszeitregelung",
          "number": 5600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "text_de": "Es gibt ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_first_concept": "preg",
          "view_import_concept": "preg",
          "view_import_note": "Q5600 | PREG | Arbeitszeitregelung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52916.0,
          "view_rgt": 52918.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "label_de": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "label_de": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "label_de": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "label_de": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5701": {
      "question": "5701",
      "name": "5701",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie Ihre Besch\u00e4ftigung zu Hause aus\u00fcben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "phaus1",
          "concept": "phaus1",
          "label": "Home Office",
          "number": 5701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie Ihre Besch\u00e4ftigung zu Hause aus\u00fcben?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie Ihre Besch\u00e4ftigung zu Hause aus\u00fcben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "phaus1",
          "view_import_concept": "phaus1",
          "view_import_note": "Q5701 | PHAUS1 | Home Office",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52917.0,
          "view_rgt": 52919.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5702": {
      "question": "5702",
      "name": "5702",
      "label": "Wie h\u00e4ufig?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "phaus2",
          "concept": "phaus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5701 : PHAUS1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5701 : PHAUS1=1",
          "label": "H\u00e4ufigkeit Home Office",
          "number": 5702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "phaus2",
          "view_import_concept": "phaus2",
          "view_import_note": "Q5702 | PHAUS2 | H\u00e4ufigkeit Home Office",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52918.0,
          "view_rgt": 52920.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Mehrmals in der Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Alle 2 bis 4 Wochen",
              "label_de": "Alle 2 bis 4 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5800": {
      "question": "5800",
      "name": "5800",
      "label": "Wenn es Ihr Betrieb Ihnen freistellen w\u00fcrde, zeitweise auch zu Hause zu arbeiten, w\u00fcrden Sie dann dieses Angebot annehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "phaus3",
          "concept": "phaus3",
          "label": "Home Office Angebot wahrnehmen",
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn es Ihr Betrieb Ihnen freistellen w\u00fcrde, zeitweise auch zu Hause zu arbeiten, w\u00fcrden Sie dann dieses Angebot annehmen?",
          "text_de": "Wenn es Ihr Betrieb Ihnen freistellen w\u00fcrde, zeitweise auch zu Hause zu arbeiten, w\u00fcrden Sie dann dieses Angebot annehmen?",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "phaus3",
          "view_import_concept": "phaus3",
          "view_import_note": "Q5800 | PHAUS3 | Home Office Angebot wahrnehmen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52919.0,
          "view_rgt": 52921.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ist bei meiner Arbeit nicht m\u00f6glich",
              "label_de": "Ist bei meiner Arbeit nicht m\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5900": {
      "question": "5900",
      "name": "5900",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Abenddienste/ Nachtarbeit",
          "number": 5900.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "paz xx 1",
          "view_import_note": "Q5900 | PAZ XX 1 | Abenddienste/ Nachtarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52920.0,
          "view_rgt": 52924.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "sn": 0
        },
        "15.0": {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": 15.0,
          "number": 5900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "text_de": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "paz15",
          "view_sort_id": 147.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, t\u00e4glich",
              "label_de": "Ja, t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "16.0": {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": 16.0,
          "number": 5900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "text_de": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "paz16",
          "view_sort_id": 148.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, t\u00e4glich",
              "label_de": "Ja, t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "label_de": "Ja, mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "Ja, wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "Ja, seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6000": {
      "question": "6000",
      "name": "6000",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Wochenenddienst",
          "number": 6000.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "paz xx 2",
          "view_import_note": "Q6000 | PAZ XX 2 | Wochenenddienst",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52921.0,
          "view_rgt": 52927.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "sn": 0
        },
        "17.0": {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": 17.0,
          "number": 6000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Am Samstag / Sonnabend",
          "text_de": "Am Samstag / Sonnabend",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "paz17",
          "view_sort_id": 150.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "18.0": {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": 18.0,
          "number": 6000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Am Sonntag",
          "text_de": "Am Sonntag",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "paz18",
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6101": {
      "question": "6101",
      "name": "6101",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Wochenstunden\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden 2",
          "number": 6101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz09",
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q6101 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52924.0,
          "view_rgt": 52928.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wochenstunden",
              "label_de": "Wochenstunden",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6102": {
      "question": "6102",
      "name": "6102",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz08",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 6102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz08",
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q6102 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52927.0,
          "view_rgt": 52929.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER / ROUTING --> Wenn AZ pro Woche unter 30 liegt, dann Filter auf Q6300, wenn AZ pro Woche \u00fcber 30h,dann auf Q6500 filtern\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": 6200.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "paz10",
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q6200 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52928.0,
          "view_rgt": 52930.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6300": {
      "question": "6300",
      "name": "6300",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6200 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6200 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": 6300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "paz11",
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q6300 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52929.0,
          "view_rgt": 52931.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (401 bis 800 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (401 bis 800 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6400": {
      "question": "6400",
      "name": "6400",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit [/u](Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6200 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6200 : PAZ10<30",
          "label": "Teilzeit/ Elternzeit",
          "number": 6400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit [/u](Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit [/u](Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_first_concept": "paz12",
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q6400 | PAZ12 | Teilzeit/ Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52930.0,
          "view_rgt": 52932.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6501": {
      "question": "6501",
      "name": "6501",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": 6501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "palt1",
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q6501 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52931.0,
          "view_rgt": 52933.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6502": {
      "question": "6502",
      "name": "6502",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6501 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6501 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": 6502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "palt2",
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q6502 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52932.0,
          "view_rgt": 52934.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q900 : PERW=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q900 : PERW=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "Berufliche Zukunftserwartung",
          "number": 6600.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_import_concept": "pverxx",
          "view_import_note": "Q6600 | PVERXX | Berufliche Zukunftserwartung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52933.0,
          "view_rgt": 52946.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 1.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "text_de": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 2.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "text_de": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 3.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "text_de": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 4.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 5.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "text_de": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 6.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "text_de": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 7.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "text_de": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 8.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "-  in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "text_de": "-  in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 9.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "text_de": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 10.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pverxx",
          "item": 11.0,
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "text_de": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6700": {
      "question": "6700",
      "name": "6700",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": 6700.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "paz14",
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q6700 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52934.0,
          "view_rgt": 52947.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q68000,2] **GOTO BLOCK 7200 \n*IF [Q68000,3] **GOTO BLOCK 7200\n",
          "goto": "*IF [Q68000,2] **GOTO BLOCK 7200 \n*IF [Q68000,3] **GOTO BLOCK 7200",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": 6800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "pustd1",
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q6800 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52946.0,
          "view_rgt": 52948.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6901": {
      "question": "6901",
      "name": "6901",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": 6901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "pustd2",
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q6901 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52947.0,
          "view_rgt": 52949.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6902": {
      "question": "6902",
      "name": "6902",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6901 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6901 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": 6902.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "pustd3",
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q6902 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52948.0,
          "view_rgt": 52950.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7000": {
      "question": "7000",
      "name": "7000",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": 7000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd4",
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q7000 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52949.0,
          "view_rgt": 52951.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7101": {
      "question": "7101",
      "name": "7101",
      "label": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 7101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pustd5",
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q7101 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52950.0,
          "view_rgt": 52952.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7102": {
      "question": "7102",
      "name": "7102",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7101 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7101 : PUSTD5=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 7102.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pustd6",
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q7102 | PUSTD6 | Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52951.0,
          "view_rgt": 52953.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7103": {
      "question": "7103",
      "name": "7103",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7101 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7101 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": 7103.0,
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pustd7",
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q7103 | PUSTD7 | Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52952.0,
          "view_rgt": 52954.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7201": {
      "question": "7201",
      "name": "7201",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": 7201.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pbrut",
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q7201 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52953.0,
          "view_rgt": 52955.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7202": {
      "question": "7202",
      "name": "7202",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": 7202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pnett",
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q7202 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52954.0,
          "view_rgt": 52956.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7301": {
      "question": "7301",
      "name": "7301",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": 7301.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "pjob xx",
          "view_import_note": "Q7301 | PJOB XX | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52955.0,
          "view_rgt": 52960.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 7301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 7301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 7301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7302": {
      "question": "7302",
      "name": "7302",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q73020,1] **GOTO BLOCK 7900\n",
          "goto": "*IF [Q73020,1] **GOTO BLOCK 7900",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": 7302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pjobno",
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q7302 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52956.0,
          "view_rgt": 52961.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7400": {
      "question": "7400",
      "name": "7400",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": 7400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q7400 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52960.0,
          "view_rgt": 52962.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7500": {
      "question": "7500",
      "name": "7500",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": 7500.0,
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_first_concept": "pjob12",
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q7500 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52961.0,
          "view_rgt": 52963.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7600": {
      "question": "7600",
      "name": "7600",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": 7600.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pjob13",
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q7600 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52962.0,
          "view_rgt": 52964.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7700": {
      "question": "7700",
      "name": "7700",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": 7700.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pjob14",
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q7700 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52963.0,
          "view_rgt": 52965.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": 7800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_first_concept": "pjob15",
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q7800 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52964.0,
          "view_rgt": 52966.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7901": {
      "question": "7901",
      "name": "7901",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "Eink\u00fcnfte",
          "number": 7901.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q7901 | PEK XX | Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52965.0,
          "view_rgt": 52978.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 192.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 195.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "text_de": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 7901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7902": {
      "question": "7902",
      "name": "7902",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": 7902.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pekno",
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q7902 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52966.0,
          "view_rgt": 52979.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7903": {
      "question": "7903",
      "name": "7903",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": 7903.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek011",
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q7903 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52978.0,
          "view_rgt": 52980.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7904": {
      "question": "7904",
      "name": "7904",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": 7904.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek021",
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q7904 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52979.0,
          "view_rgt": 52981.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7905": {
      "question": "7905",
      "name": "7905",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=3",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": 7905.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek031",
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q7905 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52980.0,
          "view_rgt": 52982.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7906": {
      "question": "7906",
      "name": "7906",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=5",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": 7906.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek051",
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q7906 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52981.0,
          "view_rgt": 52983.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7907": {
      "question": "7907",
      "name": "7907",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen)\nArbeitgebers, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=6",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlungen",
          "number": 7907.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen)\nArbeitgebers, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen)\nArbeitgebers, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek061",
          "view_import_concept": "pek061",
          "view_import_note": "Q7907 | PEK061 | Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52982.0,
          "view_rgt": 52984.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7908": {
      "question": "7908",
      "name": "7908",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=7",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": 7908.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek071",
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q7908 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52983.0,
          "view_rgt": 52985.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7909": {
      "question": "7909",
      "name": "7909",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=8",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": 7909.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek081",
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q7909 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52984.0,
          "view_rgt": 52986.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7910": {
      "question": "7910",
      "name": "7910",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=9",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "number": 7910.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek091",
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q7910 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52985.0,
          "view_rgt": 52987.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7911": {
      "question": "7911",
      "name": "7911",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=10",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Gesetzliche Unterhaltszahlungen",
          "number": 7911.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek101",
          "view_import_concept": "pek101",
          "view_import_note": "Q7911 | PEK101 | Eink\u00fcnfte/Gesetzliche Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52986.0,
          "view_rgt": 52988.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7912": {
      "question": "7912",
      "name": "7912",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7901 : PEK XX=11",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": 7912.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pek111",
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q7912 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52987.0,
          "view_rgt": 52989.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8001": {
      "question": "8001",
      "name": "8001",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q80010,2] *GOTO 84000\n",
          "goto": "*IF [Q80010,2] *GOTO 84000",
          "instruction": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "instruction_de": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": 8001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pab1",
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8001 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52988.0,
          "view_rgt": 52990.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8002": {
      "question": "8002",
      "name": "8002",
      "label": "Wann war das? \n\n2008, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt",
          "number": 8002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2008, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2008, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pab2",
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8002 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52989.0,
          "view_rgt": 52991.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8003": {
      "question": "8003",
      "name": "8003",
      "label": "Wann war das? \n\n2009, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pab3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "number": 8003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2009, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2009, im Monat:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pab3",
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8003 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52990.0,
          "view_rgt": 52992.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8004": {
      "question": "8004",
      "name": "8004",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pabka1",
          "concept": "pabka1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "number": 8004.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pabka1",
          "view_import_concept": "pabka1",
          "view_import_note": "Q8004 | PABKA1 | Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52991.0,
          "view_rgt": 52993.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8100": {
      "question": "8100",
      "name": "8100",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q81000,2] *GOTO 84000\n",
          "goto": "*IF [Q81000,2] *GOTO 84000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": 8100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pab4",
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q8100 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52992.0,
          "view_rgt": 52994.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8200": {
      "question": "8200",
      "name": "8200",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8100 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8100 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": 8200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pab4a",
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q8200 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52993.0,
          "view_rgt": 52995.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8301": {
      "question": "8301",
      "name": "8301",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": 8301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q8301 | PAB X Dummy |  Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52994.0,
          "view_rgt": 52996.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8302": {
      "question": "8302",
      "name": "8302",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": 8302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab5",
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q8302 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52995.0,
          "view_rgt": 52997.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8303": {
      "question": "8303",
      "name": "8303",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8302 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8302 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": 8303.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q8303 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52996.0,
          "view_rgt": 52998.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8304": {
      "question": "8304",
      "name": "8304",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": 8304.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab6",
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q8304 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52997.0,
          "view_rgt": 52999.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion / Habilitation",
              "label_de": "Promotion / Habilitation",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8305": {
      "question": "8305",
      "name": "8305",
      "label": "Bitte Abschluss angeben:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6x1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": 8305.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte Abschluss angeben:",
          "text_de": "Bitte Abschluss angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pab6x1",
          "view_import_note": "Q8305 | PAB6X1 | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52998.0,
          "view_rgt": 53000.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8306": {
      "question": "8306",
      "name": "8306",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6x2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 3",
          "number": 8306.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pab6x2",
          "view_import_note": "Q8306 | PAB6X2 | Hochschulabschluss 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52999.0,
          "view_rgt": 53001.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8307": {
      "question": "8307",
      "name": "8307",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": 8307.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q8307 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53000.0,
          "view_rgt": 53002.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8308": {
      "question": "8308",
      "name": "8308",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": 8308.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab7",
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q8308 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53001.0,
          "view_rgt": 53003.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8309": {
      "question": "8309",
      "name": "8309",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "label": "Berufliche Ausbildung GesamtKA",
          "number": 8309.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pabka2",
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q8309 | PABKA2 | Berufliche Ausbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53002.0,
          "view_rgt": 53004.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8400": {
      "question": "8400",
      "name": "8400",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2007 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q84000,2] *GOTO 90000\n",
          "goto": "*IF [Q84000,2] *GOTO 90000",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": 8400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2007 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2007 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pend1",
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q8400 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53003.0,
          "view_rgt": 53005.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8501": {
      "question": "8501",
      "name": "8501",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2008, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt",
          "number": 8501.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2008, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2008, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pend2",
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q8501 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53004.0,
          "view_rgt": 53006.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8502": {
      "question": "8502",
      "name": "8502",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2009, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend3",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "number": 8502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2009, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2009, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pend3",
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q8502 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53005.0,
          "view_rgt": 53007.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8503": {
      "question": "8503",
      "name": "8503",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pendka",
          "concept": "pendka",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "number": 8503.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pendka",
          "view_import_concept": "pendka",
          "view_import_note": "Q8503 | PENDKA | Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53006.0,
          "view_rgt": 53008.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": 8601.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pend4",
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q8601 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53007.0,
          "view_rgt": 53009.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": 8602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pend5",
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q8602 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53008.0,
          "view_rgt": 53010.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8700": {
      "question": "8700",
      "name": "8700",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": 8700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "pend6",
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q8700 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53009.0,
          "view_rgt": 53011.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung",
              "label_de": "Beurlaubung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8801": {
      "question": "8801",
      "name": "8801",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": 8801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend7",
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q8801 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53010.0,
          "view_rgt": 53012.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8802": {
      "question": "8802",
      "name": "8802",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8801 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8801 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": 8802.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend8",
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q8802 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53011.0,
          "view_rgt": 53013.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8900": {
      "question": "8900",
      "name": "8900",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": 8900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend9",
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q8900 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53012.0,
          "view_rgt": 53014.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9000": {
      "question": "9000",
      "name": "9000",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2008.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nMehrfachantworten m\u00fc\u00dfen pro Besch\u00e4ftigungsmgl. und Monat mgl.sein\n**\n**Sonstige und zwar > offene Angabe muss m\u00f6glich sein\n",
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2008",
          "number": 9000.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2008.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2008.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9000 | PKAL XX | Kalender 2008",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53013.0,
          "view_rgt": 53029.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 1.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal01",
          "view_sort_id": 240.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 2.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal02",
          "view_sort_id": 241.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 12.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal12",
          "view_sort_id": 242.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 3.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal03",
          "view_sort_id": 243.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 4.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal04",
          "view_sort_id": 244.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 5.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal05",
          "view_sort_id": 245.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 6.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal06",
          "view_sort_id": 246.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 7.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal07",
          "view_sort_id": 247.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 8.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal08",
          "view_sort_id": 248.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "91.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 91.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "92.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 92.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "93.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 93.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 10.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal10",
          "view_sort_id": 252.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 11.0,
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges, und zwar",
          "text_de": "Sonstiges, und zwar",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pkal11",
          "view_sort_id": 253.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 14
        }
      },
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9101": {
      "question": "9101",
      "name": "9101",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2008[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, [u]wie viele Monate im Jahr 2008[/u] Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der [u]monatliche Betrag[/u] war.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nF\u00fcr die Statements 4 und 5 gibt es die hintere Spalte nicht, sondern eine Zusatzfrage. F\u00fcr das 7. Statement gibt es statt der hinteren Spalte den Hinweis, \"den Betrag bitte im Haushaltsfragebogen angeben!\" F\u00fcr das Statement \"Hatte 2012 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art\" gibt es nur die erste Spalte.\n",
          "label": "Einkommensarten 2008",
          "number": 9101.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2008[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, [u]wie viele Monate im Jahr 2008[/u] Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der [u]monatliche Betrag[/u] war.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie [u]im vergangenen Kalenderjahr 2008[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, [u]wie viele Monate im Jahr 2008[/u] Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der [u]monatliche Betrag[/u] war.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q9101 | PVEK XX | Einkommensarten 2008",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53014.0,
          "view_rgt": 53043.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "sn": 11
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "sn": 12
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9102": {
      "question": "9102",
      "name": "9102",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie[u] im vergangenen Kalenderjahr 2008[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, [u]wie viele Monate im Jahr 2008[/u] Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der [u]monatliche Betrag[/u] war.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q91020,1] **GOTO BLOCK 6\n",
          "goto": "*IF [Q91020,1] **GOTO BLOCK 6",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": 9102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie[u] im vergangenen Kalenderjahr 2008[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, [u]wie viele Monate im Jahr 2008[/u] Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der [u]monatliche Betrag[/u] war.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie[u] im vergangenen Kalenderjahr 2008[/u] bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, [u]wie viele Monate im Jahr 2008[/u] Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der [u]monatliche Betrag[/u] war.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvekno",
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q9102 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53029.0,
          "view_rgt": 53044.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2008 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2008 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9103": {
      "question": "9103",
      "name": "9103",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": 9103.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek011",
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q9103 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53043.0,
          "view_rgt": 53045.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9104": {
      "question": "9104",
      "name": "9104",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": 9104.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek012",
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q9104 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53044.0,
          "view_rgt": 53046.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9105": {
      "question": "9105",
      "name": "9105",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": 9105.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek021",
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q9105 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53045.0,
          "view_rgt": 53047.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9106": {
      "question": "9106",
      "name": "9106",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": 9106.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek022",
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q9106 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53046.0,
          "view_rgt": 53048.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9107": {
      "question": "9107",
      "name": "9107",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": 9107.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek031",
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q9107 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53047.0,
          "view_rgt": 53049.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9108": {
      "question": "9108",
      "name": "9108",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": 9108.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek032",
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q9108 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53048.0,
          "view_rgt": 53050.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9109": {
      "question": "9109",
      "name": "9109",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": 9109.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek041",
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q9109 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53049.0,
          "view_rgt": 53051.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9110": {
      "question": "9110",
      "name": "9110",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": 9110.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek051",
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q9110 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53050.0,
          "view_rgt": 53052.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9111": {
      "question": "9111",
      "name": "9111",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": 9111.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek061",
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q9111 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53051.0,
          "view_rgt": 53053.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9112": {
      "question": "9112",
      "name": "9112",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": 9112.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek062",
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q9112 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53052.0,
          "view_rgt": 53054.0,
          "view_sort_id": 278.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9113": {
      "question": "9113",
      "name": "9113",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Researcher Notes:\nDer Bruttobetrag pro Monat in Euro wird nach dieser Frage nicht abgefragt, weil der Betrag im Haushaltsfragebogen angegeben werden soll.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "number": 9113.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek071",
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q9113 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53053.0,
          "view_rgt": 53055.0,
          "view_sort_id": 279.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9114": {
      "question": "9114",
      "name": "9114",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": 9114.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek081",
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q9114 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53054.0,
          "view_rgt": 53056.0,
          "view_sort_id": 280.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9115": {
      "question": "9115",
      "name": "9115",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": 9115.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek082",
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q9115 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53055.0,
          "view_rgt": 53057.0,
          "view_sort_id": 281.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9116": {
      "question": "9116",
      "name": "9116",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": 9116.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek091",
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q9116 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53056.0,
          "view_rgt": 53058.0,
          "view_sort_id": 282.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9117": {
      "question": "9117",
      "name": "9117",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": 9117.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek092",
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q9117 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53057.0,
          "view_rgt": 53059.0,
          "view_sort_id": 283.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9118": {
      "question": "9118",
      "name": "9118",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": 9118.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek101",
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q9118 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53058.0,
          "view_rgt": 53060.0,
          "view_sort_id": 284.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9119": {
      "question": "9119",
      "name": "9119",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": 9119.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek102",
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q9119 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53059.0,
          "view_rgt": 53061.0,
          "view_sort_id": 285.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9120": {
      "question": "9120",
      "name": "9120",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": 9120.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek111",
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q9120 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53060.0,
          "view_rgt": 53062.0,
          "view_sort_id": 286.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9121": {
      "question": "9121",
      "name": "9121",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": 9121.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek112",
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q9121 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53061.0,
          "view_rgt": 53063.0,
          "view_sort_id": 287.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9122": {
      "question": "9122",
      "name": "9122",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek121",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner",
          "number": 9122.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek121",
          "view_import_concept": "pvek121",
          "view_import_note": "Q9122 | PVEK121 | Einkommen/Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53062.0,
          "view_rgt": 53064.0,
          "view_sort_id": 288.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9123": {
      "question": "9123",
      "name": "9123",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner 2",
          "number": 9123.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek122",
          "view_import_concept": "pvek122",
          "view_import_note": "Q9123 | PVEK122 | Einkommen/Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53063.0,
          "view_rgt": 53065.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9124": {
      "question": "9124",
      "name": "9124",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": 9124.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2008 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek131",
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q9124 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53064.0,
          "view_rgt": 53066.0,
          "view_sort_id": 290.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9125": {
      "question": "9125",
      "name": "9125",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": 9125.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pvek132",
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q9125 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53065.0,
          "view_rgt": 53067.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9201": {
      "question": "9201",
      "name": "9201",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2008) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2008",
          "number": 9201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2008) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2008) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pzus xx",
          "view_import_note": "Q9201 | PZUS XX | Sonderverg\u00fctungen 2008",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53066.0,
          "view_rgt": 53075.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9202": {
      "question": "9202",
      "name": "9202",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": 9202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pzus011",
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q9202 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53067.0,
          "view_rgt": 53076.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9203": {
      "question": "9203",
      "name": "9203",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": 9203.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pzus021",
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q9203 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53075.0,
          "view_rgt": 53077.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9204": {
      "question": "9204",
      "name": "9204",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": 9204.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pzus031",
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q9204 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53076.0,
          "view_rgt": 53078.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9205": {
      "question": "9205",
      "name": "9205",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": 9205.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pzus041",
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q9205 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53077.0,
          "view_rgt": 53079.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9206": {
      "question": "9206",
      "name": "9206",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": 9206.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pzus051",
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q9206 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53078.0,
          "view_rgt": 53080.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9207": {
      "question": "9207",
      "name": "9207",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PZUS XX=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": 9207.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pzus061",
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q9207 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53079.0,
          "view_rgt": 53081.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9301": {
      "question": "9301",
      "name": "9301",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2008) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzus11",
          "concept": "pzus11",
          "label": "Fahrtgeld 2008",
          "number": 9301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2008) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2008) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus11",
          "view_import_concept": "pzus11",
          "view_import_note": "Q9301 | PZUS11 | Fahrtgeld 2008",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53080.0,
          "view_rgt": 53082.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9302": {
      "question": "9302",
      "name": "9302",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS11=1",
          "label": "Fahrtgeld 2008/H\u00f6he",
          "number": 9302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus12",
          "view_import_concept": "pzus12",
          "view_import_note": "Q9302 | PZUS12 | Fahrtgeld 2008/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53081.0,
          "view_rgt": 53083.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9401": {
      "question": "9401",
      "name": "9401",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": 9401.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par1",
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q9401 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53082.0,
          "view_rgt": 53084.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9402": {
      "question": "9402",
      "name": "9402",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": 9402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr1",
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q9402 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53083.0,
          "view_rgt": 53085.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9403": {
      "question": "9403",
      "name": "9403",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": 9403.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par2",
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q9403 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53084.0,
          "view_rgt": 53086.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9404": {
      "question": "9404",
      "name": "9404",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": 9404.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr2",
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q9404 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53085.0,
          "view_rgt": 53087.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9405": {
      "question": "9405",
      "name": "9405",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": 9405.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par5",
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q9405 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53086.0,
          "view_rgt": 53088.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9406": {
      "question": "9406",
      "name": "9406",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": 9406.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr5",
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q9406 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53087.0,
          "view_rgt": 53089.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9407": {
      "question": "9407",
      "name": "9407",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge (z.B. Werkspension) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": 9407.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge (z.B. Werkspension) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge (z.B. Werkspension) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par6",
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q9407 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53088.0,
          "view_rgt": 53090.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9408": {
      "question": "9408",
      "name": "9408",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": 9408.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr6",
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q9408 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53089.0,
          "view_rgt": 53091.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9409": {
      "question": "9409",
      "name": "9409",
      "label": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung ) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": 9409.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung ) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung ) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par7",
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q9409 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53090.0,
          "view_rgt": 53092.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9410": {
      "question": "9410",
      "name": "9410",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung) erhalten, Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": 9410.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung) erhalten, Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung) erhalten, Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr7",
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q9410 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53091.0,
          "view_rgt": 53093.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9411": {
      "question": "9411",
      "name": "9411",
      "label": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": 9411.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par4",
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q9411 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53092.0,
          "view_rgt": 53094.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9412": {
      "question": "9412",
      "name": "9412",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": 9412.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr4",
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q9412 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53093.0,
          "view_rgt": 53095.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9413": {
      "question": "9413",
      "name": "9413",
      "label": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "number": 9413.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par3",
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q9413 | PAR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53094.0,
          "view_rgt": 53096.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9414": {
      "question": "9414",
      "name": "9414",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "number": 9414.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr3",
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q9414 | PWR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53095.0,
          "view_rgt": 53097.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9415": {
      "question": "9415",
      "name": "9415",
      "label": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": 9415.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "par8",
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q9415 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53096.0,
          "view_rgt": 53098.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9416": {
      "question": "9416",
      "name": "9416",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": 9416.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "parso",
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q9416 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53097.0,
          "view_rgt": 53099.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9417": {
      "question": "9417",
      "name": "9417",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": 9417.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge 2008?",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwr8",
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q9417 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53098.0,
          "view_rgt": 53100.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9418": {
      "question": "9418",
      "name": "9418",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": 9418.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwrso",
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q9418 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53099.0,
          "view_rgt": 53101.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9419": {
      "question": "9419",
      "name": "9419",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": 9419.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "parka",
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q9419 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53100.0,
          "view_rgt": 53102.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9420": {
      "question": "9420",
      "name": "9420",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable.\n",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": 9420.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pwrka",
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q9420 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53101.0,
          "view_rgt": 53103.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9500": {
      "question": "9500",
      "name": "9500",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": 9500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pges01",
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q9500 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53102.0,
          "view_rgt": 53104.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9601": {
      "question": "9601",
      "name": "9601",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "number": 9601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pbeh1",
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q9601 | PBEH1 | Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53103.0,
          "view_rgt": 53105.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9602": {
      "question": "9602",
      "name": "9602",
      "label": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?\n[in %]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he",
          "number": 9602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?\n[in %]",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?\n[in %]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pbeh2",
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q9602 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53104.0,
          "view_rgt": 53106.0,
          "view_sort_id": 330.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9701": {
      "question": "9701",
      "name": "9701",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Zahl aller Arztbesuche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pdr2",
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q9701 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53105.0,
          "view_rgt": 53107.0,
          "view_sort_id": 331.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zahl aller Arztbesuche",
              "label_de": "Zahl aller Arztbesuche",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9702": {
      "question": "9702",
      "name": "9702",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": 9702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pdr1",
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q9702 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53106.0,
          "view_rgt": 53108.0,
          "view_sort_id": 332.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9800": {
      "question": "9800",
      "name": "9800",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2008 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q98000,2] *GOTO 100000\n",
          "goto": "*IF [Q98000,2] *GOTO 100000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": 9800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2008 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2008 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pkr1",
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q9800 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53107.0,
          "view_rgt": 53109.0,
          "view_sort_id": 333.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9901": {
      "question": "9901",
      "name": "9901",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": 9901.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkr2",
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q9901 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53108.0,
          "view_rgt": 53110.0,
          "view_sort_id": 334.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9902": {
      "question": "9902",
      "name": "9902",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2008 ins Krankenhaus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2008",
          "number": 9902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2008 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2008 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkr3",
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q9902 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2008",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53109.0,
          "view_rgt": 53111.0,
          "view_sort_id": 335.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10000": {
      "question": "10000",
      "name": "10000",
      "label": "Falls Sie im Jahr 2008 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q100000,4] **GOTO BLOCK 10200\n",
          "goto": "*IF [Q100000,4] **GOTO BLOCK 10200",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": 10000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Sie im Jahr 2008 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Falls Sie im Jahr 2008 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pkr4",
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q10000 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53110.0,
          "view_rgt": 53112.0,
          "view_sort_id": 336.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "War 2008 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "War 2008 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": 10001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pform",
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q10001 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53328.0,
          "view_rgt": 53330.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": 10002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdauer1",
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q10002 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53329.0,
          "view_rgt": 53331.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10003": {
      "question": "10003",
      "name": "10003",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": 10003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdauer2",
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q10003 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53330.0,
          "view_rgt": 53332.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10004": {
      "question": "10004",
      "name": "10004",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": 10004.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q10004 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53331.0,
          "view_sort_id": 557.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10101": {
      "question": "10101",
      "name": "10101",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2008 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option (\u00bbTage nicht gearbeitet\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": 10101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2008 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2008 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pkr5",
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q10101 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53111.0,
          "view_rgt": 53113.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage nicht gearbeitet",
              "label_de": "Tage nicht gearbeitet",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10102": {
      "question": "10102",
      "name": "10102",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2008 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PKR5=2",
          "label": "Zahl der krankheitsbedingten Fehltage",
          "number": 10102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2008 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2008 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pkr6",
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q10102 | PKR6 | Zahl der krankheitsbedingten Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53112.0,
          "view_rgt": 53114.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10201": {
      "question": "10201",
      "name": "10201",
      "label": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "festgestellte Krankheiten",
          "number": 10201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "text_de": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_import_concept": "pkr xx",
          "view_import_note": "Q10201 | PKR XX | festgestellte Krankheiten",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53113.0,
          "view_rgt": 53125.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 0
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Diabetes",
          "text_de": "Diabetes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "sn": 1
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 2
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Herzkrankheit (auch Herzinsuffizienz, Herzschw\u00e4che)",
          "text_de": "Herzkrankheit (auch Herzinsuffizienz, Herzschw\u00e4che)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "sn": 3
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krebserkrankung",
          "text_de": "Krebserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 4
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schlaganfall",
          "text_de": "Schlaganfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "sn": 5
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Migr\u00e4ne",
          "text_de": "Migr\u00e4ne",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 6
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bluthochdruck",
          "text_de": "Bluthochdruck",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "sn": 7
        },
        "14.0": {
          "item": 14.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Depressive Erkrankung",
          "text_de": "Depressive Erkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "sn": 8
        },
        "15.0": {
          "item": 15.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Demenzerkrankung",
          "text_de": "Demenzerkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 9
        },
        "16.0": {
          "item": 16.0,
          "number": 10201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Krankheit",
          "text_de": "Sonstige Krankheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "sn": 10
        }
      },
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10202": {
      "question": "10202",
      "name": "10202",
      "label": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10201 : PKR XX=16\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10201 : PKR XX=16",
          "label": "festgestellte Krankheiten 2",
          "number": 10202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
          "text_de": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_import_concept": "pkrso",
          "view_import_note": "Q10202 | PKRSO | festgestellte Krankheiten 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53114.0,
          "view_rgt": 53126.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10203": {
      "question": "10203",
      "name": "10203",
      "label": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkrno",
          "concept": "pkrno",
          "label": "festgestellte Krankheiten 3",
          "number": 10203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "text_de": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pkrno",
          "view_import_concept": "pkrno",
          "view_import_note": "Q10203 | PKRNO | festgestellte Krankheiten 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53125.0,
          "view_rgt": 53127.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine Krankheit festgestellt",
              "label_de": "Keine Krankheit festgestellt",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10300": {
      "question": "10300",
      "name": "10300",
      "label": "Leiden Sie seit mindestens einem Jahr oder chronisch an bestimmten Beschwerden oder Krankheiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr17",
          "concept": "pkr17",
          "label": "gesundheitliche Beschwerden",
          "number": 10300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Leiden Sie seit mindestens einem Jahr oder chronisch an bestimmten Beschwerden oder Krankheiten?",
          "text_de": "Leiden Sie seit mindestens einem Jahr oder chronisch an bestimmten Beschwerden oder Krankheiten?",
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pkr17",
          "view_import_concept": "pkr17",
          "view_import_note": "Q10300 | PKR17 | gesundheitliche Beschwerden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53126.0,
          "view_rgt": 53128.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10401": {
      "question": "10401",
      "name": "10401",
      "label": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pschl1",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Werktag",
          "number": 10401.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "text_de": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pschl1",
          "view_import_concept": "pschl1",
          "view_import_note": "Q10401 | PSCHL1 | Schlaf/Werktag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53127.0,
          "view_rgt": 53129.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10402": {
      "question": "10402",
      "name": "10402",
      "label": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pschl2",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Wochenende",
          "number": 10402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "text_de": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pschl2",
          "view_import_concept": "pschl2",
          "view_import_note": "Q10402 | PSCHL2 | Schlaf/Wochenende",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53128.0,
          "view_rgt": 53130.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10500": {
      "question": "10500",
      "name": "10500",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": 10500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pbei",
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q10500 | PBEI | Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53129.0,
          "view_rgt": 53131.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10600": {
      "question": "10600",
      "name": "10600",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": 10600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2007 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pkkw",
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q10600 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53130.0,
          "view_rgt": 53132.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q107000,2] *GOTO 112000\n",
          "goto": "*IF [Q107000,2] *GOTO 112000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": 10700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_first_concept": "pkv01",
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q10700 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53131.0,
          "view_rgt": 53133.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10801": {
      "question": "10801",
      "name": "10801",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": 10801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkv02",
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q10801 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53132.0,
          "view_rgt": 53134.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer",
              "label_de": "Barmer",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TKK",
              "label_de": "TKK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK",
              "label_de": "IKK",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH",
              "label_de": "KKH",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "GEK",
              "label_de": "GEK",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10802": {
      "question": "10802",
      "name": "10802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10801 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10801 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": 10802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q10802 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53133.0,
          "view_rgt": 53135.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10900": {
      "question": "10900",
      "name": "10900",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": 10900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_first_concept": "pkv03",
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q10900 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53134.0,
          "view_rgt": 53136.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student /  Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student /  Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11001": {
      "question": "11001",
      "name": "11001",
      "label": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkt01",
          "concept": "pkt01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q110010,1] *GOTO 111000\n",
          "goto": "*IF [Q110010,1] *GOTO 111000",
          "label": "Krankenkasse/Tarif",
          "number": 11001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
          "text_de": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkt01",
          "view_import_concept": "pkt01",
          "view_import_note": "Q11001 | PKT01 | Krankenkasse/Tarif",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53135.0,
          "view_rgt": 53137.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Normaltarif",
              "label_de": "Normaltarif",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wahltarif",
              "label_de": "Wahltarif",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11002": {
      "question": "11002",
      "name": "11002",
      "label": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkt xx",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11001 : PKT01=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11001 : PKT01=2",
          "label": "Krankenkasse/Wahltarif",
          "number": 11002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
          "text_de": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pkt xx",
          "view_import_note": "Q11002 | PKT XX | Krankenkasse/Wahltarif",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53136.0,
          "view_rgt": 53138.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Bonusprogramm/Beitragsr\u00fcckerstattung (f\u00fcr Nichtinanspruchnahme von gesundheitlichen Leistungen)",
              "label_de": "Bonusprogramm/Beitragsr\u00fcckerstattung (f\u00fcr Nichtinanspruchnahme von gesundheitlichen Leistungen)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selbstbehaltetarif",
              "label_de": "Selbstbehaltetarif",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kostenerstattungstarif",
              "label_de": "Kostenerstattungstarif",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Hausarzttarif",
              "label_de": "Hausarzttarif",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Tarif f\u00fcr besondere Versorgungsformen (integrierte Versorgung)",
              "label_de": "Tarif f\u00fcr besondere Versorgungsformen (integrierte Versorgung)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Chronikerprogramm",
              "label_de": "Chronikerprogramm",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Arzneimitteltarif",
              "label_de": "Arzneimitteltarif",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiger Tarif",
              "label_de": "Sonstiger Tarif",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11003": {
      "question": "11003",
      "name": "11003",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pktka",
          "concept": "pktka",
          "label": "Tarif GesamtKA",
          "number": 11003.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pktka",
          "view_import_concept": "pktka",
          "view_import_note": "Q11003 | PKTKA | Tarif GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53137.0,
          "view_rgt": 53139.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11100": {
      "question": "11100",
      "name": "11100",
      "label": "Die Krankenkassen haben ab 2009 alle den gleichen Beitragssatz, k\u00f6nnen aber Zuschl\u00e4ge verlangen oder R\u00fcckerstattungen gew\u00e4hren. Wenn beispielsweise Ihre Krankenkasse einen Zuschlag von 8 Euro verlangen w\u00fcrde oder eine andere Kasse eine R\u00fcckerstattung von 8 Euro im Monat gew\u00e4hren w\u00fcrde: w\u00e4re das f\u00fcr Sie ein Grund, die Krankenkasse zu wechseln?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkkw1",
          "concept": "pkkw1",
          "label": "Wechsel Krankenkasse aufgrund m\u00f6glicher Zuschl\u00e4ge",
          "number": 11100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Krankenkassen haben ab 2009 alle den gleichen Beitragssatz, k\u00f6nnen aber Zuschl\u00e4ge verlangen oder R\u00fcckerstattungen gew\u00e4hren. Wenn beispielsweise Ihre Krankenkasse einen Zuschlag von 8 Euro verlangen w\u00fcrde oder eine andere Kasse eine R\u00fcckerstattung von 8 Euro im Monat gew\u00e4hren w\u00fcrde: w\u00e4re das f\u00fcr Sie ein Grund, die Krankenkasse zu wechseln?",
          "text_de": "Die Krankenkassen haben ab 2009 alle den gleichen Beitragssatz, k\u00f6nnen aber Zuschl\u00e4ge verlangen oder R\u00fcckerstattungen gew\u00e4hren. Wenn beispielsweise Ihre Krankenkasse einen Zuschlag von 8 Euro verlangen w\u00fcrde oder eine andere Kasse eine R\u00fcckerstattung von 8 Euro im Monat gew\u00e4hren w\u00fcrde: w\u00e4re das f\u00fcr Sie ein Grund, die Krankenkasse zu wechseln?",
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "pkkw1",
          "view_import_concept": "pkkw1",
          "view_import_note": "Q11100 | PKKW1 | Wechsel Krankenkasse aufgrund m\u00f6glicher Zuschl\u00e4ge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53138.0,
          "view_rgt": 53140.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, unbedingt",
              "label_de": "Ja, unbedingt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, vielleicht",
              "label_de": "Ja, vielleicht",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher nicht",
              "label_de": "Eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sicher nicht",
              "label_de": "Sicher nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11200": {
      "question": "11200",
      "name": "11200",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q112000,1] *GOTO 117000\n",
          "goto": "*IF [Q112000,1] *GOTO 117000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": 11200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "ppkv01",
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q11200 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53139.0,
          "view_rgt": 53141.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11301": {
      "question": "11301",
      "name": "11301",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": 11301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "ppkv03",
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q11301 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53140.0,
          "view_rgt": 53142.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11302": {
      "question": "11302",
      "name": "11302",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11301 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11301 : PPKV03=2",
          "label": "H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "number": 11302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "ppkv02",
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q11302 | PPKV02 | H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53141.0,
          "view_rgt": 53143.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11401": {
      "question": "11401",
      "name": "11401",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option (\u00bbAu\u00dfer mir noch weitere Personen\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": 11401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "ppkv04",
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q11401 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53142.0,
          "view_rgt": 53144.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11402": {
      "question": "11402",
      "name": "11402",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11401 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11401 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": 11402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "ppkv05",
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q11402 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53143.0,
          "view_rgt": 53145.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11500": {
      "question": "11500",
      "name": "11500",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q115000,2] *GOTO 117000\n",
          "goto": "*IF [Q115000,2] *GOTO 117000",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": 11500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "ppkv06",
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q11500 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53144.0,
          "view_rgt": 53146.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11601": {
      "question": "11601",
      "name": "11601",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv09",
          "label": "Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "number": 11601.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv09",
          "view_import_concept": "ppkv09",
          "view_import_note": "Q11601 | PPKV09 | Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53145.0,
          "view_rgt": 53147.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11602": {
      "question": "11602",
      "name": "11602",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv10",
          "label": "Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "number": 11602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv10",
          "view_import_concept": "ppkv10",
          "view_import_note": "Q11602 | PPKV10 | Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53146.0,
          "view_rgt": 53148.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11700": {
      "question": "11700",
      "name": "11700",
      "label": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Gef\u00fchle",
          "number": 11700.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "text_de": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_import_concept": "pgef x",
          "view_import_note": "Q11700 | PGEF X | Gef\u00fchle",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53147.0,
          "view_rgt": 53153.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 1.0,
          "number": 11700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "\u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "pgef1",
          "view_sort_id": 374.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 2.0,
          "number": 11700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "\u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "pgef2",
          "view_sort_id": 375.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 3.0,
          "number": 11700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "pgef3",
          "view_sort_id": 376.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 4.0,
          "number": 11700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "traurig gef\u00fchlt?",
          "text_de": "traurig gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "pgef4",
          "view_sort_id": 377.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11800": {
      "question": "11800",
      "name": "11800",
      "label": "Man kann sich in verschiedenen Bereichen ja unterschiedlich verhalten.\nWie w\u00fcrden Sie Ihre Risikobereitschaft in Bezug auf die folgenden Bereiche einsch\u00e4tzen?\n\nWie ist das ...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Risikobereitschaft Lebensbereiche",
          "number": 11800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Man kann sich in verschiedenen Bereichen ja unterschiedlich verhalten.\nWie w\u00fcrden Sie Ihre Risikobereitschaft in Bezug auf die folgenden Bereiche einsch\u00e4tzen?\n\nWie ist das ...",
          "text_de": "Man kann sich in verschiedenen Bereichen ja unterschiedlich verhalten.\nWie w\u00fcrden Sie Ihre Risikobereitschaft in Bezug auf die folgenden Bereiche einsch\u00e4tzen?\n\nWie ist das ...",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_import_concept": "prisk x",
          "view_import_note": "Q11800 | PRISK X | Risikobereitschaft Lebensbereiche",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53148.0,
          "view_rgt": 53160.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "prisk x",
          "item": 2.0,
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- beim Autofahren?",
          "text_de": "- beim Autofahren?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "prisk2",
          "view_sort_id": 379.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "prisk x",
          "item": 3.0,
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- bei Geldanlagen?",
          "text_de": "- bei Geldanlagen?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "prisk3",
          "view_sort_id": 380.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "prisk x",
          "item": 4.0,
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- bei Freizeit und Sport?",
          "text_de": "- bei Freizeit und Sport?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "prisk4",
          "view_sort_id": 381.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "prisk x",
          "item": 5.0,
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- bei Ihrer beruflichen Karriere?",
          "text_de": "- bei Ihrer beruflichen Karriere?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "prisk5",
          "view_sort_id": 382.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "prisk x",
          "item": 6.0,
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- bei Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "- bei Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "prisk6",
          "view_sort_id": 383.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "prisk x",
          "item": 7.0,
          "number": 11800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- beim Vertrauen in fremde Menschen?",
          "text_de": "- beim Vertrauen in fremde Menschen?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "prisk7",
          "view_sort_id": 384.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        }
      },
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11900": {
      "question": "11900",
      "name": "11900",
      "label": "Noch eine Frage zur Risikobereitschaft.\n\n\u00dcberlegen Sie sich bitte, was Sie in folgender Situation tun w\u00fcrden:\nStellen Sie sich vor, dass Sie in einer Lotterie 100.000 Euro gewinnen.\nUnmittelbar nach Erhalt des Gewinns bekommen Sie ein Angebot f\u00fcr folgende Lotterie:\nEs gibt eine Chance, das Geld [u]zu verdoppeln[/u]. Es gibt aber auch ein [u]gleich hohes Risiko, die H\u00e4lfte[/u] des eingesetzten Geldes [u]zu verlieren[/u].\nSie k\u00f6nnen mit Ihren 100.000 Euro ganz oder teilweise in folgender Weise an der Lotterie teilnehmen oder die Teilnahme ganz ablehnen.\n\nWelchen Teil des Lotteriegewinnes w\u00fcrden Sie f\u00fcr die einerseits riskante, andererseits gewinnversprechende Lotterie einsetzten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prisk8",
          "concept": "prisk8",
          "label": "Risikobereitschaft Lotterie",
          "number": 11900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Noch eine Frage zur Risikobereitschaft.\n\n\u00dcberlegen Sie sich bitte, was Sie in folgender Situation tun w\u00fcrden:\nStellen Sie sich vor, dass Sie in einer Lotterie 100.000 Euro gewinnen.\nUnmittelbar nach Erhalt des Gewinns bekommen Sie ein Angebot f\u00fcr folgende Lotterie:\nEs gibt eine Chance, das Geld [u]zu verdoppeln[/u]. Es gibt aber auch ein [u]gleich hohes Risiko, die H\u00e4lfte[/u] des eingesetzten Geldes [u]zu verlieren[/u].\nSie k\u00f6nnen mit Ihren 100.000 Euro ganz oder teilweise in folgender Weise an der Lotterie teilnehmen oder die Teilnahme ganz ablehnen.\n\nWelchen Teil des Lotteriegewinnes w\u00fcrden Sie f\u00fcr die einerseits riskante, andererseits gewinnversprechende Lotterie einsetzten?",
          "text_de": "Noch eine Frage zur Risikobereitschaft.\n\n\u00dcberlegen Sie sich bitte, was Sie in folgender Situation tun w\u00fcrden:\nStellen Sie sich vor, dass Sie in einer Lotterie 100.000 Euro gewinnen.\nUnmittelbar nach Erhalt des Gewinns bekommen Sie ein Angebot f\u00fcr folgende Lotterie:\nEs gibt eine Chance, das Geld [u]zu verdoppeln[/u]. Es gibt aber auch ein [u]gleich hohes Risiko, die H\u00e4lfte[/u] des eingesetzten Geldes [u]zu verlieren[/u].\nSie k\u00f6nnen mit Ihren 100.000 Euro ganz oder teilweise in folgender Weise an der Lotterie teilnehmen oder die Teilnahme ganz ablehnen.\n\nWelchen Teil des Lotteriegewinnes w\u00fcrden Sie f\u00fcr die einerseits riskante, andererseits gewinnversprechende Lotterie einsetzten?",
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "prisk8",
          "view_import_concept": "prisk8",
          "view_import_note": "Q11900 | PRISK8 | Risikobereitschaft Lotterie",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53153.0,
          "view_rgt": 53161.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Den ganzen Betrag von 100.000 Euro",
              "label_de": "Den ganzen Betrag von 100.000 Euro",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Den Betrag von 80.000 Euro",
              "label_de": "Den Betrag von 80.000 Euro",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Den betrag von 60.000 Euro",
              "label_de": "Den betrag von 60.000 Euro",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Den Betrag von 40.000 Euro",
              "label_de": "Den Betrag von 40.000 Euro",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Den Betrag von 20.000 Euro",
              "label_de": "Den Betrag von 20.000 Euro",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nichts, w\u00fcrde das Angebot ablehnen",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nichts, w\u00fcrde das Angebot ablehnen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12000": {
      "question": "12000",
      "name": "12000",
      "label": "Hier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte antworten Sie anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "label": "Big Five",
          "number": 12000.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
          "text_de": "Hier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pegoxx",
          "view_import_note": "Q12000 | PEGOXX | Big Five",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53160.0,
          "view_rgt": 53178.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 1.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- gr\u00fcndlich arbeitet",
          "text_de": "- gr\u00fcndlich arbeitet",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 2.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- kommunikativ, gespr\u00e4chig ist",
          "text_de": "- kommunikativ, gespr\u00e4chig ist",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 3.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- manchmal etwas zu grob zu anderen ist",
          "text_de": "- manchmal etwas zu grob zu anderen ist",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 4.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- originell ist, neue Ideen einbringt",
          "text_de": "- originell ist, neue Ideen einbringt",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 5.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sich oft Sorgen macht",
          "text_de": "- sich oft Sorgen macht",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 6.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- verzeihen kann",
          "text_de": "- verzeihen kann",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 7.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- eher faul ist",
          "text_de": "- eher faul ist",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 8.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- aus sich herausgehen kann, gesellig ist",
          "text_de": "- aus sich herausgehen kann, gesellig ist",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 9.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- k\u00fcnstlerische, \u00e4sthetische Erfahrungen sch\u00e4tzt",
          "text_de": "- k\u00fcnstlerische, \u00e4sthetische Erfahrungen sch\u00e4tzt",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 10.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- leicht nerv\u00f6s wird",
          "text_de": "- leicht nerv\u00f6s wird",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 11.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Aufgaben wirksam und effizient erledigt",
          "text_de": "- Aufgaben wirksam und effizient erledigt",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 12.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- zur\u00fcckhaltend ist",
          "text_de": "- zur\u00fcckhaltend ist",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 13.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- r\u00fccksichtsvoll und freundlich mit anderen umgeht",
          "text_de": "- r\u00fccksichtsvoll und freundlich mit anderen umgeht",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 14.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- eine lebhafte Phantasie, Vorstellung hat",
          "text_de": "- eine lebhafte Phantasie, Vorstellung hat",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        "15.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 15.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- entspannt ist, mit Stress gut umgehen kann",
          "text_de": "- entspannt ist, mit Stress gut umgehen kann",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 15
        },
        "16.0": {
          "answer_list": "pegoxx",
          "item": 16.0,
          "number": 12000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- wissbegierig ist",
          "text_de": "- wissbegierig ist",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 16
        }
      },
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12100": {
      "question": "12100",
      "name": "12100",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prisk",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: gar nicht risikobereit und der Wert 10: sehr risikobereit.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: gar nicht risikobereit und der Wert 10: sehr risikobereit.\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Risikobereitschaft",
          "number": 12100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_import_concept": "prisk",
          "view_import_note": "Q12100 | PRISK | Risikobereitschaft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53161.0,
          "view_rgt": 53179.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12200": {
      "question": "12200",
      "name": "12200",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": 12200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "ppol1",
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q12200 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53178.0,
          "view_rgt": 53180.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12300": {
      "question": "12300",
      "name": "12300",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q123000,2] *GOTO 125000\n",
          "goto": "*IF [Q123000,2] *GOTO 125000",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "ppol2",
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q12300 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53179.0,
          "view_rgt": 53181.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12401": {
      "question": "12401",
      "name": "12401",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": 12401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "ppol3",
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q12401 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53180.0,
          "view_rgt": 53182.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Die Linke",
              "label_de": "Die Linke",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU / Republikaner / NPD",
              "label_de": "DVU / Republikaner / NPD",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12402": {
      "question": "12402",
      "name": "12402",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppolso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12401 : PPOL3=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12401 : PPOL3=8",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": 12402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_import_concept": "ppolso",
          "view_import_note": "Q12402 | PPOLSO | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53181.0,
          "view_rgt": 53183.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12403": {
      "question": "12403",
      "name": "12403",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12401 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12401 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8",
          "label": "Parteizuneigung 4",
          "number": 12403.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "ppol4",
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q12403 | PPOL4 | Parteizuneigung 4",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53182.0,
          "view_rgt": 53184.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12500": {
      "question": "12500",
      "name": "12500",
      "label": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, w\u00fcrden Sie dann zur Wahl gehen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol7",
          "concept": "ppol7",
          "label": "Wahlbereitschaft",
          "number": 12500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, w\u00fcrden Sie dann zur Wahl gehen?",
          "text_de": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, w\u00fcrden Sie dann zur Wahl gehen?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "ppol7",
          "view_import_concept": "ppol7",
          "view_import_note": "Q12500 | PPOL7 | Wahlbereitschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53183.0,
          "view_rgt": 53185.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auf jeden Fall",
              "label_de": "Auf jeden Fall",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Vielleicht",
              "label_de": "Vielleicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich nicht",
              "label_de": "Wahrscheinlich nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auf keinen Fall",
              "label_de": "Auf keinen Fall",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Bin nicht wahlberechtigt",
              "label_de": "Bin nicht wahlberechtigt",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12600": {
      "question": "12600",
      "name": "12600",
      "label": "In der Politik reden die Leute oft von \"links\" und \"rechts\", wenn es darum geht, unterschiedliche politische Einstellungen zu kennzeichnen.\nWenn Sie an Ihre eigenen politischen Ansichten denken:\nwo w\u00fcrden Sie diese Ansichten einstufen?\n\nWo w\u00fcrden Sie Ihre eigenen politischen Ansichten einstufen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol6",
          "instruction": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 0 bedeutet: ganz links, der Wert 10 bedeutet: ganz rechts.\nMit den Werten zwischen 0 und 10 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 0 bedeutet: ganz links, der Wert 10 bedeutet: ganz rechts.\nMit den Werten zwischen 0 und 10 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "label": "Politische Einordnung (rechts/links)",
          "number": 12600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In der Politik reden die Leute oft von \"links\" und \"rechts\", wenn es darum geht, unterschiedliche politische Einstellungen zu kennzeichnen.\nWenn Sie an Ihre eigenen politischen Ansichten denken:\nwo w\u00fcrden Sie diese Ansichten einstufen?\n\nWo w\u00fcrden Sie Ihre eigenen politischen Ansichten einstufen?",
          "text_de": "In der Politik reden die Leute oft von \"links\" und \"rechts\", wenn es darum geht, unterschiedliche politische Einstellungen zu kennzeichnen.\nWenn Sie an Ihre eigenen politischen Ansichten denken:\nwo w\u00fcrden Sie diese Ansichten einstufen?\n\nWo w\u00fcrden Sie Ihre eigenen politischen Ansichten einstufen?",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "ppol6",
          "view_import_note": "Q12600 | PPOL6 | Politische Einordnung (rechts/links)",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53184.0,
          "view_rgt": 53186.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz links 0",
              "label_de": "ganz links 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz rechts 10",
              "label_de": "ganz rechts 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Wenn Sie an die Zukunft denken:\nSind Sie da ....",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol5",
          "concept": "ppol5",
          "label": "Optimismus",
          "number": 12700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie an die Zukunft denken:\nSind Sie da ....",
          "text_de": "Wenn Sie an die Zukunft denken:\nSind Sie da ....",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "ppol5",
          "view_import_concept": "ppol5",
          "view_import_note": "Q12700 | PPOL5 | Optimismus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53185.0,
          "view_rgt": 53187.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u2013 optimistisch",
              "label_de": "\u2013 optimistisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u2013 eher optimistisch als pessimistisch",
              "label_de": "\u2013 eher optimistisch als pessimistisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u2013 eher pessimistisch als optimistisch",
              "label_de": "\u2013 eher pessimistisch als optimistisch",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u2013 pessimistisch?",
              "label_de": "\u2013 pessimistisch?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12801": {
      "question": "12801",
      "name": "12801",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nItem 3 = neu\n**Item 11 = PP2012\n",
          "label": "Sorgen",
          "number": 12801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q12801 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53186.0,
          "view_rgt": 53200.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 1.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor01",
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 2.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor02",
          "view_sort_id": 414.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 13.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "text_de": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor13",
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 3.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor03",
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 4.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor04",
          "view_sort_id": 417.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 14.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "text_de": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor14",
          "view_sort_id": 418.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 5.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor05",
          "view_sort_id": 419.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 12.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "text_de": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor12",
          "view_sort_id": 420.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 6.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor06",
          "view_sort_id": 421.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 8.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor08",
          "view_sort_id": 422.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 9.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor09",
          "view_sort_id": 423.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 10.0,
          "number": 12801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "psor10",
          "view_sort_id": 424.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 12
        }
      },
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12802": {
      "question": "12802",
      "name": "12802",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": 12802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q12802 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53187.0,
          "view_rgt": 53201.0,
          "view_sort_id": 425.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12901": {
      "question": "12901",
      "name": "12901",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": 12901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "psex",
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q12901 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53200.0,
          "view_rgt": 53202.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12902": {
      "question": "12902",
      "name": "12902",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": 12902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q12902 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53201.0,
          "view_rgt": 53203.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13000": {
      "question": "13000",
      "name": "13000",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q130000,1] *GOTO 132000\n",
          "goto": "*IF [Q130000,1] *GOTO 132000",
          "label": "Familienstand",
          "number": 13000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "pfamst",
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q13000 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53202.0,
          "view_rgt": 53204.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden",
              "label_de": "Geschieden",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet",
              "label_de": "Verwitwet",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13101": {
      "question": "13101",
      "name": "13101",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q131010,2] *GOTO 132000\n",
          "goto": "*IF [Q131010,2] *GOTO 132000",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "pp1",
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q13101 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53203.0,
          "view_rgt": 53205.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13102": {
      "question": "13102",
      "name": "13102",
      "label": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13101 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13101 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": 13102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "pp2",
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q13102 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53204.0,
          "view_rgt": 53206.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13103": {
      "question": "13103",
      "name": "13103",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13102 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13102 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": 13103.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q13103 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53205.0,
          "view_rgt": 53207.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13200": {
      "question": "13200",
      "name": "13200",
      "label": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern Deutsch als Muttersprache?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pmusp1",
          "concept": "pmusp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q132000,2] *GOTO 135000\n",
          "goto": "*IF [Q132000,2] *GOTO 135000",
          "label": "Muttersprache Deutsch",
          "number": 13200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern Deutsch als Muttersprache?",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern Deutsch als Muttersprache?",
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pmusp1",
          "view_import_concept": "pmusp1",
          "view_import_note": "Q13200 | PMUSP1 | Muttersprache Deutsch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53206.0,
          "view_rgt": 53208.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13301": {
      "question": "13301",
      "name": "13301",
      "label": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie [u]Deutsch[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": 13301.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie [u]Deutsch[/u]?",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie [u]Deutsch[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 1",
          "view_import_note": "Q13301 | PMUSP X 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53207.0,
          "view_rgt": 53211.0,
          "view_sort_id": 433.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 2.0,
          "number": 13301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pmusp2",
          "view_sort_id": 434.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 3.0,
          "number": 13301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pmusp3",
          "view_sort_id": 435.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13302": {
      "question": "13302",
      "name": "13302",
      "label": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": 13302.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "text_de": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 2",
          "view_import_note": "Q13302 | PMUSP X 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53208.0,
          "view_rgt": 53214.0,
          "view_sort_id": 436.0,
          "sn": 0
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 4.0,
          "number": 13302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pmusp4",
          "view_sort_id": 437.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 5.0,
          "number": 13302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pmusp5",
          "view_sort_id": 438.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13400": {
      "question": "13400",
      "name": "13400",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": 13400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "pna04",
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q13400 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53211.0,
          "view_rgt": 53215.0,
          "view_sort_id": 439.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Kontakte/besucht",
          "number": 13500.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_import_concept": "pher x 1",
          "view_import_note": "Q13500 | PHER X 1 | Kontakte/besucht",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53214.0,
          "view_rgt": 53218.0,
          "view_sort_id": 440.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": 1.0,
          "number": 13500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "- Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pher1",
          "view_sort_id": 441.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": 2.0,
          "number": 13500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "- Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pher2",
          "view_sort_id": 442.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13600": {
      "question": "13600",
      "name": "13600",
      "label": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Kontakte/besucht worden",
          "number": 13600.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "text_de": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "pher x 2",
          "view_import_note": "Q13600 | PHER X 2 | Kontakte/besucht worden",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53215.0,
          "view_rgt": 53221.0,
          "view_sort_id": 443.0,
          "sn": 0
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": 3.0,
          "number": 13600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "text_de": "- von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pher3",
          "view_sort_id": 444.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": 4.0,
          "number": 13600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- von Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft besucht?",
          "text_de": "- von Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pher4",
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13700": {
      "question": "13700",
      "name": "13700",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q137000,2] *GOTO 140000\n",
          "goto": "*IF [Q137000,2] *GOTO 140000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_first_concept": "psta1",
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q13700 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53218.0,
          "view_rgt": 53222.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13801": {
      "question": "13801",
      "name": "13801",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_first_concept": "psta2",
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q13801 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53221.0,
          "view_rgt": 53223.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13802": {
      "question": "13802",
      "name": "13802",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13801 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13801 : PSTA2=1",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13802.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q13802 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53222.0,
          "view_rgt": 53224.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13900": {
      "question": "13900",
      "name": "13900",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q139000,1] *GOTO 145000 \n*IF [Q139000,2] *GOTO 142000\n",
          "goto": "*IF [Q139000,1] *GOTO 145000 \n*IF [Q139000,2] *GOTO 142000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": 13900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "psta3",
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q13900 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53223.0,
          "view_rgt": 53225.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14000": {
      "question": "14000",
      "name": "14000",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q14000 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53224.0,
          "view_rgt": 53226.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14100": {
      "question": "14100",
      "name": "14100",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Geburtsort Deutschland",
          "number": 14100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pnat01",
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q14100 | PNAT01 | Geburtsort Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53225.0,
          "view_rgt": 53227.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": 14200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_first_concept": "pna09",
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14200 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53226.0,
          "view_rgt": 53228.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14300": {
      "question": "14300",
      "name": "14300",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q143000,1] *GOTO 145000\n",
          "goto": "*IF [Q143000,1] *GOTO 145000",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": 14300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pnat10",
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14300 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53227.0,
          "view_rgt": 53229.0,
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14401": {
      "question": "14401",
      "name": "14401",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": 14401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pnat11",
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q14401 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53228.0,
          "view_rgt": 53230.0,
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14402": {
      "question": "14402",
      "name": "14402",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14401 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14401 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": 14402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pnat12",
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q14402 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53229.0,
          "view_rgt": 53231.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14403": {
      "question": "14403",
      "name": "14403",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14401 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14401 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": 14403.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pnat13",
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q14403 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53230.0,
          "view_rgt": 53232.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14500": {
      "question": "14500",
      "name": "14500",
      "label": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich dem Ort und der Gegend hier, in der Sie wohnen, verbunden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug01",
          "concept": "pzug01",
          "label": "Verbundenheit Wohnort",
          "number": 14500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich dem Ort und der Gegend hier, in der Sie wohnen, verbunden?",
          "text_de": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich dem Ort und der Gegend hier, in der Sie wohnen, verbunden?",
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_first_concept": "pzug01",
          "view_import_concept": "pzug01",
          "view_import_note": "Q14500 | PZUG01 | Verbundenheit Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53231.0,
          "view_rgt": 53233.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger",
              "label_de": "Weniger",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eigentlich gar nicht",
              "label_de": "Eigentlich gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14600": {
      "question": "14600",
      "name": "14600",
      "label": "K\u00f6nnen Sie sich vorstellen, von hier wegzuziehen, z.B. aus famili\u00e4ren oder beruflichen Gr\u00fcnden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug02",
          "concept": "pzug02",
          "description": "Routing:\n*IF [Q146000,3] *GOTO 148000\n",
          "goto": "*IF [Q146000,3] *GOTO 148000",
          "label": "Wegziehen",
          "number": 14600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie sich vorstellen, von hier wegzuziehen, z.B. aus famili\u00e4ren oder beruflichen Gr\u00fcnden?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie sich vorstellen, von hier wegzuziehen, z.B. aus famili\u00e4ren oder beruflichen Gr\u00fcnden?",
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pzug02",
          "view_import_concept": "pzug02",
          "view_import_note": "Q14600 | PZUG02 | Wegziehen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53232.0,
          "view_rgt": 53234.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Kommt darauf an, will ich nicht ausschlie\u00dfen",
              "label_de": "Kommt darauf an, will ich nicht ausschlie\u00dfen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, ausgeschlossen, kaum denkbar",
              "label_de": "Nein, ausgeschlossen, kaum denkbar",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14700": {
      "question": "14700",
      "name": "14700",
      "label": "Befragte in den neuen Bundesl\u00e4ndern oder Berlin-Ost:\nK\u00f6nnten Sie sich auch vorstellen, in den westlichen Teil Deutschlands, also in die alten Bundesl\u00e4nder, umzuziehen?\n\nBefragte in den alten Bundesl\u00e4ndern oder Berlin-West:\nK\u00f6nnten Sie sich auch vorstellen, in den \u00f6stlichen Teil Deutschlands, also in die neuen Bundesl\u00e4nder, umzuziehen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug03",
          "concept": "pzug03",
          "label": "Umzug nach Ost- bzw. Westdeutschland",
          "number": 14700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Befragte in den neuen Bundesl\u00e4ndern oder Berlin-Ost:\nK\u00f6nnten Sie sich auch vorstellen, in den westlichen Teil Deutschlands, also in die alten Bundesl\u00e4nder, umzuziehen?\n\nBefragte in den alten Bundesl\u00e4ndern oder Berlin-West:\nK\u00f6nnten Sie sich auch vorstellen, in den \u00f6stlichen Teil Deutschlands, also in die neuen Bundesl\u00e4nder, umzuziehen?",
          "text_de": "Befragte in den neuen Bundesl\u00e4ndern oder Berlin-Ost:\nK\u00f6nnten Sie sich auch vorstellen, in den westlichen Teil Deutschlands, also in die alten Bundesl\u00e4nder, umzuziehen?\n\nBefragte in den alten Bundesl\u00e4ndern oder Berlin-West:\nK\u00f6nnten Sie sich auch vorstellen, in den \u00f6stlichen Teil Deutschlands, also in die neuen Bundesl\u00e4nder, umzuziehen?",
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "pzug03",
          "view_import_concept": "pzug03",
          "view_import_note": "Q14700 | PZUG03 | Umzug nach Ost- bzw. Westdeutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53233.0,
          "view_rgt": 53235.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, gerne",
              "label_de": "Ja, gerne",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, unter Umst\u00e4nden",
              "label_de": "Ja, unter Umst\u00e4nden",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher nein",
              "label_de": "Eher nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Auf keinen Fall",
              "label_de": "Auf keinen Fall",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14800": {
      "question": "14800",
      "name": "14800",
      "label": "Haben Sie regelm\u00e4\u00dfig Kontakt zu Freunden und Bekannten im Ausland?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug04",
          "concept": "pzug04",
          "label": "Kontake in Ausland",
          "number": 14800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie regelm\u00e4\u00dfig Kontakt zu Freunden und Bekannten im Ausland?",
          "text_de": "Haben Sie regelm\u00e4\u00dfig Kontakt zu Freunden und Bekannten im Ausland?",
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pzug04",
          "view_import_concept": "pzug04",
          "view_import_note": "Q14800 | PZUG04 | Kontake in Ausland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53234.0,
          "view_rgt": 53236.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14900": {
      "question": "14900",
      "name": "14900",
      "label": "Haben Sie schon einmal l\u00e4nger als drei Monate im ausland gelebt, sei es aus beruflichen oder privaten Gr\u00fcnden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug05",
          "concept": "pzug05",
          "label": "Auslandserfahrungen",
          "number": 14900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie schon einmal l\u00e4nger als drei Monate im ausland gelebt, sei es aus beruflichen oder privaten Gr\u00fcnden?",
          "text_de": "Haben Sie schon einmal l\u00e4nger als drei Monate im ausland gelebt, sei es aus beruflichen oder privaten Gr\u00fcnden?",
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "pzug05",
          "view_import_concept": "pzug05",
          "view_import_note": "Q14900 | PZUG05 | Auslandserfahrungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53235.0,
          "view_rgt": 53237.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, innerhalb der letzten 10 Jahre",
              "label_de": "Ja, innerhalb der letzten 10 Jahre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, ist aber schon l\u00e4nger als 10 Jahre her",
              "label_de": "Ja, ist aber schon l\u00e4nger als 10 Jahre her",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15000": {
      "question": "15000",
      "name": "15000",
      "label": "Haben Sie in letzter Zeit ernsthaft mit dem Gedanken gespielt, f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit oder auch f\u00fcr immer ins Ausland zu gehen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug06",
          "concept": "pzug06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q150000,2] **GOTO BLOCK 15400\n",
          "goto": "*IF [Q150000,2] **GOTO BLOCK 15400",
          "label": "Absicht Auswanderung",
          "number": 15000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in letzter Zeit ernsthaft mit dem Gedanken gespielt, f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit oder auch f\u00fcr immer ins Ausland zu gehen?",
          "text_de": "Haben Sie in letzter Zeit ernsthaft mit dem Gedanken gespielt, f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit oder auch f\u00fcr immer ins Ausland zu gehen?",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "pzug06",
          "view_import_concept": "pzug06",
          "view_import_note": "Q15000 | PZUG06 | Absicht Auswanderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53236.0,
          "view_rgt": 53238.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15100": {
      "question": "15100",
      "name": "15100",
      "label": "Wie lange w\u00fcrden Sie gerne im Ausland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug07",
          "concept": "pzug07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15000 : PZUG06=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15000 : PZUG06=1",
          "label": "Dauer Absicht Auswanderung",
          "number": 15100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange w\u00fcrden Sie gerne im Ausland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange w\u00fcrden Sie gerne im Ausland bleiben?",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pzug07",
          "view_import_concept": "pzug07",
          "view_import_note": "Q15100 | PZUG07 | Dauer Absicht Auswanderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53237.0,
          "view_rgt": 53239.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einige Monate",
              "label_de": "Einige Monate",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Jahre",
              "label_de": "Einige Jahre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "F\u00fcr immer",
              "label_de": "F\u00fcr immer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15201": {
      "question": "15201",
      "name": "15201",
      "label": "In welches Land beabsichtigen Sie umzuziehen bzw. auszuwandern?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug08",
          "label": "Nennung Auswanderungsland",
          "number": 15201.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welches Land beabsichtigen Sie umzuziehen bzw. auszuwandern?",
          "text_de": "In welches Land beabsichtigen Sie umzuziehen bzw. auszuwandern?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "pzug08",
          "view_import_note": "Q15201 | PZUG08 | Nennung Auswanderungsland",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53238.0,
          "view_rgt": 53240.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15202": {
      "question": "15202",
      "name": "15202",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzugnr",
          "label": "Code Auswanderungsland",
          "number": 15202.0,
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "pzugnr",
          "view_import_concept": "pzugnr",
          "view_import_note": "Q15202 | PZUGNR | Code Auswanderungsland",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53239.0,
          "view_rgt": 53241.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15300": {
      "question": "15300",
      "name": "15300",
      "label": "Beabsichtigen Sie innerhalb der n\u00e4chsten 12 Monate ins Ausland umzuziehen bzw. auszuwandern?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzug09",
          "concept": "pzug09",
          "label": "Absicht Auswanderung in n\u00e4chten 12 Monaten",
          "number": 15300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie innerhalb der n\u00e4chsten 12 Monate ins Ausland umzuziehen bzw. auszuwandern?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie innerhalb der n\u00e4chsten 12 Monate ins Ausland umzuziehen bzw. auszuwandern?",
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pzug09",
          "view_import_concept": "pzug09",
          "view_import_note": "Q15300 | PZUG09 | Absicht Auswanderung in n\u00e4chten 12 Monaten",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53240.0,
          "view_rgt": 53242.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15401": {
      "question": "15401",
      "name": "15401",
      "label": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr,[u][/u] also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 15401.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr,[u][/u] also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr,[u][/u] also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q15401 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53242.0,
          "view_rgt": 53249.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "sn": 1
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "sn": 2
        },
        "31.0": {
          "item": 31.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "sn": 3
        },
        "41.0": {
          "item": 41.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "sn": 4
        },
        "51.0": {
          "item": 51.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15402": {
      "question": "15402",
      "name": "15402",
      "label": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr[u],[/u] also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 15402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr[u],[/u] also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr[u],[/u] also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "puntno",
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q15402 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53243.0,
          "view_rgt": 53250.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15403": {
      "question": "15403",
      "name": "15403",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": 15403.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "punt12",
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q15403 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53249.0,
          "view_rgt": 53251.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15404": {
      "question": "15404",
      "name": "15404",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": 15404.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q15404 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53250.0,
          "view_rgt": 53252.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Ausland",
              "label_de": "Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15405": {
      "question": "15405",
      "name": "15405",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": 15405.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "punt22",
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q15405 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53251.0,
          "view_rgt": 53253.0,
          "view_sort_id": 477.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15406": {
      "question": "15406",
      "name": "15406",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": 15406.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q15406 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53252.0,
          "view_rgt": 53254.0,
          "view_sort_id": 478.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Ausland",
              "label_de": "Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15407": {
      "question": "15407",
      "name": "15407",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": 15407.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "punt32",
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q15407 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53253.0,
          "view_rgt": 53255.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15408": {
      "question": "15408",
      "name": "15408",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": 15408.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q15408 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53254.0,
          "view_rgt": 53256.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Ausland",
              "label_de": "Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15409": {
      "question": "15409",
      "name": "15409",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": 15409.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "punt42",
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q15409 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53255.0,
          "view_rgt": 53257.0,
          "view_sort_id": 481.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15410": {
      "question": "15410",
      "name": "15410",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": 15410.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q15410 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53256.0,
          "view_rgt": 53258.0,
          "view_sort_id": 482.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Ausland",
              "label_de": "Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15411": {
      "question": "15411",
      "name": "15411",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": 15411.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "punt52",
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q15411 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53257.0,
          "view_rgt": 53259.0,
          "view_sort_id": 483.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15412": {
      "question": "15412",
      "name": "15412",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": 15412.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q15412 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53258.0,
          "view_rgt": 53260.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Ausland",
              "label_de": "Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15501": {
      "question": "15501",
      "name": "15501",
      "label": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr[u][/u], also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "number": 15501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr[u][/u], also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr[u][/u], also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 7",
          "view_import_note": "Q15501 | PUNT XX 7 | erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53259.0,
          "view_rgt": 53266.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "sn": 0
        },
        "61.0": {
          "item": 61.0,
          "number": 15501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von Ihren Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "Von Ihren Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "sn": 1
        },
        "71.0": {
          "item": 71.0,
          "number": 15501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von Ihren Kindern (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "Von Ihren Kindern (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "sn": 2
        },
        "81.0": {
          "item": 81.0,
          "number": 15501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vom Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "Vom Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "sn": 3
        },
        "91.0": {
          "item": 91.0,
          "number": 15501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von sonstigen Verwandten",
          "text_de": "Von sonstigen Verwandten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "sn": 4
        },
        "101.0": {
          "item": 101.0,
          "number": 15501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von nicht verwandten Personen",
          "text_de": "Von nicht verwandten Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15502": {
      "question": "15502",
      "name": "15502",
      "label": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "puntno2",
          "concept": "puntno2",
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "number": 15502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie pers\u00f6nlich im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "puntno2",
          "view_import_concept": "puntno2",
          "view_import_note": "Q15502 | PUNTNO2 | erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53260.0,
          "view_rgt": 53267.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art erhalten",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art erhalten",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15503": {
      "question": "15503",
      "name": "15503",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt62",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=61",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": 15503.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt62",
          "view_import_concept": "punt62",
          "view_import_note": "Q15503 | PUNT62 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53266.0,
          "view_rgt": 53268.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15504": {
      "question": "15504",
      "name": "15504",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=61",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": 15504.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 8",
          "view_import_note": "Q15504 | PUNT XX 8 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53267.0,
          "view_rgt": 53271.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "sn": 0
        },
        "63.0": {
          "item": 63.0,
          "number": 15504.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Deutschland",
          "text_de": "Deutschland",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "sn": 1
        },
        "64.0": {
          "item": 64.0,
          "number": 15504.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ausland",
          "text_de": "Ausland",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15505": {
      "question": "15505",
      "name": "15505",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt72",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=71",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": 15505.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt72",
          "view_import_concept": "punt72",
          "view_import_note": "Q15505 | PUNT72 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53268.0,
          "view_rgt": 53272.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15506": {
      "question": "15506",
      "name": "15506",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihre Kinder)?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=71",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": 15506.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihre Kinder)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihre Kinder)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 9",
          "view_import_note": "Q15506 | PUNT XX 9 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53271.0,
          "view_rgt": 53275.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "sn": 0
        },
        "73.0": {
          "item": 73.0,
          "number": 15506.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Deutschland",
          "text_de": "Deutschland",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 1
        },
        "74.0": {
          "item": 74.0,
          "number": 15506.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ausland",
          "text_de": "Ausland",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15507": {
      "question": "15507",
      "name": "15507",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt82",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=81",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/(geschiedener) Ehepartner",
          "number": 15507.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt82",
          "view_import_concept": "punt82",
          "view_import_note": "Q15507 | PUNT82 | erhaltene Unterst\u00fctzung/(geschiedener) Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53272.0,
          "view_rgt": 53276.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15508": {
      "question": "15508",
      "name": "15508",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihr (geschiedener) Ehepartner)?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=81",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/ (geschiedener) Ehepartner 2",
          "number": 15508.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihr (geschiedener) Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihr (geschiedener) Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 10",
          "view_import_note": "Q15508 | PUNT XX 10 | erhaltene Unterst\u00fctzung/ (geschiedener) Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53275.0,
          "view_rgt": 53279.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "sn": 0
        },
        "83.0": {
          "item": 83.0,
          "number": 15508.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Deutschland",
          "text_de": "Deutschland",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "sn": 1
        },
        "84.0": {
          "item": 84.0,
          "number": 15508.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ausland",
          "text_de": "Ausland",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15509": {
      "question": "15509",
      "name": "15509",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt92",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=91",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": 15509.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt92",
          "view_import_concept": "punt92",
          "view_import_note": "Q15509 | PUNT92 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53276.0,
          "view_rgt": 53280.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15510": {
      "question": "15510",
      "name": "15510",
      "label": "Und wo lebt der Geber (Ihre sonstigen Verwandten)?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=91",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": 15510.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (Ihre sonstigen Verwandten)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (Ihre sonstigen Verwandten)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 11",
          "view_import_note": "Q15510 | PUNT XX 11 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53279.0,
          "view_rgt": 53283.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "sn": 0
        },
        "93.0": {
          "item": 93.0,
          "number": 15510.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Deutschland",
          "text_de": "Deutschland",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "sn": 1
        },
        "94.0": {
          "item": 94.0,
          "number": 15510.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ausland",
          "text_de": "Ausland",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15511": {
      "question": "15511",
      "name": "15511",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen nicht verwandten Personen erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=101",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen",
          "number": 15511.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen nicht verwandten Personen erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2008, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen nicht verwandten Personen erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_first_concept": "punt102",
          "view_import_concept": "punt102",
          "view_import_note": "Q15511 | PUNT102 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53280.0,
          "view_rgt": 53284.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15512": {
      "question": "15512",
      "name": "15512",
      "label": "Und wo lebt der Geber (sonstige nicht verwandte Personen)?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15501 : PUNT XX 7=101",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen 2",
          "number": 15512.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wo lebt der Geber (sonstige nicht verwandte Personen)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber (sonstige nicht verwandte Personen)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "punt xx 12",
          "view_import_note": "Q15512 | PUNT XX 12 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige nicht verwandte Personen 2",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53283.0,
          "view_rgt": 53287.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "sn": 0
        },
        "103.0": {
          "item": 103.0,
          "number": 15512.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Deutschland",
          "text_de": "Deutschland",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 1
        },
        "104.0": {
          "item": 104.0,
          "number": 15512.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ausland",
          "text_de": "Ausland",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15601": {
      "question": "15601",
      "name": "15601",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2007 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2007 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2007 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx 1",
          "view_import_note": "Q15601 | PFS XXX 1 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 53284.0,
          "view_rgt": 53300.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "sn": 1
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner/Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner/Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "sn": 2
        },
        "31.0": {
          "item": 31.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "sn": 3
        },
        "111.0": {
          "item": 111.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind kam in den Haushalt",
          "text_de": "Kind kam in den Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "sn": 4
        },
        "41.0": {
          "item": 41.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn/Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn/Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "sn": 5
        },
        "51.0": {
          "item": 51.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner/Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner/Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 6
        },
        "61.0": {
          "item": 61.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "sn": 7
        },
        "71.0": {
          "item": 71.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner/Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner/Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 8
        },
        "81.0": {
          "item": 81.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "sn": 9
        },
        "91.0": {
          "item": 91.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 10
        },
        "121.0": {
          "item": 121.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind ist verstorben",
          "text_de": "Kind ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "sn": 11
        },
        "131.0": {
          "item": 131.0,
          "number": 15601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "text_de": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "sn": 12
        }
      },
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15602": {
      "question": "15602",
      "name": "15602",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2007 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2007 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2007 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfsno",
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q15602 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53287.0,
          "view_rgt": 53301.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15603": {
      "question": "15603",
      "name": "15603",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geheiratet",
          "number": 15603.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs012",
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q15603 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53300.0,
          "view_rgt": 53302.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15604": {
      "question": "15604",
      "name": "15604",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geheiratet",
          "number": 15604.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs013",
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q15604 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53301.0,
          "view_rgt": 53303.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15605": {
      "question": "15605",
      "name": "15605",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/zusammengezogen",
          "number": 15605.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs022",
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q15605 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53302.0,
          "view_rgt": 53304.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15606": {
      "question": "15606",
      "name": "15606",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/zusammengezogen",
          "number": 15606.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2007 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs023",
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q15606 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53303.0,
          "view_rgt": 53305.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15607": {
      "question": "15607",
      "name": "15607",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind geboren",
          "number": 15607.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs032",
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q15607 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53304.0,
          "view_rgt": 53306.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15608": {
      "question": "15608",
      "name": "15608",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind geboren",
          "number": 15608.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs033",
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q15608 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53305.0,
          "view_rgt": 53307.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15609": {
      "question": "15609",
      "name": "15609",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind in Haushalt",
          "number": 15609.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs112",
          "view_import_concept": "pfs112",
          "view_import_note": "Q15609 | PFS112 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53306.0,
          "view_rgt": 53308.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15610": {
      "question": "15610",
      "name": "15610",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs113",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind in Haushalt",
          "number": 15610.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2007 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs113",
          "view_import_concept": "pfs113",
          "view_import_note": "Q15610 | PFS113 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53307.0,
          "view_rgt": 53309.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15611": {
      "question": "15611",
      "name": "15611",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2007 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind aus Haushalt",
          "number": 15611.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2007 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2007 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs042",
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q15611 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53308.0,
          "view_rgt": 53310.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15612": {
      "question": "15612",
      "name": "15612",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2007 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind aus Haushalt",
          "number": 15612.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2007 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2007 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs043",
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q15612 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53309.0,
          "view_rgt": 53311.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15613": {
      "question": "15613",
      "name": "15613",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2007 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/getrennt",
          "number": 15613.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2007 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2007 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs052",
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q15613 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53310.0,
          "view_rgt": 53312.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15614": {
      "question": "15614",
      "name": "15614",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2007 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/getrennt",
          "number": 15614.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2007 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2007 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs053",
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q15614 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53311.0,
          "view_rgt": 53313.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15615": {
      "question": "15615",
      "name": "15615",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geschieden",
          "number": 15615.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs062",
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q15615 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53312.0,
          "view_rgt": 53314.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15616": {
      "question": "15616",
      "name": "15616",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geschieden",
          "number": 15616.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2007 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs063",
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q15616 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53313.0,
          "view_rgt": 53315.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15617": {
      "question": "15617",
      "name": "15617",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Ehepartner verstorben",
          "number": 15617.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs072",
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q15617 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53314.0,
          "view_rgt": 53316.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15618": {
      "question": "15618",
      "name": "15618",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Ehepartner verstorben",
          "number": 15618.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs073",
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q15618 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53315.0,
          "view_rgt": 53317.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15619": {
      "question": "15619",
      "name": "15619",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Vater verstorben",
          "number": 15619.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs082",
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q15619 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53316.0,
          "view_rgt": 53318.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15620": {
      "question": "15620",
      "name": "15620",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Vater verstorben",
          "number": 15620.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs083",
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q15620 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53317.0,
          "view_rgt": 53319.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15621": {
      "question": "15621",
      "name": "15621",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Mutter verstorben",
          "number": 15621.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs092",
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q15621 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53318.0,
          "view_rgt": 53320.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 341,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15622": {
      "question": "15622",
      "name": "15622",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Mutter verstorben",
          "number": 15622.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs093",
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q15622 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53319.0,
          "view_rgt": 53321.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 342,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15623": {
      "question": "15623",
      "name": "15623",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind verstorben",
          "number": 15623.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs122",
          "view_import_concept": "pfs122",
          "view_import_note": "Q15623 | PFS122 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53320.0,
          "view_rgt": 53322.0,
          "view_sort_id": 546.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 343,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15624": {
      "question": "15624",
      "name": "15624",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs123",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind verstorben",
          "number": 15624.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs123",
          "view_import_concept": "pfs123",
          "view_import_note": "Q15624 | PFS123 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53321.0,
          "view_rgt": 53323.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 344,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15625": {
      "question": "15625",
      "name": "15625",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/andere verstorben",
          "number": 15625.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs132",
          "view_import_concept": "pfs132",
          "view_import_note": "Q15625 | PFS132 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53322.0,
          "view_rgt": 53324.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 345,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15626": {
      "question": "15626",
      "name": "15626",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs133",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15601 : PFS XXX 1=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/andere verstorben",
          "number": 15626.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2007 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2009 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 156.0,
          "view_first_concept": "pfs133",
          "view_import_concept": "pfs133",
          "view_import_note": "Q15626 | PFS133 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2009/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 53323.0,
          "view_rgt": 53325.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 346,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15700": {
      "question": "15700",
      "name": "15700",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 15700.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_import_concept": "pzulex",
          "view_import_note": "Q15700 | PZULEX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 53324.0,
          "view_rgt": 53328.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pzulex",
          "item": 1.0,
          "number": 15700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 551.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pzulex",
          "item": 2.0,
          "number": 15700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "view_calculated_number": 157.0,
          "view_sort_id": 552.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 347,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15800": {
      "question": "15800",
      "name": "15800",
      "label": "Die folgende Frage richtet sich an Personen die [u]vor[/u] 1980 geboren sind:\nWenn Sie einmal 20 Jahre zur\u00fcckblicken - also auf das Jahr 1989, das Jahr vor der Wiedervereinigung Deutschlands - was w\u00fcrden Sie sagen: \nHat sich seit dieser Zeit Ihre Lebenszufriedenheit alles in allem eher erh\u00f6ht oder eher verringert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverzu",
          "concept": "pverzu",
          "label": "Lebenszufriedenheit nach Wiedervereinigung",
          "number": 15800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die folgende Frage richtet sich an Personen die [u]vor[/u] 1980 geboren sind:\nWenn Sie einmal 20 Jahre zur\u00fcckblicken - also auf das Jahr 1989, das Jahr vor der Wiedervereinigung Deutschlands - was w\u00fcrden Sie sagen: \nHat sich seit dieser Zeit Ihre Lebenszufriedenheit alles in allem eher erh\u00f6ht oder eher verringert?",
          "text_de": "Die folgende Frage richtet sich an Personen die [u]vor[/u] 1980 geboren sind:\nWenn Sie einmal 20 Jahre zur\u00fcckblicken - also auf das Jahr 1989, das Jahr vor der Wiedervereinigung Deutschlands - was w\u00fcrden Sie sagen: \nHat sich seit dieser Zeit Ihre Lebenszufriedenheit alles in allem eher erh\u00f6ht oder eher verringert?",
          "view_calculated_number": 158.0,
          "view_first_concept": "pverzu",
          "view_import_concept": "pverzu",
          "view_import_note": "Q15800 | PVERZU | Lebenszufriedenheit nach Wiedervereinigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 53325.0,
          "view_rgt": 53329.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erh\u00f6ht",
              "label_de": "Erh\u00f6ht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verringert",
              "label_de": "Verringert",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gleich geblieben",
              "label_de": "Gleich geblieben",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 348,
      "instrument": "soep-core-2009-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}