{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2009-vp",
  "period": 2009.0,
  "instrument": "soep-core-2009-vp",
  "questions": {
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:\n[Vorname der verstorbenen Person]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name verst. Person",
          "number": 101.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:\n[Vorname der verstorbenen Person]",
          "text_de": "Bitte geben Sie den Vornamen, das Geschlecht und Geburtsjahr der verstorbenen Person an:\n[Vorname der verstorbenen Person]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "vname",
          "view_import_note": "Q101 | VNAME | Name verst. Person",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 51559.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "label": "Geschlecht:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vsex",
          "concept": "vsex",
          "label": "Geschlecht verst. Person",
          "number": 102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geschlecht:",
          "text_de": "Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "vsex",
          "view_import_note": "Q102 | VSEX | Geschlecht verst. Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51558.0,
          "view_rgt": 51560.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "m\u00e4nnlich",
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "weiblich",
              "label_de": "weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "103": {
      "question": "103",
      "name": "103",
      "label": "Geburtsjahr",
      "items": [
        {
          "concept": "vgebj",
          "label": "Geburtsjahr verst. Person",
          "number": 103.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geburtsjahr",
          "text_de": "Geburtsjahr",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "vgebj",
          "view_import_note": "Q103 | VGEBJ | Geburtsjahr verst. Person",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 51559.0,
          "view_rgt": 51561.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vfam",
          "concept": "vfam",
          "label": "Verwandtschaft zur verstorbenen Person",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
          "text_de": "In welchem Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis standen Sie zu der verstorbenen Person? \nDer / die Verstorbene war...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "vfam",
          "view_import_note": "Q201 | VFAM | Verwandtschaft zur verstorbenen Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51560.0,
          "view_rgt": 51562.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- meine Mutter / mein Vater",
              "label_de": "- meine Mutter / mein Vater",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- mein Ehepartner / Lebenspartner",
              "label_de": "- mein Ehepartner / Lebenspartner",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- meine Tochter / mein Sohn",
              "label_de": "- meine Tochter / mein Sohn",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- andere Person",
              "label_de": "- andere Person",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "andere Person, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vfamso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q201 : VFAM=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q201 : VFAM=4",
          "label": "sonstiges Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis",
          "number": 202.0,
          "scale": "int",
          "text": "andere Person, und zwar:",
          "text_de": "andere Person, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "vfamso",
          "view_import_note": "Q202 | VFAMSO | sonstiges Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 51561.0,
          "view_rgt": 51563.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Wie alt war Ihr Angeh\u00f6riger, als er / sie verstarb?",
      "items": [
        {
          "concept": "valt",
          "label": "Sterbealter",
          "number": 300.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie alt war Ihr Angeh\u00f6riger, als er / sie verstarb?",
          "text_de": "Wie alt war Ihr Angeh\u00f6riger, als er / sie verstarb?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "valt",
          "view_import_note": "Q300 | VALT | Sterbealter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 51562.0,
          "view_rgt": 51564.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vinhh",
          "concept": "vinhh",
          "description": "Routing:\n*IF [Q4000,1] **GOTO BLOCK 900\n",
          "goto": "*IF [Q4000,1] **GOTO BLOCK 900",
          "label": "im HH gelebt?",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
          "text_de": "Hat der / die Verstorbene hier im Haushalt gelebt?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "vinhh",
          "view_import_note": "Q400 | VINHH | im HH gelebt?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51563.0,
          "view_rgt": 51565.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vlid",
          "concept": "vlid",
          "label": "Teilnahme LiD",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
          "text_de": "Wissen Sie, ob der / die Verstorbene jemals an der Studie \"Leben in Deutschland\" teilgenommen hat?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "vlid",
          "view_import_note": "Q500 | VLID | Teilnahme LiD",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51564.0,
          "view_rgt": 51566.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, hat teilgenommen",
              "label_de": "Ja, hat teilgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein, hat nicht teilgenommen",
              "label_de": "Nein, hat nicht teilgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vleb01",
          "concept": "vleb01",
          "label": "H\u00e4usliches Umfeld",
          "number": 601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
          "text_de": "In welchem h\u00e4uslichen Umfeld hat der / die Verstorbene w\u00e4hrend des letzten Lebensjahres vorwiegend gelebt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "vleb01",
          "view_import_note": "Q601 | VLEB01 | H\u00e4usliches Umfeld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51565.0,
          "view_rgt": 51567.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allein im eigenen Haushalt",
              "label_de": "Allein im eigenen Haushalt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zusammen mit Ehe- / Lebenspartner im eigenen Haushalt",
              "label_de": "Zusammen mit Ehe- / Lebenspartner im eigenen Haushalt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zusammen mit sonstigen Familienangeh\u00f6rigen in Privathaushalt",
              "label_de": "Zusammen mit sonstigen Familienangeh\u00f6rigen in Privathaushalt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "In einer seniorengerechten Wohnanlage (z.B. \u201ebetreutes Wohnen\u201c)",
              "label_de": "In einer seniorengerechten Wohnanlage (z.B. \u201ebetreutes Wohnen\u201c)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "label_de": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "In einer Klinik, in einem Krankenhaus",
              "label_de": "In einer Klinik, in einem Krankenhaus",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges Umfeld",
              "label_de": "Sonstiges Umfeld",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "sonstiges Umfeld, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vleb02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : VLEB01=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : VLEB01=7",
          "label": "sonstiges h\u00e4usliches Umfeld",
          "number": 602.0,
          "scale": "int",
          "text": "sonstiges Umfeld, und zwar:",
          "text_de": "sonstiges Umfeld, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "vleb02",
          "view_import_note": "Q602 | VLEB02 | sonstiges h\u00e4usliches Umfeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 51566.0,
          "view_rgt": 51568.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vleb03",
          "concept": "vleb03",
          "label": "Ort verstorbene Person",
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
          "text_de": "Wo hat der / die Verstorbene da gelebt?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "vleb03",
          "view_import_note": "Q700 | VLEB03 | Ort verstorbene Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51567.0,
          "view_rgt": 51569.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hier im Haus",
              "label_de": "Hier im Haus",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In der Nachbarschaft",
              "label_de": "In der Nachbarschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In n\u00e4herer Entfernung, das hei\u00dft, innerhalb von einer Stunde zu Fu\u00df erreichbar",
              "label_de": "In n\u00e4herer Entfernung, das hei\u00dft, innerhalb von einer Stunde zu Fu\u00df erreichbar",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weiter entfernt in Deutschland",
              "label_de": "Weiter entfernt in Deutschland",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vkont",
          "concept": "vkont",
          "label": "Kontakt zur verst. Person",
          "number": 800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
          "text_de": "W\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Monate ihres / seines Lebens: wie oft hatten Sie da in der Regel\npers\u00f6nlichen Kontakt zu dem / der Verstorbenen, sei es durch Besuche, telefonisch oder schriftlich?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "vkont",
          "view_import_note": "Q800 | VKONT | Kontakt zur verst. Person",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51568.0,
          "view_rgt": 51570.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich oder fast t\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich oder fast t\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal in der Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal in der Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal im Monat",
              "label_de": "Mindestens einmal im Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "901": {
      "question": "901",
      "name": "901",
      "label": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger verstorben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vwo",
          "concept": "vwo",
          "label": "Wo verstorben",
          "number": 901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger verstorben?",
          "text_de": "Wo ist Ihr Angeh\u00f6riger verstorben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "vwo",
          "view_import_note": "Q901 | VWO | Wo verstorben",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51569.0,
          "view_rgt": 51571.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Zu Hause",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen privaten Haushalt als dem eigenen",
              "label_de": "In einem anderen privaten Haushalt als dem eigenen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In einem Krankenhaus",
              "label_de": "In einem Krankenhaus",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "label_de": "In einem Alten- / Pflegeheim",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In einem Hospiz",
              "label_de": "In einem Hospiz",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "An einem anderen Ort",
              "label_de": "An einem anderen Ort",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "902": {
      "question": "902",
      "name": "902",
      "label": "An einem anderen Ort, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vwoso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : VWO=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : VWO=6",
          "label": "Wo verstorben anderer Ort",
          "number": 902.0,
          "scale": "int",
          "text": "An einem anderen Ort, und zwar:",
          "text_de": "An einem anderen Ort, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "vwoso",
          "view_import_note": "Q902 | VWOSO | Wo verstorben anderer Ort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 51570.0,
          "view_rgt": 51572.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?\n\nMehrfachnennungen m\u00f6glich!",
      "items": [
        {
          "label": "Todesursache",
          "number": 1001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?\n\nMehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie uns bitte sagen, was die Todesursache war?\n\nMehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "vurs xx",
          "view_import_note": "Q1001 | VURS XX | Todesursache",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 51571.0,
          "view_rgt": 51583.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ein Herzinfarkt",
          "text_de": "Ein Herzinfarkt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine Herz-Kreislauf-Erkrankung",
          "text_de": "Eine Herz-Kreislauf-Erkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine Krebserkrankung",
          "text_de": "Eine Krebserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ein Schlaganfall",
          "text_de": "Ein Schlaganfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine schwere Infektionskrankheit (z.B. Lungenentz\u00fcndung, Grippe)",
          "text_de": "Eine schwere Infektionskrankheit (z.B. Lungenentz\u00fcndung, Grippe)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krankheit des Magen-Darm-Traktes",
          "text_de": "Krankheit des Magen-Darm-Traktes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eine Atemwegserkrankung",
          "text_de": "Eine Atemwegserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ein Unfall",
          "text_de": "Ein Unfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Ursache",
          "text_de": "Sonstige Ursache",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 1001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Sonstige Ursache, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vurs10",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1001 : VURS XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1001 : VURS XX=9",
          "label": "Sonstige Todesursache",
          "number": 1002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Ursache, und zwar:",
          "text_de": "Sonstige Ursache, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "vurs10",
          "view_import_note": "Q1002 | VURS10 | Sonstige Todesursache",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 51572.0,
          "view_rgt": 51584.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
      "items": [
        {
          "label": "Vorsorge-Dokumente",
          "number": 1100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
          "text_de": "Hatte der / die Verstorbene vorsorglich eine oder mehrere der folgenden Dokumente hinterlegt?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "vdok xx",
          "view_import_note": "Q1100 | VDOK XX | Vorsorge-Dokumente",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 51583.0,
          "view_rgt": 51589.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": "1.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ein Testament, einen letzten Willen",
          "text_de": "Ein Testament, einen letzten Willen",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": "2.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine Patientenverf\u00fcgung (mit Angaben \u00fcber m\u00f6gliche Krankheitsbehandlungen)",
          "text_de": "Eine Patientenverf\u00fcgung (mit Angaben \u00fcber m\u00f6gliche Krankheitsbehandlungen)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": "3.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine Vorsorgevollmacht (z.B. f\u00fcr den Fall eines Verlustes der Einwilligungsf\u00e4higkeit)",
          "text_de": "Eine Vorsorgevollmacht (z.B. f\u00fcr den Fall eines Verlustes der Einwilligungsf\u00e4higkeit)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "vdok xx",
          "item": "4.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine Sterbeverf\u00fcgung (z.B. mit Angaben zur Bestattung)",
          "text_de": "Eine Sterbeverf\u00fcgung (z.B. mit Angaben zur Bestattung)",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vleist",
          "concept": "vleist",
          "label": "Einschr\u00e4nkungen, geistig",
          "number": 1200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
          "text_de": "Hatte der/die Verstorbene unter schwerwiegenden Einschr\u00e4nkungen der geistigen Leistungsf\u00e4higkeit (z.B. Ged\u00e4chtnisverlust) gelitten?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "vleist",
          "view_import_note": "Q1200 | VLEIST | Einschr\u00e4nkungen, geistig",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51584.0,
          "view_rgt": 51590.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand des / der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vges01",
          "concept": "vges01",
          "label": "Gesundheitzustand",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand des / der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
          "text_de": "Wie gut w\u00fcrden Sie den Gesundheitszustand des / der verstorbenen Person etwa drei Monate vor dem Tod beschreiben?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "vges01",
          "view_import_note": "Q1300 | VGES01 | Gesundheitzustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51589.0,
          "view_rgt": 51591.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vpfleg",
          "concept": "vpfleg",
          "description": "Routing:\n*IF [Q14000,2] *GOTO 16000\n",
          "goto": "*IF [Q14000,2] *GOTO 16000",
          "label": "Pflegebed\u00fcrftig",
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "text_de": "War der / die Verstorbene etwa drei Monate vor dem Tod hilfe- oder pflegebed\u00fcrftig?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "vpfleg",
          "view_import_note": "Q1400 | VPFLEG | Pflegebed\u00fcrftig",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51590.0,
          "view_rgt": 51592.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1501": {
      "question": "1501",
      "name": "1501",
      "label": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
      "items": [
        {
          "label": "Bei welchen T\u00e4tigkeiten Hilfe",
          "number": 1501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
          "text_de": "Bei welchen der folgenden T\u00e4tigkeiten brauchte der / die Verstorbene Hilfe? Brauchte Hilfe bei ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "vhil x",
          "view_import_note": "Q1501 | VHIL X | Bei welchen T\u00e4tigkeiten Hilfe",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 51591.0,
          "view_rgt": 51597.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Besorgungen und Erledigungen au\u00dfer Haus",
          "text_de": "Besorgungen und Erledigungen au\u00dfer Haus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Haushaltsf\u00fchrung, Versorgung mit Mahlzeiten und Getr\u00e4nken",
          "text_de": "Haushaltsf\u00fchrung, Versorgung mit Mahlzeiten und Getr\u00e4nken",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einfacheren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim An- und Auskleiden, Waschen, K\u00e4mmen, Rasieren",
          "text_de": "Einfacheren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim An- und Auskleiden, Waschen, K\u00e4mmen, Rasieren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 1501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schwierigeren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
          "text_de": "Schwierigeren Pfleget\u00e4tigkeiten, z.B. Hilfe beim Umbetten, Stuhlgang usw.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1502": {
      "question": "1502",
      "name": "1502",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vhilka",
          "concept": "vhilka",
          "description": "Researcher Notes:\nnachtr\u00e4glich generiert\n",
          "label": "Hilfe T\u00e4tigkeiten Gesamt-KA",
          "number": 1502.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "vhilka",
          "view_import_note": "Q1502 | VHILKA | Hilfe T\u00e4tigkeiten Gesamt-KA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51592.0,
          "view_rgt": 51598.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine Angabe",
              "label_de": "keine Angabe",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?\n\nAntworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nSkala soll 0 bis 10 sein\n",
          "label": "Lebenszufriedenheit verst. Person",
          "number": 1600.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?\n\nAntworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "text_de": "Denken Sie bitte einmal an die Zeit bevor Ihr Angeh\u00f6riger verstarb. Was meinen Sie: Wie zufrieden war er oder sie, alles in allem, mit seinem oder ihrem damaligen Leben?\n\nAntworten Sie bitte anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "vzul x",
          "view_import_note": "Q1600 | VZUL X | Lebenszufriedenheit verst. Person",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 51597.0,
          "view_rgt": 51601.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "vzul x",
          "item": "1.0",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Etwa ein Jahr vor seinem/ihrem Tod",
          "text_de": "Etwa ein Jahr vor seinem/ihrem Tod",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "0 - ganz und gar unzufrieden",
              "label_de": "0 - ganz und gar unzufrieden",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "label_de": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "vzul x",
          "item": "2.0",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Etwa drei Monate vor seinem/ihrem Tod",
          "text_de": "Etwa drei Monate vor seinem/ihrem Tod",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "0 - ganz und gar unzufrieden",
              "label_de": "0 - ganz und gar unzufrieden",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "label_de": "10 - ganz und gar zufrieden",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "vver",
          "concept": "vver",
          "label": "Ver\u00e4nderung durch Tod",
          "number": 1700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Zum Schluss eine Frage an Sie pers\u00f6nlich:\nIn welchem Umfang hat sich Ihr Leben durch den Tod Ihres Angeh\u00f6rigen ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "vver",
          "view_import_note": "Q1700 | VVER | Ver\u00e4nderung durch Tod",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 51598.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ich muss mein Leben ganz neu ordnen",
              "label_de": "Ich muss mein Leben ganz neu ordnen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Dinge \u00e4ndern sich nun in meinem Leben",
              "label_de": "Einige Dinge \u00e4ndern sich nun in meinem Leben",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In meinem Leben \u00e4ndert sich dadurch eher nichts",
              "label_de": "In meinem Leben \u00e4ndert sich dadurch eher nichts",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2009-vp",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}