{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2005-pe",
  "label": "Individual 2005",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2005.0,
  "dataset": "vp",
  "instrument": "soep-core-2005-pe",
  "questions": {
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 49185.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "1.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf01",
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "2.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf02",
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "3.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf03",
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "4.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf04",
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "5.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf05",
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "7.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf07",
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "8.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf08",
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "9.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf09",
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "10.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Angebot an Waren und Dienstleistungen hier am Ort?",
          "text_de": "mit dem Angebot an Waren und Dienstleistungen hier am Ort?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "11.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Lebensstandard insgesamt?",
          "text_de": "mit Ihrem Lebensstandard insgesamt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf11",
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "12.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit der Demokratie, so wie sie in Deutschland besteht?",
          "text_de": "mit der Demokratie, so wie sie in Deutschland besteht?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf12",
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": "201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q201 | PWERK X | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49173.0,
          "view_rgt": 49194.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "1.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk1",
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "2.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk2",
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "3.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk3",
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "4.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk4",
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "5.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk5",
          "view_sort_id": 18.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "6.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk6",
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "7.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk7",
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "8.0",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk8",
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwerkka",
          "concept": "pwerkka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag GesamtKA",
          "number": "202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerkka",
          "view_import_concept": "pwerkka",
          "view_import_note": "Q202 | PWERKKA | Alltag, Werktag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49185.0,
          "view_rgt": 49195.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "203": {
      "question": "203",
      "name": "203",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag",
          "number": "203.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "psa x",
          "view_import_note": "Q203 | PSA X | Alltag, Samstag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49194.0,
          "view_rgt": 49204.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "1.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa1",
          "view_sort_id": 24.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "2.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa2",
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "3.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa3",
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "4.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa4",
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "5.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa5",
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "6.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa6",
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "7.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa7",
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "8.0",
          "number": "203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa8",
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "204": {
      "question": "204",
      "name": "204",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psaka",
          "concept": "psaka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag GesamtKA",
          "number": "204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psaka",
          "view_import_concept": "psaka",
          "view_import_note": "Q204 | PSAKA | Alltag, Samstag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49195.0,
          "view_rgt": 49205.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "205": {
      "question": "205",
      "name": "205",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag",
          "number": "205.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pso x",
          "view_import_note": "Q205 | PSO X | Alltag, Sonntag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49204.0,
          "view_rgt": 49214.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "1.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso1",
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "2.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso2",
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "3.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso3",
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "4.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso4",
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "5.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso5",
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "6.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso6",
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "7.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso7",
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "8.0",
          "number": "205.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "206": {
      "question": "206",
      "name": "206",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ps0ka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "number": "206.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "ps0ka",
          "view_import_note": "Q206 | PS0KA | Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49205.0,
          "view_rgt": 49215.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
      "items": [
        {
          "label": "Freizeit",
          "number": "300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pfz x",
          "view_import_note": "Q300 | PFZ X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49214.0,
          "view_rgt": 49225.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "1.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theater, Vortr\u00e4gen",
          "text_de": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theater, Vortr\u00e4gen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "2.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuche, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Kinobesuche, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "3.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aktiver Sport",
          "text_de": "Aktiver Sport",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz3",
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "4.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz4",
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "5.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "text_de": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz5",
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "6.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "text_de": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz6",
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "7.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "8.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "text_de": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": "9.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkw",
          "concept": "ppkw",
          "label": "Verf\u00fcgung PKW",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
          "text_de": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_first_concept": "ppkw",
          "view_import_concept": "ppkw",
          "view_import_note": "Q400 | PPKW | Verf\u00fcgung PKW",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49215.0,
          "view_rgt": 49226.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, st\u00e4ndig",
              "label_de": "Ja, st\u00e4ndig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, zeitweise",
              "label_de": "Ja, zeitweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "Arbeit letzte 7 Tage",
          "number": "500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "p7tag",
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q500 | P7TAG | Arbeit letzte 7 Tage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49225.0,
          "view_rgt": 49227.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz / Elternzeit",
          "number": "600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "perz",
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q600 | PERZ | Mutterschutz / Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49226.0,
          "view_rgt": 49228.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos gemeldet",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "palo",
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q700 | PALO | Arbeitslos gemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49227.0,
          "view_rgt": 49229.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q8000,2] *GOTO 10000\n",
          "goto": "*IF [Q8000,2] *GOTO 10000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": "800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus1",
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q800 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49228.0,
          "view_rgt": 49230.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "901": {
      "question": "901",
      "name": "901",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "number": "901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q901 | PAUS X Dummy | Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49229.0,
          "view_rgt": 49235.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "902": {
      "question": "902",
      "name": "902",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": "902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "paus2",
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q902 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49230.0,
          "view_rgt": 49236.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "903": {
      "question": "903",
      "name": "903",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": "903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "paus5",
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q903 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49235.0,
          "view_rgt": 49237.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "904": {
      "question": "904",
      "name": "904",
      "label": "Bitte geben Sie die berufliche Ausbildung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q903 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q903 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": "904.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die berufliche Ausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die berufliche Ausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q904 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49236.0,
          "view_rgt": 49238.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "905": {
      "question": "905",
      "name": "905",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": "905.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "paus3",
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q905 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49237.0,
          "view_rgt": 49239.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "906": {
      "question": "906",
      "name": "906",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": "906.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "paus4",
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q906 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49238.0,
          "view_rgt": 49240.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "907": {
      "question": "907",
      "name": "907",
      "label": "Bitte geben Sie die Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q906 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q906 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": "907.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q907 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49239.0,
          "view_rgt": 49241.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "908": {
      "question": "908",
      "name": "908",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "label": "Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "number": "908.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "pauska",
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q908 | PAUSKA | Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49240.0,
          "view_rgt": 49242.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gesamt KA",
              "label_de": "Gesamt KA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q10000,1] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,2] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,3] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,4] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,5] **GOTO BLOCK 7100\n",
          "goto": "*IF [Q10000,1] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,2] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,3] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,4] *GOTO 23000 \n*IF [Q10000,5] **GOTO BLOCK 7100",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbsstatus",
          "number": "1000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "perw",
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q1000 | PERW | Erwerbsstatus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49241.0,
          "view_rgt": 49243.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1000 : PERW=6,7,9\n\nRouting:\n*IF [Q11000,1] **GOTO BLOCK 7200\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1000 : PERW=6,7,9",
          "goto": "*IF [Q11000,1] **GOTO BLOCK 7200",
          "label": "Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_first_concept": "pnerw02",
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q1100 | PNERW02 | Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49242.0,
          "view_rgt": 49244.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1100 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1100 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "pnerw03",
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q1200 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49243.0,
          "view_rgt": 49245.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_first_concept": "pnerw04",
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q1300 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49244.0,
          "view_rgt": 49246.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw01",
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q1400 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49245.0,
          "view_rgt": 49247.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1501": {
      "question": "1501",
      "name": "1501",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": "1501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "pnerw08",
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q1501 | PNERW08 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49246.0,
          "view_rgt": 49248.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1502": {
      "question": "1502",
      "name": "1502",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1501 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1501 : PNERW08=2",
          "label": "Nettoverdienst offen",
          "number": "1502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "pnerw07",
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q1502 | PNERW07 | Nettoverdienst offen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49247.0,
          "view_rgt": 49249.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_first_concept": "pnerw09",
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q1600 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49248.0,
          "view_rgt": 49250.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q17000,2] **GOTO BLOCK 7200\n",
          "goto": "*IF [Q17000,2] **GOTO BLOCK 7200",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "1700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_first_concept": "pnerw10",
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q1700 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49249.0,
          "view_rgt": 49251.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1801": {
      "question": "1801",
      "name": "1801",
      "label": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "label": "Strategien Stellensuche",
          "number": "1801.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
          "text_de": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "pfind xx",
          "view_import_note": "Q1801 | PFIND XX | Strategien Stellensuche",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49250.0,
          "view_rgt": 49264.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Agentur f\u00fcr Arbeit (Arbeitsamt)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Agentur f\u00fcr Arbeit (Arbeitsamt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Job-Center (einschl. Sozialamt)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Job-Center (einschl. Sozialamt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber private Vermittler",
          "text_de": "Suche \u00fcber private Vermittler",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Aufgabe von Inseraten",
          "text_de": "Aufgabe von Inseraten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Durchsehen von Inseraten",
          "text_de": "Durchsehen von Inseraten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Recherchen im Internet",
          "text_de": "Recherchen im Internet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bewerbung auf Stellenangebote",
          "text_de": "Bewerbung auf Stellenangebote",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Initiativbewerbung",
          "text_de": "Initiativbewerbung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
          "text_de": "Suche \u00fcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Tests, Vorstellungsgespr\u00e4che, Aufnahmepr\u00fcfungen",
          "text_de": "Tests, Vorstellungsgespr\u00e4che, Aufnahmepr\u00fcfungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "1801.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Bem\u00fchungen",
          "text_de": "Sonstige Bem\u00fchungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "sn": 12
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1802": {
      "question": "1802",
      "name": "1802",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfindka",
          "concept": "pfindka",
          "label": "Strategien Stellensuche GesamtKA",
          "number": "1802.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pfindka",
          "view_import_concept": "pfindka",
          "view_import_note": "Q1802 | PFINDKA | Strategien Stellensuche GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49251.0,
          "view_rgt": 49265.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1901": {
      "question": "1901",
      "name": "1901",
      "label": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittlungsgutschein",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_first_concept": "pverm1",
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q1901 | PVERM1 | Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49264.0,
          "view_rgt": 49266.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1902": {
      "question": "1902",
      "name": "1902",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1901 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "1902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_first_concept": "pverm2",
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q1902 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49265.0,
          "view_rgt": 49267.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw06",
          "concept": "pnerw06",
          "label": "Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pnerw06",
          "view_import_concept": "pnerw06",
          "view_import_note": "Q2000 | PNERW06 | Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49266.0,
          "view_rgt": 49268.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Geld verdienen",
              "label_de": "Geld verdienen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "label_de": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw05",
          "concept": "pnerw05",
          "label": "erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "number": "2100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw05",
          "view_import_concept": "pnerw05",
          "view_import_note": "Q2100 | PNERW05 | erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49267.0,
          "view_rgt": 49269.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "label_de": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwas Neues machen",
              "label_de": "Etwas Neues machen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Egal",
              "label_de": "Egal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "label_de": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER (ROUTING) - Befragte springen auf Fragen zur Nebent\u00e4tigkeit (Q72: PJOB XX)\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "berufliche Zukunft",
          "number": "2200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_import_concept": "pnerw xx",
          "view_import_note": "Q2200 | PNERW XX | berufliche Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49268.0,
          "view_rgt": 49273.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "11.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "text_de": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pnerw11",
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "12.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pnerw12",
          "view_sort_id": 99.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "13.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pnerw13",
          "view_sort_id": 100.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2300": {
      "question": "2300",
      "name": "2300",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "Berufliche Zukunftserwartung",
          "number": "2300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "pver xx",
          "view_import_note": "Q2300 | PVER XX | Berufliche Zukunftserwartung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49269.0,
          "view_rgt": 49285.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "1.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "text_de": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver01",
          "view_sort_id": 102.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "2.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "text_de": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver02",
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "3.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "text_de": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver03",
          "view_sort_id": 104.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "4.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- (falls Sie nicht selbst\u00e4ndig/freiberuflich t\u00e4tig sind) sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- (falls Sie nicht selbst\u00e4ndig/freiberuflich t\u00e4tig sind) sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver04",
          "view_sort_id": 105.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "5.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "text_de": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver05",
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "6.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "text_de": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver06",
          "view_sort_id": 107.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "7.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "text_de": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver07",
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "8.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- (falls Sie nicht schon im Ruhestand sind) in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "text_de": "- (falls Sie nicht schon im Ruhestand sind) in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver08",
          "view_sort_id": 109.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "9.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "text_de": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver09",
          "view_sort_id": 110.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "10.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver10",
          "view_sort_id": 111.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "11.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "text_de": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pver11",
          "view_sort_id": 112.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2400": {
      "question": "2400",
      "name": "2400",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q24000,2] **GOTO BLOCK 3900\n",
          "goto": "*IF [Q24000,2] **GOTO BLOCK 3900",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": "2400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pwexl1",
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q2400 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49273.0,
          "view_rgt": 49286.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2501": {
      "question": "2501",
      "name": "2501",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2004, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2004 Monat",
          "number": "2501.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2004, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2004, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "pwexl2",
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q2501 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2004 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49285.0,
          "view_rgt": 49287.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2502": {
      "question": "2502",
      "name": "2502",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2005, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2005 Monat",
          "number": "2502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2005, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2005, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "pwexl3",
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q2502 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2005 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49286.0,
          "view_rgt": 49288.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2503": {
      "question": "2503",
      "name": "2503",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "label": "Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "number": "2503.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "pwexlka",
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q2503 | PWEXLKA | Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49287.0,
          "view_rgt": 49289.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2601": {
      "question": "2601",
      "name": "2601",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q26010,1] *GOTO 29000\n",
          "goto": "*IF [Q26010,1] *GOTO 29000",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": "2601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pwexl4",
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q2601 | PWEXL4 | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49288.0,
          "view_rgt": 49290.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2602": {
      "question": "2602",
      "name": "2602",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2601 : PWEXL4=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2601 : PWEXL4=6",
          "label": "F\u00f6rderung Selbst\u00e4ndigkeit",
          "number": "2602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pwexl5",
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q2602 | PWEXL5 | F\u00f6rderung Selbst\u00e4ndigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49289.0,
          "view_rgt": 49291.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, als Ich-AG",
              "label_de": "Ja, als Ich-AG",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "label_de": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvergl9",
          "concept": "pvergl9",
          "label": "Berufliche Kenntnisse nach Stellenwechsel",
          "number": "2700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_first_concept": "pvergl9",
          "view_import_concept": "pvergl9",
          "view_import_note": "Q2700 | PVERGL9 | Berufliche Kenntnisse nach Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49290.0,
          "view_rgt": 49292.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mehr",
              "label_de": "Mehr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gleich viel",
              "label_de": "Gleich viel",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger",
              "label_de": "Weniger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2800": {
      "question": "2800",
      "name": "2800",
      "label": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "In jede Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jede Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Vergleich Arbeitsstellen",
          "number": "2800.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
          "text_de": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_import_concept": "pvergl x",
          "view_import_note": "Q2800 | PVERGL X | Vergleich Arbeitsstellen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49291.0,
          "view_rgt": 49301.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "1.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Art der T\u00e4tigkeit?",
          "text_de": "- die Art der T\u00e4tigkeit?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl1",
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "2.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- den Verdienst?",
          "text_de": "- den Verdienst?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl2",
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "3.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Aufstiegsm\u00f6glichkeiten?",
          "text_de": "- die Aufstiegsm\u00f6glichkeiten?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl3",
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "4.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Arbeitsbelastungen?",
          "text_de": "- die Arbeitsbelastungen?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl4",
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "5.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die L\u00e4nge des Arbeitsweges?",
          "text_de": "- die L\u00e4nge des Arbeitsweges?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl5",
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "6.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Arbeitszeitregelung?",
          "text_de": "- die Arbeitszeitregelung?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl6",
          "view_sort_id": 126.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "7.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die betrieblichen Sozialleistungen?",
          "text_de": "- die betrieblichen Sozialleistungen?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl7",
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "8.0",
          "number": "2800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Sicherheit vor Verlust des Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "- die Sicherheit vor Verlust des Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pvergl8",
          "view_sort_id": 128.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": "2900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "psuch1",
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q2900 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49292.0,
          "view_rgt": 49302.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3000": {
      "question": "3000",
      "name": "3000",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche / Wie von Stelle erfahren?",
          "number": "3000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "psuch2",
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q3000 | PSUCH2 | Stellensuche / Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49301.0,
          "view_rgt": 49303.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "\u00dcber eine Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00dcber Job-Center (einschl. Sozialamt)",
              "label_de": "\u00dcber Job-Center (einschl. Sozialamt)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3101": {
      "question": "3101",
      "name": "3101",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "number": "3101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "pverm3",
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q3101 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49302.0,
          "view_rgt": 49304.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3102": {
      "question": "3102",
      "name": "3102",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3101 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3101 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "3102.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "pverm4",
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q3102 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49303.0,
          "view_rgt": 49305.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "number": "3200.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q3200 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49304.0,
          "view_rgt": 49306.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "number": "3300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "pberja",
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q3300 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49305.0,
          "view_rgt": 49307.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Derzeit in Ausbildung",
              "label_de": "Derzeit in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3400": {
      "question": "3400",
      "name": "3400",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": "3400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_first_concept": "pberaus",
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q3400 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49306.0,
          "view_rgt": 49308.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3501": {
      "question": "3501",
      "name": "3501",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": "3501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q3501 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49307.0,
          "view_rgt": 49309.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3502": {
      "question": "3502",
      "name": "3502",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": "3502.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "peinka",
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q3502 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49308.0,
          "view_rgt": 49310.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": "3600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_first_concept": "poed",
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q3600 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49309.0,
          "view_rgt": 49311.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": "3700.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q3700 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49310.0,
          "view_rgt": 49312.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3800": {
      "question": "3800",
      "name": "3800",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": "3800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pgesunt",
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q3800 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49311.0,
          "view_rgt": 49313.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3901": {
      "question": "3901",
      "name": "3901",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": "3901.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pseitm",
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q3901 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49312.0,
          "view_rgt": 49314.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3902": {
      "question": "3902",
      "name": "3902",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": "3902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pseitj",
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q3902 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49313.0,
          "view_rgt": 49315.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": "4000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_first_concept": "pzaf",
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q4000 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49314.0,
          "view_rgt": 49316.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q41000,1] **GOTO BLOCK 4300\n",
          "goto": "*IF [Q41000,1] **GOTO BLOCK 4300",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": "4100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_first_concept": "pbefr1",
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q4100 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49315.0,
          "view_rgt": 49317.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4200": {
      "question": "4200",
      "name": "4200",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "label": "gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "number": "4200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pbefr2",
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q4200 | PBEFR2 | gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49316.0,
          "view_rgt": 49318.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ABM-Stelle",
              "label_de": "Ja, ABM-Stelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "label_de": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4301": {
      "question": "4301",
      "name": "4301",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**Var1 = PARB\n**Var2 = PANG\n**Var3 = PSST1\n**Var4 = PAMT\n**Var5 = PAZUBI\n**Gesamtka: PBERKA\n",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Dummy Berufliche Stellung",
          "number": "4301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q4301 | P XXX Dummy | Dummy Berufliche Stellung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49317.0,
          "view_rgt": 49319.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "label_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4302": {
      "question": "4302",
      "name": "4302",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": "4302.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q4302 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49318.0,
          "view_rgt": 49324.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "1.0",
          "number": "4302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "psst1",
          "view_sort_id": 148.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "2.0",
          "number": "4302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "psst2",
          "view_sort_id": 149.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "3.0",
          "number": "4302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "psst3",
          "view_sort_id": 150.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "4.0",
          "number": "4302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "psst4",
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4303": {
      "question": "4303",
      "name": "4303",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Arbeiter",
          "number": "4303.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "parb",
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q4303 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49319.0,
          "view_rgt": 49325.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4304": {
      "question": "4304",
      "name": "4304",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Beamte",
          "number": "4304.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pamt",
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q4304 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49324.0,
          "view_rgt": 49326.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4305": {
      "question": "4305",
      "name": "4305",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": "4305.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pang",
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q4305 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49325.0,
          "view_rgt": 49327.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4306": {
      "question": "4306",
      "name": "4306",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4301 : P XXX Dummy=5",
          "label": "Auszubildende",
          "number": "4306.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pazubi",
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q4306 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49326.0,
          "view_rgt": 49328.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4307": {
      "question": "4307",
      "name": "4307",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": "4307.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pberka",
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q4307 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49327.0,
          "view_rgt": 49329.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "4400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pverl",
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q4400 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49328.0,
          "view_rgt": 49330.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4500": {
      "question": "4500",
      "name": "4500",
      "label": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht01",
          "concept": "precht01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q45000,1] *GOTO 47000\n",
          "goto": "*IF [Q45000,1] *GOTO 47000",
          "label": "gerechtes Einkommen",
          "number": "4500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "text_de": "Ist das Einkommen, das Sie in Ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "precht01",
          "view_import_concept": "precht01",
          "view_import_note": "Q4500 | PRECHT01 | gerechtes Einkommen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49329.0,
          "view_rgt": 49331.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4601": {
      "question": "4601",
      "name": "4601",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht03",
          "concept": "precht03",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Nettoverdienst",
          "number": "4601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "precht03",
          "view_import_concept": "precht03",
          "view_import_note": "Q4601 | PRECHT03 | gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49330.0,
          "view_rgt": 49332.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4602": {
      "question": "4602",
      "name": "4602",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : PRECHT03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : PRECHT03=2",
          "label": "H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "number": "4602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "precht02",
          "view_import_concept": "precht02",
          "view_import_note": "Q4602 | PRECHT02 | H\u00f6he gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49331.0,
          "view_rgt": 49333.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4700": {
      "question": "4700",
      "name": "4700",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pwohn2",
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q4700 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49332.0,
          "view_rgt": 49334.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im Westteil Berlins",
              "label_de": "- im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- im Ostteil Berlins",
              "label_de": "- im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- oder im Ausland?",
              "label_de": "- oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q48000,1] **GOTO BLOCK 5000\n",
          "goto": "*IF [Q48000,1] **GOTO BLOCK 5000",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": "4800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "pwohn1",
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q4800 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49333.0,
          "view_rgt": 49335.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4900": {
      "question": "4900",
      "name": "4900",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4800 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4800 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": "4900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "pwohn3",
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q4900 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49334.0,
          "view_rgt": 49336.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5001": {
      "question": "5001",
      "name": "5001",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "5001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "pwohn5",
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q5001 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49335.0,
          "view_rgt": 49337.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5002": {
      "question": "5002",
      "name": "5002",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5001 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5001 : PWOHN5=3",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "5002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "pwohn4",
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q5002 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49336.0,
          "view_rgt": 49338.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5101": {
      "question": "5101",
      "name": "5101",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz02",
          "concept": "paz02",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Tage in der Woche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenarbeitstage",
          "number": "5101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "paz02",
          "view_import_concept": "paz02",
          "view_import_note": "Q5101 | PAZ02 | Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49337.0,
          "view_rgt": 49339.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label_de": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Tage in der Woche",
              "label_de": "Tage in der Woche",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5102": {
      "question": "5102",
      "name": "5102",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5101 : PAZ02=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5101 : PAZ02=3",
          "label": "Angabe Wochenarbeitstage",
          "number": "5102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "paz01",
          "view_import_concept": "paz01",
          "view_import_note": "Q5102 | PAZ01 | Angabe Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49338.0,
          "view_rgt": 49340.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5201": {
      "question": "5201",
      "name": "5201",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz04",
          "concept": "paz04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Stunden pro Arbeitstag\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag",
          "number": "5201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "paz04",
          "view_import_concept": "paz04",
          "view_import_note": "Q5201 | PAZ04 | Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49339.0,
          "view_rgt": 49341.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Arbeitstag",
              "label_de": "Stunden pro Arbeitstag",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5202": {
      "question": "5202",
      "name": "5202",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5201 : PAZ04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5201 : PAZ04=2",
          "label": "Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "number": "5202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "paz03",
          "view_import_concept": "paz03",
          "view_import_note": "Q5202 | PAZ03 | Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49340.0,
          "view_rgt": 49342.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5300": {
      "question": "5300",
      "name": "5300",
      "label": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preg",
          "concept": "preg",
          "label": "Arbeitszeitenregelung",
          "number": "5300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "text_de": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "preg",
          "view_import_concept": "preg",
          "view_import_note": "Q5300 | PREG | Arbeitszeitenregelung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49341.0,
          "view_rgt": 49343.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "label_de": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "label_de": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "label_de": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "label_de": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5400": {
      "question": "5400",
      "name": "5400",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": [
        {
          "label": "Abendarbeit/ Nachtarbeit",
          "number": "5400.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "paz xx 1",
          "view_import_note": "Q5400 | PAZ XX 1 | Abendarbeit/ Nachtarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49342.0,
          "view_rgt": 49346.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": "15.0",
          "number": "5400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "text_de": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "paz15",
          "view_sort_id": 172.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "t\u00e4glich",
              "label_de": "t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mehrmals in der Woche",
              "label_de": "mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": "16.0",
          "number": "5400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "text_de": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "paz16",
          "view_sort_id": 173.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "t\u00e4glich",
              "label_de": "t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mehrmals in der Woche",
              "label_de": "mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5500": {
      "question": "5500",
      "name": "5500",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": [
        {
          "label": "Wochenendarbeit",
          "number": "5500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "paz xx 2",
          "view_import_note": "Q5500 | PAZ XX 2 | Wochenendarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49343.0,
          "view_rgt": 49349.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": "17.0",
          "number": "5500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Am Samstag bzw. Sonnabend",
          "text_de": "Am Samstag bzw. Sonnabend",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "paz17",
          "view_sort_id": 175.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": "18.0",
          "number": "5500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Am Sonntag",
          "text_de": "Am Sonntag",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "paz18",
          "view_sort_id": 176.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5601": {
      "question": "5601",
      "name": "5601",
      "label": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl2",
          "concept": "purl2",
          "description": "Researcher Notes:\nletzte Option (\u00bbTage\u00ab) keine Option zum ankreuze;  kein Wert in den Daten\n",
          "label": "j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch",
          "number": "5601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_first_concept": "purl2",
          "view_import_concept": "purl2",
          "view_import_note": "Q5601 | PURL2 | j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49346.0,
          "view_rgt": 49350.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe keinen Urlaubsanspruch",
              "label_de": "Habe keinen Urlaubsanspruch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage",
              "label_de": "Tage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5602": {
      "question": "5602",
      "name": "5602",
      "label": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
      "items": [
        {
          "concept": "purl1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5601 : PURL2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5601 : PURL2=2",
          "label": "j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch [Tage]",
          "number": "5602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihr j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_first_concept": "purl1",
          "view_import_concept": "purl1",
          "view_import_note": "Q5602 | PURL1 | j\u00e4hrlicher Urlaubsanspruch [Tage]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49349.0,
          "view_rgt": 49351.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5701": {
      "question": "5701",
      "name": "5701",
      "label": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl4",
          "concept": "purl4",
          "description": "Researcher Notes:\nletzte Option (\u00bbTage\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "tats\u00e4chliche Urlaubstage",
          "number": "5701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "text_de": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "purl4",
          "view_import_concept": "purl4",
          "view_import_note": "Q5701 | PURL4 | tats\u00e4chliche Urlaubstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49350.0,
          "view_rgt": 49352.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte keinen Urlaubsanspruch",
              "label_de": "Hatte keinen Urlaubsanspruch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage",
              "label_de": "Tage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5702": {
      "question": "5702",
      "name": "5702",
      "label": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "purl3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5701 : PURL4=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5701 : PURL4=2",
          "instruction": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Gemeint sind Arbeitstage. Falls nicht genau bekannt: bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "tats\u00e4chliche Urlaubstage [Tage]",
          "number": "5702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "text_de": "Wie viele Tage Urlaub haben Sie im letzten Jahr tats\u00e4chliche genommen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "purl3",
          "view_import_concept": "purl3",
          "view_import_note": "Q5702 | PURL3 | tats\u00e4chliche Urlaubstage [Tage]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49351.0,
          "view_rgt": 49353.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5801": {
      "question": "5801",
      "name": "5801",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2003 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl5",
          "concept": "purl5",
          "label": "Verfall von Resturlaub",
          "number": "5801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2003 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2003 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "purl5",
          "view_import_concept": "purl5",
          "view_import_note": "Q5801 | PURL5 | Verfall von Resturlaub",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49352.0,
          "view_rgt": 49354.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5802": {
      "question": "5802",
      "name": "5802",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2003 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
      "items": [
        {
          "concept": "purl6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5801 : PURL5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5801 : PURL5=1",
          "label": "Verfall von Resturlaub [Tage]",
          "number": "5802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2003 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr Resturlaubsanspr\u00fcche aud dem Jahr 2003 oder davor verfallen lassen? Wenn ja, wie viele Tage?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "purl6",
          "view_import_concept": "purl6",
          "view_import_note": "Q5802 | PURL6 | Verfall von Resturlaub [Tage]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49353.0,
          "view_rgt": 49355.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5900": {
      "question": "5900",
      "name": "5900",
      "label": "Haben Sie aus dem letzten Jahr einen Resturlaubsanspruch ins jetzige Jahr \u00fcbertragen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl7",
          "concept": "purl7",
          "description": "Routing:\n*IF [Q59000,2] **GOTO BLOCK 6100\n",
          "goto": "*IF [Q59000,2] **GOTO BLOCK 6100",
          "label": "\u00dcbertragung Resturlaubsanspruch",
          "number": "5900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie aus dem letzten Jahr einen Resturlaubsanspruch ins jetzige Jahr \u00fcbertragen?",
          "text_de": "Haben Sie aus dem letzten Jahr einen Resturlaubsanspruch ins jetzige Jahr \u00fcbertragen?",
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "purl7",
          "view_import_concept": "purl7",
          "view_import_note": "Q5900 | PURL7 | \u00dcbertragung Resturlaubsanspruch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49354.0,
          "view_rgt": 49356.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6000": {
      "question": "6000",
      "name": "6000",
      "label": "Was werden Sie mit dem Resturlaub aus dem Vorjahr vermutlich machen bzw. was haben Sie bereits gemacht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "purl8",
          "concept": "purl8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5900 : PURL7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5900 : PURL7=1",
          "label": "Verwendung Resturlaub",
          "number": "6000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was werden Sie mit dem Resturlaub aus dem Vorjahr vermutlich machen bzw. was haben Sie bereits gemacht?",
          "text_de": "Was werden Sie mit dem Resturlaub aus dem Vorjahr vermutlich machen bzw. was haben Sie bereits gemacht?",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "purl8",
          "view_import_concept": "purl8",
          "view_import_note": "Q6000 | PURL8 | Verwendung Resturlaub",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49355.0,
          "view_rgt": 49357.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Den Resturlaub nehmen",
              "label_de": "Den Resturlaub nehmen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Den Resturlaub ausbezahlen lassen",
              "label_de": "Den Resturlaub ausbezahlen lassen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Den Resturkaub verfallen lassen",
              "label_de": "Den Resturkaub verfallen lassen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Resturlaub wird auf Arbeitszeitkonto gutgeschrieben",
              "label_de": "Resturlaub wird auf Arbeitszeitkonto gutgeschrieben",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6101": {
      "question": "6101",
      "name": "6101",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Wochenstunden\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": "6101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz09",
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q6101 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49356.0,
          "view_rgt": 49358.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wochenstunden",
              "label_de": "Wochenstunden",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6102": {
      "question": "6102",
      "name": "6102",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz08",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6101 : PAZ09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6101 : PAZ09=2",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": "6102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz08",
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q6102 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49357.0,
          "view_rgt": 49359.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER / ROUTING --> Wenn AZ pro Woche unter 30 liegt, dann Filter auf Q6300, wenn AZ pro Woche \u00fcber 30h,dann auf Q6500 routen\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": "6200.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "paz10",
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q6200 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49358.0,
          "view_rgt": 49360.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6300": {
      "question": "6300",
      "name": "6300",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6200 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6200 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": "6300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "paz11",
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q6300 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49359.0,
          "view_rgt": 49361.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (400 bis 800 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (400 bis 800 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6400": {
      "question": "6400",
      "name": "6400",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "label": "Teilzeit/ Elternzeit",
          "number": "6400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_first_concept": "paz12",
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q6400 | PAZ12 | Teilzeit/ Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49360.0,
          "view_rgt": 49362.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6501": {
      "question": "6501",
      "name": "6501",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": "6501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "palt1",
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q6501 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49361.0,
          "view_rgt": 49363.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6502": {
      "question": "6502",
      "name": "6502",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6501 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6501 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": "6502.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "palt2",
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q6502 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49362.0,
          "view_rgt": 49364.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": "6600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "paz14",
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q6600 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49363.0,
          "view_rgt": 49365.0,
          "view_sort_id": 192.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6700": {
      "question": "6700",
      "name": "6700",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q67000,2] **GOTO BLOCK 7100 \n*IF [Q67000,3] **GOTO BLOCK 7100\n",
          "goto": "*IF [Q67000,2] **GOTO BLOCK 7100 \n*IF [Q67000,3] **GOTO BLOCK 7100",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": "6700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "pustd1",
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q6700 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49364.0,
          "view_rgt": 49366.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6801": {
      "question": "6801",
      "name": "6801",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": "6801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "pustd2",
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q6801 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49365.0,
          "view_rgt": 49367.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6802": {
      "question": "6802",
      "name": "6802",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6801 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6801 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": "6802.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "pustd3",
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q6802 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49366.0,
          "view_rgt": 49368.0,
          "view_sort_id": 195.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6900": {
      "question": "6900",
      "name": "6900",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": "6900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "pustd4",
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q6900 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49367.0,
          "view_rgt": 49369.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "7001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd5",
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q7001 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49368.0,
          "view_rgt": 49370.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PUSTD5=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "7002.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd6",
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q7002 | PUSTD6 | Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49369.0,
          "view_rgt": 49371.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7003": {
      "question": "7003",
      "name": "7003",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": "7003.0",
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd7",
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q7003 | PUSTD7 | Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49370.0,
          "view_rgt": 49372.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7101": {
      "question": "7101",
      "name": "7101",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": "7101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pbrut",
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q7101 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49371.0,
          "view_rgt": 49373.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7102": {
      "question": "7102",
      "name": "7102",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": "7102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pnett",
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q7102 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49372.0,
          "view_rgt": 49374.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7201": {
      "question": "7201",
      "name": "7201",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "7201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 1",
          "view_import_note": "Q7201 | PJOB XX 1 | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49373.0,
          "view_rgt": 49378.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "7201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "7201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "7201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7202": {
      "question": "7202",
      "name": "7202",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q72020,1] **GOTO BLOCK 8000\n",
          "goto": "*IF [Q72020,1] **GOTO BLOCK 8000",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": "7202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pjobno",
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q7202 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49374.0,
          "view_rgt": 49379.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7300": {
      "question": "7300",
      "name": "7300",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": "7300.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q7300 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49378.0,
          "view_rgt": 49380.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7401": {
      "question": "7401",
      "name": "7401",
      "label": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjob xx 2",
          "label": "Bereich Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "7401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
          "text_de": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 2",
          "view_import_note": "Q7401 | PJOB XX 2 | Bereich Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49379.0,
          "view_rgt": 49381.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Land- und Forstwirtschaft",
              "label_de": "Land- und Forstwirtschaft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Bau",
              "label_de": "Bau",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Industrie und Handwerk",
              "label_de": "Industrie und Handwerk",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Dienstleistungen",
              "label_de": "Dienstleistungen",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7402": {
      "question": "7402",
      "name": "7402",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobka1",
          "concept": "pjobka1",
          "label": "Bereich Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "number": "7402.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pjobka1",
          "view_import_concept": "pjobka1",
          "view_import_note": "Q7402 | PJOBKA1 | Bereich Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49380.0,
          "view_rgt": 49382.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7501": {
      "question": "7501",
      "name": "7501",
      "label": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "label": "Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "7501.0",
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
          "text_de": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 3",
          "view_import_note": "Q7501 | PJOB XX 3 | Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49381.0,
          "view_rgt": 49387.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "7501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- eine Firma (bzw. mehrere Firmen)?",
          "text_de": "- eine Firma (bzw. mehrere Firmen)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "7501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- ein privater Haushalt (bzw. mehrere)?",
          "text_de": "- ein privater Haushalt (bzw. mehrere)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "7501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- eine \u00f6ffentliche Einrichtung?",
          "text_de": "- eine \u00f6ffentliche Einrichtung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "7501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- oder sonstiges?",
          "text_de": "- oder sonstiges?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7502": {
      "question": "7502",
      "name": "7502",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobka2",
          "concept": "pjobka2",
          "label": "Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "number": "7502.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_first_concept": "pjobka2",
          "view_import_concept": "pjobka2",
          "view_import_note": "Q7502 | PJOBKA2 | Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49382.0,
          "view_rgt": 49388.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7600": {
      "question": "7600",
      "name": "7600",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": "7600.0",
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pjob12",
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q7600 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49387.0,
          "view_rgt": 49389.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7700": {
      "question": "7700",
      "name": "7700",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": "7700.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pjob13",
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q7700 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49388.0,
          "view_rgt": 49390.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": "7800.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_first_concept": "pjob14",
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q7800 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49389.0,
          "view_rgt": 49391.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7900": {
      "question": "7900",
      "name": "7900",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": "7900.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pjob15",
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q7900 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49390.0,
          "view_rgt": 49392.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8001": {
      "question": "8001",
      "name": "8001",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "Eink\u00fcnfte",
          "number": "8001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q8001 | PEK XX | Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49391.0,
          "view_rgt": 49404.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "text_de": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8002": {
      "question": "8002",
      "name": "8002",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": "8002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pekno",
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q8002 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49392.0,
          "view_rgt": 49405.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8003": {
      "question": "8003",
      "name": "8003",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": "8003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek011",
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q8003 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49404.0,
          "view_rgt": 49406.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8004": {
      "question": "8004",
      "name": "8004",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": "8004.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek021",
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q8004 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49405.0,
          "view_rgt": 49407.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8005": {
      "question": "8005",
      "name": "8005",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=3",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": "8005.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek031",
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q8005 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49406.0,
          "view_rgt": 49408.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8006": {
      "question": "8006",
      "name": "8006",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=5",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": "8006.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek051",
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q8006 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49407.0,
          "view_rgt": 49409.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8007": {
      "question": "8007",
      "name": "8007",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=6",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "number": "8007.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek061",
          "view_import_concept": "pek061",
          "view_import_note": "Q8007 | PEK061 | Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49408.0,
          "view_rgt": 49410.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8008": {
      "question": "8008",
      "name": "8008",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=7",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": "8008.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek071",
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q8008 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49409.0,
          "view_rgt": 49411.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8009": {
      "question": "8009",
      "name": "8009",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=8",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": "8009.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek081",
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q8009 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49410.0,
          "view_rgt": 49412.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8010": {
      "question": "8010",
      "name": "8010",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=9",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "number": "8010.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek091",
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q8010 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49411.0,
          "view_rgt": 49413.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8011": {
      "question": "8011",
      "name": "8011",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=10",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "number": "8011.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek101",
          "view_import_concept": "pek101",
          "view_import_note": "Q8011 | PEK101 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49412.0,
          "view_rgt": 49414.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8012": {
      "question": "8012",
      "name": "8012",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=11",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": "8012.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek111",
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q8012 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49413.0,
          "view_rgt": 49415.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8101": {
      "question": "8101",
      "name": "8101",
      "label": "Es ist immer wieder von gerechten und ungerechten Einkommen die Rede.\nDazu h\u00e4tten wir gern einige Einsch\u00e4tzungen von Ihnen. Was meinen Sie:\nWie hoch ist im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen eines ungelernten Arbeiters?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht05",
          "concept": "precht05",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q81010,1] **GOTO BLOCK 8400\n",
          "goto": "*IF [Q81010,1] **GOTO BLOCK 8400",
          "label": "Einkommen Arbeiter",
          "number": "8101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es ist immer wieder von gerechten und ungerechten Einkommen die Rede.\nDazu h\u00e4tten wir gern einige Einsch\u00e4tzungen von Ihnen. Was meinen Sie:\nWie hoch ist im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen eines ungelernten Arbeiters?",
          "text_de": "Es ist immer wieder von gerechten und ungerechten Einkommen die Rede.\nDazu h\u00e4tten wir gern einige Einsch\u00e4tzungen von Ihnen. Was meinen Sie:\nWie hoch ist im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen eines ungelernten Arbeiters?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "precht05",
          "view_import_concept": "precht05",
          "view_import_note": "Q8101 | PRECHT05 | Einkommen Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49414.0,
          "view_rgt": 49416.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8102": {
      "question": "8102",
      "name": "8102",
      "label": "Es ist immer wieder von gerechten und ungerechten Einkommen die Rede.\nDazu h\u00e4tten wir gern einige Einsch\u00e4tzungen von Ihnen. Was meinen Sie:\nWie hoch ist im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen eines ungelernten Arbeiters?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht04",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8101 : PRECHT05=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8101 : PRECHT05=2",
          "label": "H\u00f6he Einkommen Arbeiter",
          "number": "8102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Es ist immer wieder von gerechten und ungerechten Einkommen die Rede.\nDazu h\u00e4tten wir gern einige Einsch\u00e4tzungen von Ihnen. Was meinen Sie:\nWie hoch ist im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen eines ungelernten Arbeiters?",
          "text_de": "Es ist immer wieder von gerechten und ungerechten Einkommen die Rede.\nDazu h\u00e4tten wir gern einige Einsch\u00e4tzungen von Ihnen. Was meinen Sie:\nWie hoch ist im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen eines ungelernten Arbeiters?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "precht04",
          "view_import_concept": "precht04",
          "view_import_note": "Q8102 | PRECHT04 | H\u00f6he Einkommen Arbeiter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49415.0,
          "view_rgt": 49417.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8200": {
      "question": "8200",
      "name": "8200",
      "label": "W\u00fcrden Sie sagen, dass dieses Einkommen in Bezug auf die beruflichen Anforderungen gerecht ist?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht06",
          "concept": "precht06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q82000,1] **GOTO BLOCK 8400\n",
          "goto": "*IF [Q82000,1] **GOTO BLOCK 8400",
          "label": "Einkommen gerecht",
          "number": "8200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie sagen, dass dieses Einkommen in Bezug auf die beruflichen Anforderungen gerecht ist?",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie sagen, dass dieses Einkommen in Bezug auf die beruflichen Anforderungen gerecht ist?",
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "precht06",
          "view_import_concept": "precht06",
          "view_import_note": "Q8200 | PRECHT06 | Einkommen gerecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49416.0,
          "view_rgt": 49418.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8301": {
      "question": "8301",
      "name": "8301",
      "label": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen ungelernten Arbeiter?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht08",
          "concept": "precht08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechtes Einkommen Arbeiter",
          "number": "8301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen ungelernten Arbeiter?",
          "text_de": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen ungelernten Arbeiter?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "precht08",
          "view_import_concept": "precht08",
          "view_import_note": "Q8301 | PRECHT08 | gerechtes Einkommen Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49417.0,
          "view_rgt": 49419.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8302": {
      "question": "8302",
      "name": "8302",
      "label": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen ungelernten Arbeiter?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8301 : PRECHT08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8301 : PRECHT08=2",
          "label": "H\u00f6he gerechtes Einkommen Arbeiter",
          "number": "8302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen ungelernten Arbeiter?",
          "text_de": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen ungelernten Arbeiter?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "precht07",
          "view_import_concept": "precht07",
          "view_import_note": "Q8302 | PRECHT07 | H\u00f6he gerechtes Einkommen Arbeiter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49418.0,
          "view_rgt": 49420.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8401": {
      "question": "8401",
      "name": "8401",
      "label": "Und wie hoch ist nach Ihrer Einsch\u00e4tzung im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen\neines Managers im Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht10",
          "concept": "precht10",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q84010,1] *GOTO 87000\n",
          "goto": "*IF [Q84010,1] *GOTO 87000",
          "label": "Einkommen Manager",
          "number": "8401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie hoch ist nach Ihrer Einsch\u00e4tzung im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen\neines Managers im Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "text_de": "Und wie hoch ist nach Ihrer Einsch\u00e4tzung im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen\neines Managers im Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "precht10",
          "view_import_concept": "precht10",
          "view_import_note": "Q8401 | PRECHT10 | Einkommen Manager",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49419.0,
          "view_rgt": 49421.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8402": {
      "question": "8402",
      "name": "8402",
      "label": "Und wie hoch ist nach Ihrer Einsch\u00e4tzung im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen\neines Managers im Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht09",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PRECHT10=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PRECHT10=2",
          "label": "H\u00f6he Einkommen Manager",
          "number": "8402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie hoch ist nach Ihrer Einsch\u00e4tzung im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen\neines Managers im Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "text_de": "Und wie hoch ist nach Ihrer Einsch\u00e4tzung im Durchschnitt das monatliche Nettoeinkommen\neines Managers im Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "precht09",
          "view_import_concept": "precht09",
          "view_import_note": "Q8402 | PRECHT09 | H\u00f6he Einkommen Manager",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49420.0,
          "view_rgt": 49422.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8500": {
      "question": "8500",
      "name": "8500",
      "label": "W\u00fcrden Sie sagen, dass dieses Einkommen in Bezug auf die beruflichen Anforderungen gerecht ist?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht11",
          "concept": "precht11",
          "description": "Routing:\n*IF [Q85000,1] *GOTO 87000\n",
          "goto": "*IF [Q85000,1] *GOTO 87000",
          "label": "Einkommen gerecht",
          "number": "8500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie sagen, dass dieses Einkommen in Bezug auf die beruflichen Anforderungen gerecht ist?",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie sagen, dass dieses Einkommen in Bezug auf die beruflichen Anforderungen gerecht ist?",
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "precht11",
          "view_import_concept": "precht11",
          "view_import_note": "Q8500 | PRECHT11 | Einkommen gerecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49421.0,
          "view_rgt": 49423.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen Manager\nim Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht13",
          "concept": "precht13",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechtes Einkommen Manager",
          "number": "8601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen Manager\nim Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "text_de": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen Manager\nim Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "precht13",
          "view_import_concept": "precht13",
          "view_import_note": "Q8601 | PRECHT13 | gerechtes Einkommen Manager",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49422.0,
          "view_rgt": 49424.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen Manager\nim Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
      "items": [
        {
          "concept": "precht12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PRECHT13=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PRECHT13=2",
          "label": "H\u00f6he gerechtes Einkommen Manager",
          "number": "8602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen Manager\nim Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "text_de": "Wie hoch w\u00e4re aus Ihrer Sicht ein gerechtes monatliches Einkommen f\u00fcr einen Manager\nim Vorstand eines gro\u00dfen Unternehmens?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "precht12",
          "view_import_concept": "precht12",
          "view_import_note": "Q8602 | PRECHT12 | H\u00f6he gerechtes Einkommen Manager",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49423.0,
          "view_rgt": 49425.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8700": {
      "question": "8700",
      "name": "8700",
      "label": "Jeder muss in Deutschland in Abh\u00e4ngigkeit von seinem Einkommen Steuern zahlen.\nWer mehr verdient, muss auch prozentual einen h\u00f6heren Steuerbetrag leisten (man spricht\nhier von \"Progression\"). Was meinen Sie:\nZahlt ein ungelernter Arbeiter in Deutschland im Vergleich zu anderen Gruppen heute\nzu viel Steuern, zu wenig Steuern oder gerade angemessen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht14",
          "concept": "precht14",
          "label": "Steueraufkommen Arbeiter",
          "number": "8700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Jeder muss in Deutschland in Abh\u00e4ngigkeit von seinem Einkommen Steuern zahlen.\nWer mehr verdient, muss auch prozentual einen h\u00f6heren Steuerbetrag leisten (man spricht\nhier von \"Progression\"). Was meinen Sie:\nZahlt ein ungelernter Arbeiter in Deutschland im Vergleich zu anderen Gruppen heute\nzu viel Steuern, zu wenig Steuern oder gerade angemessen?",
          "text_de": "Jeder muss in Deutschland in Abh\u00e4ngigkeit von seinem Einkommen Steuern zahlen.\nWer mehr verdient, muss auch prozentual einen h\u00f6heren Steuerbetrag leisten (man spricht\nhier von \"Progression\"). Was meinen Sie:\nZahlt ein ungelernter Arbeiter in Deutschland im Vergleich zu anderen Gruppen heute\nzu viel Steuern, zu wenig Steuern oder gerade angemessen?",
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "precht14",
          "view_import_concept": "precht14",
          "view_import_note": "Q8700 | PRECHT14 | Steueraufkommen Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49424.0,
          "view_rgt": 49426.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Zu viel",
              "label_de": "Zu viel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zu wenig",
              "label_de": "Zu wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angemessen",
              "label_de": "Angemessen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8800": {
      "question": "8800",
      "name": "8800",
      "label": "Und wie ist das Ihrer Einsch\u00e4tzung nach mit dem Manager im Vorstand eines gro\u00dfen\nUnternehmens? Zahlt der im Vergleich zu anderen Gruppen heute zu viel Steuern,\nzu wenig Steuern oder gerade angemessen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "precht15",
          "concept": "precht15",
          "label": "Steueraufkommen Manager",
          "number": "8800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie ist das Ihrer Einsch\u00e4tzung nach mit dem Manager im Vorstand eines gro\u00dfen\nUnternehmens? Zahlt der im Vergleich zu anderen Gruppen heute zu viel Steuern,\nzu wenig Steuern oder gerade angemessen?",
          "text_de": "Und wie ist das Ihrer Einsch\u00e4tzung nach mit dem Manager im Vorstand eines gro\u00dfen\nUnternehmens? Zahlt der im Vergleich zu anderen Gruppen heute zu viel Steuern,\nzu wenig Steuern oder gerade angemessen?",
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "precht15",
          "view_import_concept": "precht15",
          "view_import_note": "Q8800 | PRECHT15 | Steueraufkommen Manager",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49425.0,
          "view_rgt": 49427.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Zu viel",
              "label_de": "Zu viel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zu wenig",
              "label_de": "Zu wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angemessen",
              "label_de": "Angemessen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8901": {
      "question": "8901",
      "name": "8901",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q89010,2] *GOTO 93000\n",
          "goto": "*IF [Q89010,2] *GOTO 93000",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": "8901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pab1",
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8901 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49426.0,
          "view_rgt": 49428.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8902": {
      "question": "8902",
      "name": "8902",
      "label": "Wann war das? \n\n2004, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8901 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8901 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt",
          "number": "8902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2004, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2004, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pab2",
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8902 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49427.0,
          "view_rgt": 49429.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8903": {
      "question": "8903",
      "name": "8903",
      "label": "Wann war das? \n\n2005, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8901 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8901 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "number": "8903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2005, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2005, im Monat:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pab3",
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8903 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49428.0,
          "view_rgt": 49430.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8904": {
      "question": "8904",
      "name": "8904",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka1",
          "concept": "pabka1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "number": "8904.0",
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pabka1",
          "view_import_concept": "pabka1",
          "view_import_note": "Q8904 | PABKA1 | Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49429.0,
          "view_rgt": 49431.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9000": {
      "question": "9000",
      "name": "9000",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q90000,2] *GOTO 93000\n",
          "goto": "*IF [Q90000,2] *GOTO 93000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pab4",
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q9000 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49430.0,
          "view_rgt": 49432.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9100": {
      "question": "9100",
      "name": "9100",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9000 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9000 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": "9100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pab4a",
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q9100 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49431.0,
          "view_rgt": 49433.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9201": {
      "question": "9201",
      "name": "9201",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": "9201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q9201 | PAB X Dummy | Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49432.0,
          "view_rgt": 49434.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9202": {
      "question": "9202",
      "name": "9202",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": "9202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pab5",
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q9202 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49433.0,
          "view_rgt": 49435.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9203": {
      "question": "9203",
      "name": "9203",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9202 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9202 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": "9203.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q9203 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49434.0,
          "view_rgt": 49436.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9204": {
      "question": "9204",
      "name": "9204",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": "9204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pab6",
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q9204 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49435.0,
          "view_rgt": 49437.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9205": {
      "question": "9205",
      "name": "9205",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": "9205.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pab6x",
          "view_import_note": "Q9205 | PAB6X | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49436.0,
          "view_rgt": 49438.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9206": {
      "question": "9206",
      "name": "9206",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": "9206.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q9206 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49437.0,
          "view_rgt": 49439.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9207": {
      "question": "9207",
      "name": "9207",
      "label": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": "9207.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pab7",
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q9207 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49438.0,
          "view_rgt": 49440.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9208": {
      "question": "9208",
      "name": "9208",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "label": "Bildungsabschluss GesamtKA",
          "number": "9208.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pabka2",
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q9208 | PABKA2 | Bildungsabschluss GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49439.0,
          "view_rgt": 49441.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9300": {
      "question": "9300",
      "name": "9300",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2003 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q93000,2] *GOTO 99000\n",
          "goto": "*IF [Q93000,2] *GOTO 99000",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2003 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2003 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pend1",
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q9300 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49440.0,
          "view_rgt": 49442.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9401": {
      "question": "9401",
      "name": "9401",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2004, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt",
          "number": "9401.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2004, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2004, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pend2",
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q9401 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49441.0,
          "view_rgt": 49443.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9402": {
      "question": "9402",
      "name": "9402",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2005, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend3",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "number": "9402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2005, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2005, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pend3",
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q9402 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49442.0,
          "view_rgt": 49444.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9403": {
      "question": "9403",
      "name": "9403",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pendka",
          "concept": "pendka",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "number": "9403.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pendka",
          "view_import_concept": "pendka",
          "view_import_note": "Q9403 | PENDKA | Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49443.0,
          "view_rgt": 49445.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": "9501.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pend4",
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q9501 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49444.0,
          "view_rgt": 49446.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": "9502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pend5",
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q9502 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49445.0,
          "view_rgt": 49447.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9600": {
      "question": "9600",
      "name": "9600",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": "9600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pend6",
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q9600 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49446.0,
          "view_rgt": 49448.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung",
              "label_de": "Beurlaubung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9701": {
      "question": "9701",
      "name": "9701",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pend7",
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q9701 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49447.0,
          "view_rgt": 49449.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9702": {
      "question": "9702",
      "name": "9702",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": "9702.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pend8",
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q9702 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49448.0,
          "view_rgt": 49450.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9800": {
      "question": "9800",
      "name": "9800",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": "9800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pend9",
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q9800 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49449.0,
          "view_rgt": 49451.0,
          "view_sort_id": 278.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9900": {
      "question": "9900",
      "name": "9900",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2004.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMehrfachantworten m\u00fc\u00dfen pro Besch\u00e4ftigungsmgl. und Monat mgl.sein\n**\n**Sonstige und zwar > offene Angabe muss m\u00f6glich sein\n",
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2004",
          "number": "9900.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2004.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2004.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9900 | PKAL XX | Kalender 2004",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49450.0,
          "view_rgt": 49466.0,
          "view_sort_id": 279.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "1.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal01",
          "view_sort_id": 280.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "2.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal02",
          "view_sort_id": 281.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "12.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400)",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal12",
          "view_sort_id": 282.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "3.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal03",
          "view_sort_id": 283.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "4.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal04",
          "view_sort_id": 284.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "5.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal05",
          "view_sort_id": 285.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "6.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal06",
          "view_sort_id": 286.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "7.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal07",
          "view_sort_id": 287.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "8.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal08",
          "view_sort_id": 288.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "91.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "92.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 290.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "93.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "10.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal10",
          "view_sort_id": 292.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "11.0",
          "number": "9900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pkal11",
          "view_sort_id": 293.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9996": {
      "question": "9996",
      "name": "9996",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": "9996.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 96.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q9996 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49721.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9997": {
      "question": "9997",
      "name": "9997",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": "9997.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 97.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdauer2",
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q9997 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49720.0,
          "view_rgt": 49722.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9998": {
      "question": "9998",
      "name": "9998",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": "9998.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 98.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdauer1",
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q9998 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49719.0,
          "view_rgt": 49721.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9999": {
      "question": "9999",
      "name": "9999",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": "9999.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 99.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pform",
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q9999 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49717.0,
          "view_rgt": 49720.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2004 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nF\u00fcr die Statements 4 und 5 gibt es die hintere Spalte nicht, sondern eine Zusatzfrage.  F\u00fcr das Statement \"Hatte 2004 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art\" gibt es nur die erste Spalte.\n",
          "label": "Einkommensarten 2004",
          "number": "10001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2004 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2004 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q10001 | PVEK XX | Einkommensarten 2004",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49451.0,
          "view_rgt": 49480.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosenhilfe",
          "text_de": "Arbeitslosenhilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld, sonstiges",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld, sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "10001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2004 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten. \nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q100020,1] *GOTO 104000\n",
          "goto": "*IF [Q100020,1] *GOTO 104000",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": "10002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2004 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten. \nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt. Bitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2004 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten. \nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvekno",
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q10002 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49466.0,
          "view_rgt": 49481.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2004 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2004 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10003": {
      "question": "10003",
      "name": "10003",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": "10003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek011",
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q10003 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49480.0,
          "view_rgt": 49482.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10004": {
      "question": "10004",
      "name": "10004",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": "10004.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek012",
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q10004 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49481.0,
          "view_rgt": 49483.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10005": {
      "question": "10005",
      "name": "10005",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": "10005.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek021",
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q10005 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49482.0,
          "view_rgt": 49484.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10006": {
      "question": "10006",
      "name": "10006",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": "10006.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek022",
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q10006 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49483.0,
          "view_rgt": 49485.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10007": {
      "question": "10007",
      "name": "10007",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": "10007.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek031",
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q10007 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49484.0,
          "view_rgt": 49486.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10008": {
      "question": "10008",
      "name": "10008",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": "10008.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek032",
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q10008 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49485.0,
          "view_rgt": 49487.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10009": {
      "question": "10009",
      "name": "10009",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": "10009.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek041",
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q10009 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49486.0,
          "view_rgt": 49488.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10010": {
      "question": "10010",
      "name": "10010",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": "10010.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek051",
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q10010 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49487.0,
          "view_rgt": 49489.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10011": {
      "question": "10011",
      "name": "10011",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": "10011.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek061",
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q10011 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49488.0,
          "view_rgt": 49490.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10012": {
      "question": "10012",
      "name": "10012",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": "10012.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek062",
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q10012 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49489.0,
          "view_rgt": 49491.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10013": {
      "question": "10013",
      "name": "10013",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Arbeitslosenhilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosenhilfe",
          "number": "10013.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Arbeitslosenhilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Arbeitslosenhilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek071",
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q10013 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosenhilfe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49490.0,
          "view_rgt": 49492.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10014": {
      "question": "10014",
      "name": "10014",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosenhilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosenhilfe 2",
          "number": "10014.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosenhilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosenhilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek072",
          "view_import_concept": "pvek072",
          "view_import_note": "Q10014 | PVEK072 | Einkommen/Arbeitslosenhilfe 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49491.0,
          "view_rgt": 49493.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10015": {
      "question": "10015",
      "name": "10015",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": "10015.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek081",
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q10015 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49492.0,
          "view_rgt": 49494.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10016": {
      "question": "10016",
      "name": "10016",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": "10016.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek082",
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q10016 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49493.0,
          "view_rgt": 49495.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10017": {
      "question": "10017",
      "name": "10017",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": "10017.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek091",
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q10017 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49494.0,
          "view_rgt": 49496.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10018": {
      "question": "10018",
      "name": "10018",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": "10018.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek092",
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q10018 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49495.0,
          "view_rgt": 49497.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10019": {
      "question": "10019",
      "name": "10019",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": "10019.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek101",
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q10019 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49496.0,
          "view_rgt": 49498.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10020": {
      "question": "10020",
      "name": "10020",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": "10020.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek102",
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q10020 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49497.0,
          "view_rgt": 49499.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10021": {
      "question": "10021",
      "name": "10021",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": "10021.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek111",
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q10021 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49498.0,
          "view_rgt": 49500.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10022": {
      "question": "10022",
      "name": "10022",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": "10022.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek112",
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q10022 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49499.0,
          "view_rgt": 49501.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10023": {
      "question": "10023",
      "name": "10023",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek121",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": "10023.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek121",
          "view_import_concept": "pvek121",
          "view_import_note": "Q10023 | PVEK121 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49500.0,
          "view_rgt": 49502.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10024": {
      "question": "10024",
      "name": "10024",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "number": "10024.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek122",
          "view_import_concept": "pvek122",
          "view_import_note": "Q10024 | PVEK122 | Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49501.0,
          "view_rgt": 49503.0,
          "view_sort_id": 330.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10025": {
      "question": "10025",
      "name": "10025",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": "10025.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2004 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek131",
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q10025 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49502.0,
          "view_rgt": 49504.0,
          "view_sort_id": 331.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10026": {
      "question": "10026",
      "name": "10026",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": "10026.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pvek132",
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q10026 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49503.0,
          "view_rgt": 49505.0,
          "view_sort_id": 332.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10101": {
      "question": "10101",
      "name": "10101",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2004) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": [
        {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2004",
          "number": "10101.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2004) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2004) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pzus xx 1",
          "view_import_note": "Q10101 | PZUS XX 1 | Sonderverg\u00fctungen 2004",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49504.0,
          "view_rgt": 49513.0,
          "view_sort_id": 333.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 334.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 335.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 336.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "10101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10102": {
      "question": "10102",
      "name": "10102",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": "10102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pzus011",
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q10102 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49505.0,
          "view_rgt": 49514.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10103": {
      "question": "10103",
      "name": "10103",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": "10103.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pzus021",
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q10103 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49513.0,
          "view_rgt": 49515.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10104": {
      "question": "10104",
      "name": "10104",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": "10104.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pzus031",
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q10104 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49514.0,
          "view_rgt": 49516.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10105": {
      "question": "10105",
      "name": "10105",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": "10105.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pzus041",
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q10105 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49515.0,
          "view_rgt": 49517.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10106": {
      "question": "10106",
      "name": "10106",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": "10106.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pzus051",
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q10106 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49516.0,
          "view_rgt": 49518.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10107": {
      "question": "10107",
      "name": "10107",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PZUS XX 1=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": "10107.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pzus061",
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q10107 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49517.0,
          "view_rgt": 49519.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10201": {
      "question": "10201",
      "name": "10201",
      "label": "Haben Sie 2004 Kurzarbeitergeld oder Schlechtwettergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzus xx 2",
          "label": "Kurzarbeitergeld / Schlechtwettergeld (Zusatzfrage nur f\u00fcr Arbeitnehmer)",
          "number": "10201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie 2004 Kurzarbeitergeld oder Schlechtwettergeld bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie 2004 Kurzarbeitergeld oder Schlechtwettergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_import_concept": "pzus xx 2",
          "view_import_note": "Q10201 | PZUS XX 2 | Kurzarbeitergeld / Schlechtwettergeld (Zusatzfrage nur f\u00fcr Arbeitnehmer)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49518.0,
          "view_rgt": 49520.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Kurzarbeitergeld",
              "label_de": "Ja, Kurzarbeitergeld",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Ja, Schlechtwettergeld",
              "label_de": "Ja, Schlechtwettergeld",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Nein, weder noch",
              "label_de": "Nein, weder noch",
              "value": 10
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10202": {
      "question": "10202",
      "name": "10202",
      "label": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10201 : PZUS XX 2=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10201 : PZUS XX 2=8",
          "label": "Wochen Kurzarbeitergeld",
          "number": "10202.0",
          "scale": "int",
          "text": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "text_de": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pzus081",
          "view_import_concept": "pzus081",
          "view_import_note": "Q10202 | PZUS081 | Wochen Kurzarbeitergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49519.0,
          "view_rgt": 49521.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10203": {
      "question": "10203",
      "name": "10203",
      "label": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Schlechtwettergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10201 : PZUS XX 2=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10201 : PZUS XX 2=9",
          "label": "Wochen Schlechtwettergeld",
          "number": "10203.0",
          "scale": "int",
          "text": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Schlechtwettergeld bekommen?",
          "text_de": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Schlechtwettergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pzus091",
          "view_import_concept": "pzus091",
          "view_import_note": "Q10203 | PZUS091 | Wochen Schlechtwettergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49520.0,
          "view_rgt": 49522.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10301": {
      "question": "10301",
      "name": "10301",
      "label": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
      "items": [
        {
          "label": "Dummy Rentenbez\u00fcge",
          "number": "10301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_import_concept": "par x / pwr x dummy",
          "view_import_note": "Q10301 | PAR X / PWR X Dummy | Dummy Rentenbez\u00fcge",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49521.0,
          "view_rgt": 49531.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "1.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "text_de": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "2.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beamtenversorgung",
          "text_de": "Beamtenversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "3.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kriegsopferversorgung",
          "text_de": "Kriegsopferversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "4.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "text_de": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "5.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "text_de": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "6.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "text_de": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "7.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "text_de": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "8.0",
          "number": "10301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10302": {
      "question": "10302",
      "name": "10302",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": "10302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par1",
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q10302 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49522.0,
          "view_rgt": 49532.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10303": {
      "question": "10303",
      "name": "10303",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": "10303.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr1",
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q10303 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49531.0,
          "view_rgt": 49533.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10304": {
      "question": "10304",
      "name": "10304",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": "10304.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par2",
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q10304 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49532.0,
          "view_rgt": 49534.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10305": {
      "question": "10305",
      "name": "10305",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": "10305.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr2",
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q10305 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49533.0,
          "view_rgt": 49535.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10306": {
      "question": "10306",
      "name": "10306",
      "label": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Rente",
          "number": "10306.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par3",
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q10306 | PAR3 | Kriegsopferversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49534.0,
          "view_rgt": 49536.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10307": {
      "question": "10307",
      "name": "10307",
      "label": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "number": "10307.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr3",
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q10307 | PWR3 | Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49535.0,
          "view_rgt": 49537.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10308": {
      "question": "10308",
      "name": "10308",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": "10308.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par4",
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q10308 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49536.0,
          "view_rgt": 49538.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10309": {
      "question": "10309",
      "name": "10309",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": "10309.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr4",
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q10309 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49537.0,
          "view_rgt": 49539.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10310": {
      "question": "10310",
      "name": "10310",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": "10310.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par5",
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q10310 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49538.0,
          "view_rgt": 49540.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10311": {
      "question": "10311",
      "name": "10311",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": "10311.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr5",
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q10311 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49539.0,
          "view_rgt": 49541.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10312": {
      "question": "10312",
      "name": "10312",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": "10312.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par6",
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q10312 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49540.0,
          "view_rgt": 49542.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10313": {
      "question": "10313",
      "name": "10313",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": "10313.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr6",
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q10313 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49541.0,
          "view_rgt": 49543.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10314": {
      "question": "10314",
      "name": "10314",
      "label": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": "10314.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par7",
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q10314 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49542.0,
          "view_rgt": 49544.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10315": {
      "question": "10315",
      "name": "10315",
      "label": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": "10315.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr7",
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q10315 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49543.0,
          "view_rgt": 49545.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10316": {
      "question": "10316",
      "name": "10316",
      "label": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "par8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": "10316.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "par8",
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q10316 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49544.0,
          "view_rgt": 49546.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10317": {
      "question": "10317",
      "name": "10317",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": "10317.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "parso",
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q10317 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49545.0,
          "view_rgt": 49547.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10318": {
      "question": "10318",
      "name": "10318",
      "label": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": "10318.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "text_de": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2004?",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwr8",
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q10318 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49546.0,
          "view_rgt": 49548.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10319": {
      "question": "10319",
      "name": "10319",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10301 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": "10319.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwrso",
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q10319 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49547.0,
          "view_rgt": 49549.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10320": {
      "question": "10320",
      "name": "10320",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": "10320.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "parka",
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q10320 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49548.0,
          "view_rgt": 49550.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10321": {
      "question": "10321",
      "name": "10321",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": "10321.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pwrka",
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q10321 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49549.0,
          "view_rgt": 49551.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10400": {
      "question": "10400",
      "name": "10400",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": "10400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pges01",
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q10400 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49550.0,
          "view_rgt": 49552.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10501": {
      "question": "10501",
      "name": "10501",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "Schwerbehindert/Erwerbsgemindert",
          "number": "10501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pbeh1",
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q10501 | PBEH1 | Schwerbehindert/Erwerbsgemindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49551.0,
          "view_rgt": 49553.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10502": {
      "question": "10502",
      "name": "10502",
      "label": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung?\n\n[Angabe in %]",
      "items": [
        {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10501 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10501 : PBEH1=1",
          "label": "Grad Behinderung",
          "number": "10502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung?\n\n[Angabe in %]",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung?\n\n[Angabe in %]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pbeh2",
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q10502 | PBEH2 | Grad Behinderung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49552.0,
          "view_rgt": 49554.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10601": {
      "question": "10601",
      "name": "10601",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Zahl aller Arztbesuche\" keine Option zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": "10601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pdr2",
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q10601 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49553.0,
          "view_rgt": 49555.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Zahl aller Arztbesuche",
              "label_de": "Zahl aller Arztbesuche",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10602": {
      "question": "10602",
      "name": "10602",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10601 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10601 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": "10602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pdr1",
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q10602 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49554.0,
          "view_rgt": 49556.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2004 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q107000,2] *GOTO 109000\n",
          "goto": "*IF [Q107000,2] *GOTO 109000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": "10700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2004 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2004 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_first_concept": "pkr1",
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q10700 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49555.0,
          "view_rgt": 49557.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10801": {
      "question": "10801",
      "name": "10801",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": "10801.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkr2",
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q10801 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49556.0,
          "view_rgt": 49558.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10802": {
      "question": "10802",
      "name": "10802",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2004 ins Krankenhaus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2004",
          "number": "10802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2004 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2004 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkr3",
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q10802 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2004",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49557.0,
          "view_rgt": 49559.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10900": {
      "question": "10900",
      "name": "10900",
      "label": "Falls Sie im Jahr 2004 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q109000,4] *GOTO 111000\n",
          "goto": "*IF [Q109000,4] *GOTO 111000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": "10900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Sie im Jahr 2004 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Falls Sie im Jahr 2004 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_first_concept": "pkr4",
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q10900 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49558.0,
          "view_rgt": 49560.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "War 2004 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "War 2004 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11001": {
      "question": "11001",
      "name": "11001",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2004 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Anzahl Fehltage\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "11001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2004 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2004 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkr5",
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q11001 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49559.0,
          "view_rgt": 49561.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Anzahl Fehltage",
              "label_de": "Anzahl Fehltage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11002": {
      "question": "11002",
      "name": "11002",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2004 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11001 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11001 : PKR5=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "11002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2004 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2004 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkr6",
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q11002 | PKR6 | Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49560.0,
          "view_rgt": 49562.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11100": {
      "question": "11100",
      "name": "11100",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2004, eine [u]medizinische[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme in Anspruch genommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preha1",
          "concept": "preha1",
          "label": "medizinische Rehabilitationsma\u00dfname",
          "number": "11100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2004, eine [u]medizinische[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme in Anspruch genommen?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2004, eine [u]medizinische[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme in Anspruch genommen?",
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "preha1",
          "view_import_concept": "preha1",
          "view_import_note": "Q11100 | PREHA1 | medizinische Rehabilitationsma\u00dfname",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49561.0,
          "view_rgt": 49563.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11200": {
      "question": "11200",
      "name": "11200",
      "label": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2004, eine [u]berufliche[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme (z.B. berufliche Umschulung, technische oder finanzielle Hilfe zur Berufsaus\u00fcbung an Sie oder Ihren Arbeitgeber) in Anspruch genommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preha3",
          "concept": "preha3",
          "label": "berufliche Rehabilitationsma\u00dfname",
          "number": "11200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2004, eine [u]berufliche[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme (z.B. berufliche Umschulung, technische oder finanzielle Hilfe zur Berufsaus\u00fcbung an Sie oder Ihren Arbeitgeber) in Anspruch genommen?",
          "text_de": "Haben Sie im letzten Jahr, also 2004, eine [u]berufliche[/u] Rehabilitationsma\u00dfnahme (z.B. berufliche Umschulung, technische oder finanzielle Hilfe zur Berufsaus\u00fcbung an Sie oder Ihren Arbeitgeber) in Anspruch genommen?",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "preha3",
          "view_import_concept": "preha3",
          "view_import_note": "Q11200 | PREHA3 | berufliche Rehabilitationsma\u00dfname",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49562.0,
          "view_rgt": 49564.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11300": {
      "question": "11300",
      "name": "11300",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": "11300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "pbei",
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q11300 | PBEI | Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49563.0,
          "view_rgt": 49565.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11400": {
      "question": "11400",
      "name": "11400",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q114000,3] *GOTO 125000\n",
          "goto": "*IF [Q114000,3] *GOTO 125000",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": "11400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2003 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "pkkw",
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q11400 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49564.0,
          "view_rgt": 49566.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bin \u00fcberhaupt nicht krankenversichert",
              "label_de": "Bin \u00fcberhaupt nicht krankenversichert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11500": {
      "question": "11500",
      "name": "11500",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11400 : PKKW=1,2\n\nRouting:\n*IF [Q115000,2] *GOTO 121000\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11400 : PKKW=1,2",
          "goto": "*IF [Q115000,2] *GOTO 121000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": "11500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "pkv01",
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q11500 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49565.0,
          "view_rgt": 49567.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11601": {
      "question": "11601",
      "name": "11601",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": "11601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "pkv02",
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q11601 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49566.0,
          "view_rgt": 49568.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer",
              "label_de": "Barmer",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TKK",
              "label_de": "TKK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK",
              "label_de": "IKK",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH",
              "label_de": "KKH",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "GEK",
              "label_de": "GEK",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11602": {
      "question": "11602",
      "name": "11602",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11601 : PKV02=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11601 : PKV02=11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": "11602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q11602 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49567.0,
          "view_rgt": 49569.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11700": {
      "question": "11700",
      "name": "11700",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": "11700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "pkv03",
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q11700 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49568.0,
          "view_rgt": 49570.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11800": {
      "question": "11800",
      "name": "11800",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q118000,2] *GOTO 125000\n",
          "goto": "*IF [Q118000,2] *GOTO 125000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": "11800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "pkv04",
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q11800 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49569.0,
          "view_rgt": 49571.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11901": {
      "question": "11901",
      "name": "11901",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nzweite Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen hat, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "pkv06",
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q11901 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49570.0,
          "view_rgt": 49572.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11902": {
      "question": "11902",
      "name": "11902",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11901 : PKV06=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11901 : PKV06=2",
          "label": "H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "pkv05",
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q11902 | PKV05 | H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49571.0,
          "view_rgt": 49573.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12000": {
      "question": "12000",
      "name": "12000",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: ROUTING auf Q12500:P EGO XX (Big Five)\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": "12000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q12000 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49572.0,
          "view_rgt": 49580.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "12000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "12000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "12000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "12000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "12000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "12000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "sn": 6
        }
      ],
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12100": {
      "question": "12100",
      "name": "12100",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q121000,1] *GOTO 125000\n",
          "goto": "*IF [Q121000,1] *GOTO 125000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": "12100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_first_concept": "ppkv01",
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q12100 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49573.0,
          "view_rgt": 49581.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12201": {
      "question": "12201",
      "name": "12201",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": "12201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "ppkv03",
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q12201 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49580.0,
          "view_rgt": 49582.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12202": {
      "question": "12202",
      "name": "12202",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12201 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12201 : PPKV03=2",
          "label": "H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "number": "12202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "ppkv02",
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q12202 | PPKV02 | H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49581.0,
          "view_rgt": 49583.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12301": {
      "question": "12301",
      "name": "12301",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option (\u00bbAu\u00dfer mir noch weitere Personen\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": "12301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "ppkv04",
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q12301 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49582.0,
          "view_rgt": 49584.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12302": {
      "question": "12302",
      "name": "12302",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12301 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12301 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": "12302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "ppkv05",
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q12302 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49583.0,
          "view_rgt": 49585.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12400": {
      "question": "12400",
      "name": "12400",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "ppkv06",
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q12400 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49584.0,
          "view_rgt": 49586.0,
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12500": {
      "question": "12500",
      "name": "12500",
      "label": "Nun etwas ganz anderes. Unsere allt\u00e4glichen Handlungen werden davon beeinflusst,\nwelche Grund\u00fcberzeugungen wir haben. Dar\u00fcber ist in der Wissenschaft wenig bekannt.\n\nHier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte antworten Sie anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu.\nDer Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.\nMit den Werten zwischen 1 und 7 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "label": "Big Five",
          "number": "12500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Nun etwas ganz anderes. Unsere allt\u00e4glichen Handlungen werden davon beeinflusst,\nwelche Grund\u00fcberzeugungen wir haben. Dar\u00fcber ist in der Wissenschaft wenig bekannt.\n\nHier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
          "text_de": "Nun etwas ganz anderes. Unsere allt\u00e4glichen Handlungen werden davon beeinflusst,\nwelche Grund\u00fcberzeugungen wir haben. Dar\u00fcber ist in der Wissenschaft wenig bekannt.\n\nHier sind unterschiedliche Eigenschaften, die eine Person haben kann.\nWahrscheinlich werden einige Eigenschaften auf Sie pers\u00f6nlich voll zutreffen und andere \u00fcberhaupt nicht. Bei wieder anderen sind Sie vielleicht unentschieden. \n\nIch bin jemand, der ...",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "pego xx",
          "view_import_note": "Q12500 | PEGO XX | Big Five",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49585.0,
          "view_rgt": 49602.0,
          "view_sort_id": 414.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "1.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- gr\u00fcndlich arbeitet",
          "text_de": "- gr\u00fcndlich arbeitet",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego01",
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "2.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- kommunikativ, gespr\u00e4chig ist",
          "text_de": "- kommunikativ, gespr\u00e4chig ist",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego02",
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "3.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- manchmal etwas zu grob zu anderen ist",
          "text_de": "- manchmal etwas zu grob zu anderen ist",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego03",
          "view_sort_id": 417.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "4.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- originell ist, neue Ideen einbringt",
          "text_de": "- originell ist, neue Ideen einbringt",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego04",
          "view_sort_id": 418.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "5.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich oft Sorgen macht",
          "text_de": "- sich oft Sorgen macht",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego05",
          "view_sort_id": 419.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "6.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- verzeihen kann",
          "text_de": "- verzeihen kann",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego06",
          "view_sort_id": 420.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "7.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eher faul ist",
          "text_de": "- eher faul ist",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego07",
          "view_sort_id": 421.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "8.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- aus sich herausgehen kann, gesellig ist",
          "text_de": "- aus sich herausgehen kann, gesellig ist",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego08",
          "view_sort_id": 422.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "9.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- k\u00fcnstlerische Erfahrungen sch\u00e4tzt",
          "text_de": "- k\u00fcnstlerische Erfahrungen sch\u00e4tzt",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego09",
          "view_sort_id": 423.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "10.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- leicht nerv\u00f6s wird",
          "text_de": "- leicht nerv\u00f6s wird",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego10",
          "view_sort_id": 424.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "11.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Aufgaben wirksam und effizient erledigt",
          "text_de": "- Aufgaben wirksam und effizient erledigt",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego11",
          "view_sort_id": 425.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "12.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- zur\u00fcckhaltend ist",
          "text_de": "- zur\u00fcckhaltend ist",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego12",
          "view_sort_id": 426.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "13.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- r\u00fccksichtsvoll und freundlich mit anderen umgeht",
          "text_de": "- r\u00fccksichtsvoll und freundlich mit anderen umgeht",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego13",
          "view_sort_id": 427.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "14.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eine lebhafte Phantasie, Vorstellung hat",
          "text_de": "- eine lebhafte Phantasie, Vorstellung hat",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego14",
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "pego xx",
          "item": "15.0",
          "number": "12500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- entspannt ist, mit Stress gut umgehen kann",
          "text_de": "- entspannt ist, mit Stress gut umgehen kann",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pego15",
          "view_sort_id": 429.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 15
        }
      ],
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12600": {
      "question": "12600",
      "name": "12600",
      "label": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie zu?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu,\nder Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: trifft \u00fcberhaupt nicht zu,\nder Wert 7 bedeutet: trifft voll zu.",
          "label": "Pers\u00f6nlichkeitseinsch\u00e4tzung",
          "number": "12600.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "text_de": "In welchem Ma\u00dfe treffen die folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "pmas xx",
          "view_import_note": "Q12600 | PMAS XX | Pers\u00f6nlichkeitseinsch\u00e4tzung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49586.0,
          "view_rgt": 49609.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "1.0",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mir jemand einen Gefallen tut, bin ich bereit, dies zu erwidern",
          "text_de": "Wenn mir jemand einen Gefallen tut, bin ich bereit, dies zu erwidern",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pmas01",
          "view_sort_id": 431.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "2.0",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mir ein schweres Unrecht zuteil wird, werde ich mich um jeden Preis bei der n\u00e4chsten Gelegenheit daf\u00fcr r\u00e4chen",
          "text_de": "Wenn mir ein schweres Unrecht zuteil wird, werde ich mich um jeden Preis bei der n\u00e4chsten Gelegenheit daf\u00fcr r\u00e4chen",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pmas02",
          "view_sort_id": 432.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "3.0",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mich jemand in eine schwierige Lage bringt, werde ich das Gleiche mit ihm machen",
          "text_de": "Wenn mich jemand in eine schwierige Lage bringt, werde ich das Gleiche mit ihm machen",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pmas03",
          "view_sort_id": 433.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "4.0",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich strenge mich besonders an, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher schon mal geholfen hat",
          "text_de": "Ich strenge mich besonders an, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher schon mal geholfen hat",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pmas04",
          "view_sort_id": 434.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "5.0",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn mich jemand beleidigt, werde ich mich ihm gegen\u00fcber auch beleidigend verhalten",
          "text_de": "Wenn mich jemand beleidigt, werde ich mich ihm gegen\u00fcber auch beleidigend verhalten",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pmas05",
          "view_sort_id": 435.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pmas xx",
          "item": "6.0",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich bin bereit, Kosten auf mich zu nehmen, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher einmal geholfen hat",
          "text_de": "Ich bin bereit, Kosten auf mich zu nehmen, um jemanden zu helfen, der mir fr\u00fcher einmal geholfen hat",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pmas06",
          "view_sort_id": 436.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft voll zu 7",
              "label_de": "Trifft voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        }
      ],
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Die folgenden Aussagen kennzeichnen verschiedene Einstellungen zum Leben und zur Zukunft.\nIn welchem Ma\u00dfe stimmen Sie pers\u00f6nlich den einzelnen Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: stimme \u00fcberhaupt nicht zu, \nder Wert 7 bedeutet: stimme voll zu.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand einer Skala.\nDer Wert 1 bedeutet: stimme \u00fcberhaupt nicht zu, \nder Wert 7 bedeutet: stimme voll zu.",
          "label": "Einstellung zu Leben und Zukunft",
          "number": "12700.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Die folgenden Aussagen kennzeichnen verschiedene Einstellungen zum Leben und zur Zukunft.\nIn welchem Ma\u00dfe stimmen Sie pers\u00f6nlich den einzelnen Aussagen zu?",
          "text_de": "Die folgenden Aussagen kennzeichnen verschiedene Einstellungen zum Leben und zur Zukunft.\nIn welchem Ma\u00dfe stimmen Sie pers\u00f6nlich den einzelnen Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_import_concept": "pzu xx",
          "view_import_note": "Q12700 | PZU XX | Einstellung zu Leben und Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49602.0,
          "view_rgt": 49620.0,
          "view_sort_id": 437.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "1.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie mein Leben verl\u00e4uft, h\u00e4ngt von mir selber ab",
          "text_de": "Wie mein Leben verl\u00e4uft, h\u00e4ngt von mir selber ab",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu01",
          "view_sort_id": 438.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "2.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im Vergleich mit anderen habe ich nicht das erreicht, was ich verdient habe",
          "text_de": "Im Vergleich mit anderen habe ich nicht das erreicht, was ich verdient habe",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu02",
          "view_sort_id": 439.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "3.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Was man im Leben erreicht, ist in erster Linie eine Frage von Schicksal und Gl\u00fcck",
          "text_de": "Was man im Leben erreicht, ist in erster Linie eine Frage von Schicksal und Gl\u00fcck",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu03",
          "view_sort_id": 440.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "10.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man sich sozial politisch engagiert, kann man die sozialen Verh\u00e4ltnisse beeinflussen",
          "text_de": "Wenn man sich sozial politisch engagiert, kann man die sozialen Verh\u00e4ltnisse beeinflussen",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu10",
          "view_sort_id": 441.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "4.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich mache h\u00e4ufig die Erfahrung, dass andere \u00fcber mein Leben bestimmen",
          "text_de": "Ich mache h\u00e4ufig die Erfahrung, dass andere \u00fcber mein Leben bestimmen",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu04",
          "view_sort_id": 442.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "5.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erfolg muss man sich hart erarbeiten",
          "text_de": "Erfolg muss man sich hart erarbeiten",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu05",
          "view_sort_id": 443.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "6.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich im Leben auf Schwierigkeiten sto\u00dfe, zweifle ich oft an meinen F\u00e4higkeiten",
          "text_de": "Wenn ich im Leben auf Schwierigkeiten sto\u00dfe, zweifle ich oft an meinen F\u00e4higkeiten",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu06",
          "view_sort_id": 444.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "7.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche M\u00f6glichkeiten ich im Leben habe, wird von den sozialen Umst\u00e4nden bestimmt",
          "text_de": "Welche M\u00f6glichkeiten ich im Leben habe, wird von den sozialen Umst\u00e4nden bestimmt",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu07",
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "8.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wichtiger als alle Anstrengungen sind die F\u00e4higkeiten, die man mitbringt",
          "text_de": "Wichtiger als alle Anstrengungen sind die F\u00e4higkeiten, die man mitbringt",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu08",
          "view_sort_id": 446.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzu xx",
          "item": "9.0",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich habe wenig Kontrolle \u00fcber die Dinge, die in meinem Leben passieren",
          "text_de": "Ich habe wenig Kontrolle \u00fcber die Dinge, die in meinem Leben passieren",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pzu09",
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "label_de": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu 7",
              "label_de": "Stimme voll zu 7",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12800": {
      "question": "12800",
      "name": "12800",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": "12800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "ppol1",
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q12800 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49609.0,
          "view_rgt": 49621.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12900": {
      "question": "12900",
      "name": "12900",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q129000,2] **GOTO BLOCK 13100\n",
          "goto": "*IF [Q129000,2] **GOTO BLOCK 13100",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": "12900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "ppol2",
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q12900 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49620.0,
          "view_rgt": 49622.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13001": {
      "question": "13001",
      "name": "13001",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "ppol3",
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q13001 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49621.0,
          "view_rgt": 49623.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "PDS",
              "label_de": "PDS",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU/Republikaner",
              "label_de": "DVU/Republikaner",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13002": {
      "question": "13002",
      "name": "13002",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": "13002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "ppol4",
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q13002 | PPOL4 | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49622.0,
          "view_rgt": 49624.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13101": {
      "question": "13101",
      "name": "13101",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": [
        {
          "label": "Sorgen",
          "number": "13101.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q13101 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49623.0,
          "view_rgt": 49635.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "1.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor01",
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "2.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor02",
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "3.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit?",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor03",
          "view_sort_id": 455.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "4.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor04",
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "5.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor05",
          "view_sort_id": 457.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "6.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor06",
          "view_sort_id": 458.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "7.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Folgen der EU-Erweiterung?",
          "text_de": "\u00dcber die Folgen der EU-Erweiterung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor07",
          "view_sort_id": 459.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "8.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor08",
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "9.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor09",
          "view_sort_id": 461.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "10.0",
          "number": "13101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor10",
          "view_sort_id": 462.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13102": {
      "question": "13102",
      "name": "13102",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": "13102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q13102 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49624.0,
          "view_rgt": 49636.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13200": {
      "question": "13200",
      "name": "13200",
      "label": "Wenn Sie an die Zukunft denken:\nSind Sie da ....",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol5",
          "concept": "ppol5",
          "label": "Optimismus",
          "number": "13200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie an die Zukunft denken:\nSind Sie da ....",
          "text_de": "Wenn Sie an die Zukunft denken:\nSind Sie da ....",
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "ppol5",
          "view_import_concept": "ppol5",
          "view_import_note": "Q13200 | PPOL5 | Optimismus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49635.0,
          "view_rgt": 49637.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u2013 optimistisch",
              "label_de": "\u2013 optimistisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u2013 eher optimistisch als pessimistisch",
              "label_de": "\u2013 eher optimistisch als pessimistisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u2013 eher pessimistisch als optimistisch",
              "label_de": "\u2013 eher pessimistisch als optimistisch",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u2013 pessimistisch?",
              "label_de": "\u2013 pessimistisch?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13300": {
      "question": "13300",
      "name": "13300",
      "label": "In der Politik reden die Leute oft von \"links\" und \"rechts\", wenn es darum geht, unterschiedliche politische Einstellungen zu kennzeichnen.\nWenn Sie an Ihre eigenen politischen Ansichten denken:\nwo w\u00fcrden Sie diese Ansichten einstufen?\n\nWo w\u00fcrden Sie Ihre eigenen politischen Ansichten einstufen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol6",
          "instruction": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 0 bedeutet: ganz links, der Wert 10 bedeutet: ganz rechts.\nMit den Werten zwischen 0 und 10 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte anhand der folgenden Skala.\nDer Wert 0 bedeutet: ganz links, der Wert 10 bedeutet: ganz rechts.\nMit den Werten zwischen 0 und 10 k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung abstufen.",
          "label": "Politische Einordnung (rechts/links)",
          "number": "13300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In der Politik reden die Leute oft von \"links\" und \"rechts\", wenn es darum geht, unterschiedliche politische Einstellungen zu kennzeichnen.\nWenn Sie an Ihre eigenen politischen Ansichten denken:\nwo w\u00fcrden Sie diese Ansichten einstufen?\n\nWo w\u00fcrden Sie Ihre eigenen politischen Ansichten einstufen?",
          "text_de": "In der Politik reden die Leute oft von \"links\" und \"rechts\", wenn es darum geht, unterschiedliche politische Einstellungen zu kennzeichnen.\nWenn Sie an Ihre eigenen politischen Ansichten denken:\nwo w\u00fcrden Sie diese Ansichten einstufen?\n\nWo w\u00fcrden Sie Ihre eigenen politischen Ansichten einstufen?",
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "ppol6",
          "view_import_note": "Q13300 | PPOL6 | Politische Einordnung (rechts/links)",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49636.0,
          "view_rgt": 49638.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz links 0",
              "label_de": "ganz links 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz rechts 10",
              "label_de": "ganz rechts 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13400": {
      "question": "13400",
      "name": "13400",
      "label": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, w\u00fcrden Sie dann zur Wahl gehen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol7",
          "concept": "ppol7",
          "label": "Wahlbereitschaft",
          "number": "13400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, w\u00fcrden Sie dann zur Wahl gehen?",
          "text_de": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, w\u00fcrden Sie dann zur Wahl gehen?",
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "ppol7",
          "view_import_concept": "ppol7",
          "view_import_note": "Q13400 | PPOL7 | Wahlbereitschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49637.0,
          "view_rgt": 49639.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auf jeden Fall",
              "label_de": "Auf jeden Fall",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Vielleicht",
              "label_de": "Vielleicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich nicht",
              "label_de": "Wahrscheinlich nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auf keinen Fall",
              "label_de": "Auf keinen Fall",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Bin nicht wahlberechtigt",
              "label_de": "Bin nicht wahlberechtigt",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q135000,2] *GOTO 138000\n",
          "goto": "*IF [Q135000,2] *GOTO 138000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "psta1",
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q13500 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49638.0,
          "view_rgt": 49640.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13601": {
      "question": "13601",
      "name": "13601",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "psta2",
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q13601 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49639.0,
          "view_rgt": 49641.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13602": {
      "question": "13602",
      "name": "13602",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13601 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13601 : PSTA2=1",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13602.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q13602 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49640.0,
          "view_rgt": 49642.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13700": {
      "question": "13700",
      "name": "13700",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q137000,1] **GOTO BLOCK 14700 \n*IF [Q137000,2] *GOTO 144000\n",
          "goto": "*IF [Q137000,1] **GOTO BLOCK 14700 \n*IF [Q137000,2] *GOTO 144000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": "13700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_first_concept": "psta3",
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q13700 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49641.0,
          "view_rgt": 49643.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13800": {
      "question": "13800",
      "name": "13800",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "13800.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q13800 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49642.0,
          "view_rgt": 49644.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13900": {
      "question": "13900",
      "name": "13900",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Deutschland Geburt",
          "number": "13900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "pnat01",
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q13900 | PNAT01 | Deutschland Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49643.0,
          "view_rgt": 49645.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14000": {
      "question": "14000",
      "name": "14000",
      "label": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten Deutsche in deren Wohnung besucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna02",
          "concept": "pna02",
          "label": "Besuch bei Personen deutscher Herkunft",
          "number": "14000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten Deutsche in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten Deutsche in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "pna02",
          "view_import_concept": "pna02",
          "view_import_note": "Q14000 | PNA02 | Besuch bei Personen deutscher Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49644.0,
          "view_rgt": 49646.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14100": {
      "question": "14100",
      "name": "14100",
      "label": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten von Deutschen in Ihrer Wohnung besucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna03",
          "concept": "pna03",
          "label": "Besuch von Personen deutscher Herkunft",
          "number": "14100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten von Deutschen in Ihrer Wohnung besucht?",
          "text_de": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten von Deutschen in Ihrer Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pna03",
          "view_import_concept": "pna03",
          "view_import_note": "Q14100 | PNA03 | Besuch von Personen deutscher Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49645.0,
          "view_rgt": 49647.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": "14200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_first_concept": "pna04",
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q14200 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49646.0,
          "view_rgt": 49648.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14301": {
      "question": "14301",
      "name": "14301",
      "label": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht,\ndie deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht\nnicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt.\nWie ist das bei Ihnen?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung deutsch sprechen und schreiben?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": "14301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht,\ndie deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht\nnicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt.\nWie ist das bei Ihnen?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung deutsch sprechen und schreiben?",
          "text_de": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht,\ndie deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht\nnicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt.\nWie ist das bei Ihnen?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung deutsch sprechen und schreiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_import_concept": "pna xx 1",
          "view_import_note": "Q14301 | PNA XX 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49647.0,
          "view_rgt": 49651.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 1",
          "item": "5.0",
          "number": "14301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pna05",
          "view_sort_id": 477.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 1",
          "item": "6.0",
          "number": "14301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pna06",
          "view_sort_id": 478.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14302": {
      "question": "14302",
      "name": "14302",
      "label": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht,\ndie deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht\nnicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt.\nWie ist das bei Ihnen?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung die Sprache Ihres Herkunftslandes sprechen und schreiben?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": "14302.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht,\ndie deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht\nnicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt.\nWie ist das bei Ihnen?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung die Sprache Ihres Herkunftslandes sprechen und schreiben?",
          "text_de": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht,\ndie deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht\nnicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt.\nWie ist das bei Ihnen?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung die Sprache Ihres Herkunftslandes sprechen und schreiben?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_import_concept": "pna xx 2",
          "view_import_note": "Q14302 | PNA XX 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49648.0,
          "view_rgt": 49654.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 2",
          "item": "7.0",
          "number": "14302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pna07",
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 2",
          "item": "8.0",
          "number": "14302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_first_concept": "pna08",
          "view_sort_id": 481.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14400": {
      "question": "14400",
      "name": "14400",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht, hier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": "14400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht, hier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht, hier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pna09",
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14400 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49651.0,
          "view_rgt": 49655.0,
          "view_sort_id": 482.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14500": {
      "question": "14500",
      "name": "14500",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q145000,1] **GOTO BLOCK 14700\n",
          "goto": "*IF [Q145000,1] **GOTO BLOCK 14700",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": "14500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_first_concept": "pnat10",
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14500 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49654.0,
          "view_rgt": 49656.0,
          "view_sort_id": 483.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14601": {
      "question": "14601",
      "name": "14601",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": "14601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat11",
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q14601 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49655.0,
          "view_rgt": 49657.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14602": {
      "question": "14602",
      "name": "14602",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": "14602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat12",
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q14602 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49656.0,
          "view_rgt": 49658.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14603": {
      "question": "14603",
      "name": "14603",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14601 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": "14603.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat13",
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q14603 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49657.0,
          "view_rgt": 49659.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14701": {
      "question": "14701",
      "name": "14701",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": "14701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "psex",
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q14701 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49658.0,
          "view_rgt": 49660.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14702": {
      "question": "14702",
      "name": "14702",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": [
        {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": "14702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q14702 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49659.0,
          "view_rgt": 49661.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14800": {
      "question": "14800",
      "name": "14800",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q148000,1] *GOTO 150000\n",
          "goto": "*IF [Q148000,1] *GOTO 150000",
          "label": "Familienstand",
          "number": "14800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "pfamst",
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q14800 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49660.0,
          "view_rgt": 49662.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden",
              "label_de": "Geschieden",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet",
              "label_de": "Verwitwet",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14901": {
      "question": "14901",
      "name": "14901",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": "14901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "pp1",
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q14901 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49661.0,
          "view_rgt": 49663.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14902": {
      "question": "14902",
      "name": "14902",
      "label": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": "14902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "pp2",
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q14902 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49662.0,
          "view_rgt": 49664.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14903": {
      "question": "14903",
      "name": "14903",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14902 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14902 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": "14903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q14903 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49663.0,
          "view_rgt": 49665.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15000": {
      "question": "15000",
      "name": "15000",
      "label": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen, das einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peink",
          "concept": "peink",
          "label": "Partnerschaft Geld",
          "number": "15000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen, das einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
          "text_de": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen, das einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "peink",
          "view_import_concept": "peink",
          "view_import_note": "Q15000 | PEINK | Partnerschaft Geld",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49664.0,
          "view_rgt": 49666.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jeder verwaltet sein Geld",
              "label_de": "Jeder verwaltet sein Geld",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ich verwalte das ganze Geld und gebe meinem Partner seinen Anteil",
              "label_de": "Ich verwalte das ganze Geld und gebe meinem Partner seinen Anteil",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mein Partner verwaltet das ganze Geld und gibt mir meinen Anteil",
              "label_de": "Mein Partner verwaltet das ganze Geld und gibt mir meinen Anteil",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wir legen das ganze Geld zusammen und jeder nimmt sich, was er/sie braucht",
              "label_de": "Wir legen das ganze Geld zusammen und jeder nimmt sich, was er/sie braucht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wir legen einen Teil des Geldes zusammen und jeder beh\u00e4lt einen Teil f\u00fcr sich",
              "label_de": "Wir legen einen Teil des Geldes zusammen und jeder beh\u00e4lt einen Teil f\u00fcr sich",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15100": {
      "question": "15100",
      "name": "15100",
      "label": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwort",
          "concept": "pwort",
          "label": "Partnerschaft finanzielle Entscheidungen",
          "number": "15100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
          "text_de": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pwort",
          "view_import_concept": "pwort",
          "view_import_note": "Q15100 | PWORT | Partnerschaft finanzielle Entscheidungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49665.0,
          "view_rgt": 49667.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ich selbst",
              "label_de": "Ich selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partner/in",
              "label_de": "Partner/in",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beide in gleichem Ma\u00dfe",
              "label_de": "Beide in gleichem Ma\u00dfe",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15201": {
      "question": "15201",
      "name": "15201",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "15201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q15201 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49666.0,
          "view_rgt": 49673.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "15201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "15201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "15201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "15201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "15201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15202": {
      "question": "15202",
      "name": "15202",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "15202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "puntno",
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q15202 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49667.0,
          "view_rgt": 49674.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15203": {
      "question": "15203",
      "name": "15203",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": "15203.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "punt12",
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q15203 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49673.0,
          "view_rgt": 49675.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15204": {
      "question": "15204",
      "name": "15204",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": "15204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q15204 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49674.0,
          "view_rgt": 49676.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15205": {
      "question": "15205",
      "name": "15205",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": "15205.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "punt22",
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q15205 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49675.0,
          "view_rgt": 49677.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15206": {
      "question": "15206",
      "name": "15206",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": "15206.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q15206 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49676.0,
          "view_rgt": 49678.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15207": {
      "question": "15207",
      "name": "15207",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": "15207.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "punt32",
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q15207 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49677.0,
          "view_rgt": 49679.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15208": {
      "question": "15208",
      "name": "15208",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": "15208.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q15208 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49678.0,
          "view_rgt": 49680.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15209": {
      "question": "15209",
      "name": "15209",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": "15209.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "punt42",
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q15209 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49679.0,
          "view_rgt": 49681.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15210": {
      "question": "15210",
      "name": "15210",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": "15210.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q15210 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49680.0,
          "view_rgt": 49682.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15211": {
      "question": "15211",
      "name": "15211",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": "15211.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2004, Zahlungen oder Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "punt52",
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q15211 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49681.0,
          "view_rgt": 49683.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15212": {
      "question": "15212",
      "name": "15212",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15201 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": "15212.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q15212 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49682.0,
          "view_rgt": 49684.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15301": {
      "question": "15301",
      "name": "15301",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2003 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2003 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2003 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx 1",
          "view_import_note": "Q15301 | PFS XXX 1 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 49683.0,
          "view_rgt": 49695.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "61.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "71.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "81.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "91.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "101.0",
          "number": "15301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15302": {
      "question": "15302",
      "name": "15302",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q15302 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49684.0,
          "view_rgt": 49696.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15303": {
      "question": "15303",
      "name": "15303",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2003 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "15303.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2003 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2003 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfsno",
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q15303 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 49695.0,
          "view_rgt": 49697.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15304": {
      "question": "15304",
      "name": "15304",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/geheiratet",
          "number": "15304.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs012",
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q15304 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49696.0,
          "view_rgt": 49698.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15305": {
      "question": "15305",
      "name": "15305",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/geheiratet",
          "number": "15305.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs013",
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q15305 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49697.0,
          "view_rgt": 49699.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15306": {
      "question": "15306",
      "name": "15306",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/zusammengezogen",
          "number": "15306.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs022",
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q15306 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49698.0,
          "view_rgt": 49700.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15307": {
      "question": "15307",
      "name": "15307",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/zusammengezogen",
          "number": "15307.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2003 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs023",
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q15307 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49699.0,
          "view_rgt": 49701.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15308": {
      "question": "15308",
      "name": "15308",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2003 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Kind geboren",
          "number": "15308.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2003 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2003 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs032",
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q15308 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49700.0,
          "view_rgt": 49702.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15309": {
      "question": "15309",
      "name": "15309",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2003 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Kind geboren",
          "number": "15309.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2003 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2003 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs033",
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q15309 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49701.0,
          "view_rgt": 49703.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15310": {
      "question": "15310",
      "name": "15310",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2003 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Kind aus Haushalt",
          "number": "15310.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2003 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2003 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs042",
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q15310 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49702.0,
          "view_rgt": 49704.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15311": {
      "question": "15311",
      "name": "15311",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2003 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Kind aus Haushalt",
          "number": "15311.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2003 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2003 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs043",
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q15311 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49703.0,
          "view_rgt": 49705.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15312": {
      "question": "15312",
      "name": "15312",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2003 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/getrennt",
          "number": "15312.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2003 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2003 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs052",
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q15312 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49704.0,
          "view_rgt": 49706.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15313": {
      "question": "15313",
      "name": "15313",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2003 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/getrennt",
          "number": "15313.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2003 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2003 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs053",
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q15313 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49705.0,
          "view_rgt": 49707.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15314": {
      "question": "15314",
      "name": "15314",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2003 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/geschieden",
          "number": "15314.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2003 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2003 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs062",
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q15314 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49706.0,
          "view_rgt": 49708.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15315": {
      "question": "15315",
      "name": "15315",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2003 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/geschieden",
          "number": "15315.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2003 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2003 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs063",
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q15315 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49707.0,
          "view_rgt": 49709.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15316": {
      "question": "15316",
      "name": "15316",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Ehepartner verstorben",
          "number": "15316.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs072",
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q15316 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49708.0,
          "view_rgt": 49710.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15317": {
      "question": "15317",
      "name": "15317",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Ehepartner verstorben",
          "number": "15317.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs073",
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q15317 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49709.0,
          "view_rgt": 49711.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15318": {
      "question": "15318",
      "name": "15318",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Vater verstorben",
          "number": "15318.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs082",
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q15318 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49710.0,
          "view_rgt": 49712.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15319": {
      "question": "15319",
      "name": "15319",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Vater verstorben",
          "number": "15319.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs083",
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q15319 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49711.0,
          "view_rgt": 49713.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15320": {
      "question": "15320",
      "name": "15320",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Mutter verstorben",
          "number": "15320.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs092",
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q15320 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49712.0,
          "view_rgt": 49714.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15321": {
      "question": "15321",
      "name": "15321",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Mutter verstorben",
          "number": "15321.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2003 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs093",
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q15321 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49713.0,
          "view_rgt": 49715.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15322": {
      "question": "15322",
      "name": "15322",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2003 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/sonstiges",
          "number": "15322.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2003 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2003 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2004 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs102",
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q15322 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2004/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49714.0,
          "view_rgt": 49716.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15323": {
      "question": "15323",
      "name": "15323",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2003 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/sonstiges",
          "number": "15323.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2003 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2003 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2005 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_first_concept": "pfs103",
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q15323 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2005/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 49715.0,
          "view_rgt": 49717.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15400": {
      "question": "15400",
      "name": "15400",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "15400.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pzule1",
          "view_import_note": "Q15400 | PZULE1 | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 49716.0,
          "view_rgt": 49719.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzule1",
          "item": "1.0",
          "number": "15400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_first_concept": "pzule1",
          "view_sort_id": 546.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2005-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}