{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2008-pe",
  "label": "Individual 2008",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2008.0,
  "dataset": "yjugend",
  "instrument": "soep-core-2008-pe",
  "questions": {
    "2": {
      "question": "2",
      "name": "2",
      "label": "Wir bitten Sie um n\u00e4here Angaben zu den Lehrg\u00e4ngen zu den Lehrg\u00e4ngen oder Kursen, an denen Sie teilgenommen haben. \nWenn Sie in den letzten drei Jahren an mehreren Kursen oder Lehrg\u00e4ngen teilgenommen haben, nennen Sie hier bitte die drei letzten.",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Einf\u00fchrung Angaben zur beruflichen Weiterbildung",
          "number": 2.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wir bitten Sie um n\u00e4here Angaben zu den Lehrg\u00e4ngen zu den Lehrg\u00e4ngen oder Kursen, an denen Sie teilgenommen haben. \nWenn Sie in den letzten drei Jahren an mehreren Kursen oder Lehrg\u00e4ngen teilgenommen haben, nennen Sie hier bitte die drei letzten.",
          "text_de": "Wir bitten Sie um n\u00e4here Angaben zu den Lehrg\u00e4ngen zu den Lehrg\u00e4ngen oder Kursen, an denen Sie teilgenommen haben. \nWenn Sie in den letzten drei Jahren an mehreren Kursen oder Lehrg\u00e4ngen teilgenommen haben, nennen Sie hier bitte die drei letzten.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_import_concept": "t2",
          "view_import_note": "T2 | T2 | Einf\u00fchrung Angaben zur beruflichen Weiterbildung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41658.0,
          "view_rgt": 41660.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 41438.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 1.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "20.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 20.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Schlaf?",
          "text_de": "mit Ihrem Schlaf?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 2.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 3.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 4.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 5.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 6.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Schul- und Berufsausbildung?",
          "text_de": "mit Ihrer Schul- und Berufsausbildung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 7.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 8.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 13.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Familienleben?",
          "text_de": "mit Ihrem Familienleben?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 9.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "200": {
      "question": "200",
      "name": "200",
      "label": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Gef\u00fchle",
          "number": 200.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "text_de": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pgef x",
          "view_import_note": "Q200 | PGEF X | Gef\u00fchle",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41426.0,
          "view_rgt": 41443.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 1.0,
          "number": 200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- \u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- \u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 2.0,
          "number": 200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- \u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- \u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 3.0,
          "number": 200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 4.0,
          "number": 200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- traurig gef\u00fchlt?",
          "text_de": "- traurig gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = PBEZ01\n**Statement 2 = PBEZ02\n**Statement 3 = PBEZ03\n",
          "instruction": "Kreuzen Sie bitte jeweils ein K\u00e4stchen an.",
          "instruction_de": "Kreuzen Sie bitte jeweils ein K\u00e4stchen an.",
          "label": "Vertrauen",
          "number": 300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
          "text_de": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pbez xx 1",
          "view_import_note": "Q300 | PBEZ XX 1 | Vertrauen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41438.0,
          "view_rgt": 41447.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": 1.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen",
          "text_de": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": 2.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen",
          "text_de": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": 3.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut",
          "text_de": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbez04",
          "concept": "pbez04",
          "label": "Fairness",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
          "text_de": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "pbez04",
          "view_import_note": "Q400 | PBEZ04 | Fairness",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41443.0,
          "view_rgt": 41448.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- Sie ausn\u00fctzen w\u00fcrden, falls sie eine M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten",
              "label_de": "- Sie ausn\u00fctzen w\u00fcrden, falls sie eine M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- oder versuchen w\u00fcrden, Ihnen gegen\u00fcber fair zu sein?",
              "label_de": "- oder versuchen w\u00fcrden, Ihnen gegen\u00fcber fair zu sein?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbez05",
          "concept": "pbez05",
          "label": "Hilfsbereitschaft",
          "number": 500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "pbez05",
          "view_import_note": "Q500 | PBEZ05 | Hilfsbereitschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41447.0,
          "view_rgt": 41449.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- versuchen, hilfsbereit zu sein",
              "label_de": "- versuchen, hilfsbereit zu sein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- oder nur ihre eigenen Interessen verfolgen?",
              "label_de": "- oder nur ihre eigenen Interessen verfolgen?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbez06",
          "label": "Anzahl Freunde",
          "number": 600.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "text_de": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "pbez06",
          "view_import_note": "Q600 | PBEZ06 | Anzahl Freunde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41448.0,
          "view_rgt": 41450.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Wie oft kommt es vor, ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = PBEZ07\n**Statement 2 = PBEZ08\n**Statement 3 = PBEZ09\n",
          "instruction": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Ausleihen",
          "number": 700.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft kommt es vor, ...",
          "text_de": "Wie oft kommt es vor, ...",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "pbez xx 2",
          "view_import_note": "Q700 | PBEZ XX 2 | Ausleihen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41449.0,
          "view_rgt": 41454.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 0
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": 7.0,
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie Ihren Freunden pers\u00f6nliche Dinge leihen (z.B. Cds, B\u00fccher, Auto, Fahrrad)?",
          "text_de": "- dass Sie Ihren Freunden pers\u00f6nliche Dinge leihen (z.B. Cds, B\u00fccher, Auto, Fahrrad)?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": 8.0,
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie Ihren Freunden Geld leihen?",
          "text_de": "- dass Sie Ihren Freunden Geld leihen?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": 9.0,
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie die T\u00fcr zu Ihrer Wohnung unversperrt lassen?",
          "text_de": "- dass Sie die T\u00fcr zu Ihrer Wohnung unversperrt lassen?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbez10",
          "concept": "pbez10",
          "label": "Gro\u00dfz\u00fcgigkeit Fremde",
          "number": 800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
          "text_de": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "pbez10",
          "view_import_note": "Q800 | PBEZ10 | Gro\u00dfz\u00fcgigkeit Fremde",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41450.0,
          "view_rgt": 41455.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch der ungeduldig ist, oder der immer sehr viel Geduld aufbringt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pged",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"sehr ungeduldig\" und der Wert 10: \"sehr geduldig\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"sehr ungeduldig\" und der Wert 10: \"sehr geduldig\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Geduld",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch der ungeduldig ist, oder der immer sehr viel Geduld aufbringt?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch der ungeduldig ist, oder der immer sehr viel Geduld aufbringt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "pged",
          "view_import_note": "Q900 | PGED | Geduld",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41454.0,
          "view_rgt": 41456.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr ungeduldig 0",
              "label_de": "Sehr ungeduldig 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr geduldig 10",
              "label_de": "Sehr geduldig 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prisk",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Risikobereitschaft",
          "number": 1000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "prisk",
          "view_import_note": "Q1000 | PRISK | Risikobereitschaft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41455.0,
          "view_rgt": 41457.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch, der lange \u00fcberlegt und nachdenkt, bevor er handelt, also gar nicht impulsiv ist?\nOder sind Sie ein Mensch, der ohne lange zu \u00fcberlegen handelt, also sehr impulsiv ist?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pimp",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht impulsiv\" und der Wert 10: \"sehr impulsiv\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht impulsiv\" und der Wert 10: \"sehr impulsiv\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Impulsivit\u00e4t",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch, der lange \u00fcberlegt und nachdenkt, bevor er handelt, also gar nicht impulsiv ist?\nOder sind Sie ein Mensch, der ohne lange zu \u00fcberlegen handelt, also sehr impulsiv ist?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im Allgemeinen ein Mensch, der lange \u00fcberlegt und nachdenkt, bevor er handelt, also gar nicht impulsiv ist?\nOder sind Sie ein Mensch, der ohne lange zu \u00fcberlegen handelt, also sehr impulsiv ist?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "pimp",
          "view_import_note": "Q1100 | PIMP | Impulsivit\u00e4t",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41456.0,
          "view_rgt": 41458.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht impulsiv 0",
              "label_de": "Gar nicht impulsiv 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr impulsiv 10",
              "label_de": "Sehr impulsiv 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1201": {
      "question": "1201",
      "name": "1201",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": 1201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen [u]Werktag[/u] auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q1201 | PWERK X  | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41457.0,
          "view_rgt": 41467.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 1.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 2.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 3.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 4.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 5.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 6.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 7.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 8.0,
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1202": {
      "question": "1202",
      "name": "1202",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwerka",
          "label": "Zeitverwendung GesamtKA",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "pwerka",
          "view_import_note": "Q1202 | PWERKA | Zeitverwendung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41458.0,
          "view_rgt": 41468.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "Arbeit letzte 7 Tage",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q1300 | P7TAG | Arbeit letzte 7 Tage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41467.0,
          "view_rgt": 41469.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz / Elternzeit",
          "number": 1400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q1400 | PERZ | Mutterschutz / Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41468.0,
          "view_rgt": 41470.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos gemeldet",
          "number": 1500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q1500 | PALO | Arbeitslos gemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41469.0,
          "view_rgt": 41471.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q16000,2] *GOTO 18000\n",
          "goto": "*IF [Q16000,2] *GOTO 18000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n, machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q1600 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41470.0,
          "view_rgt": 41472.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1701": {
      "question": "1701",
      "name": "1701",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "number": 1701.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q1701 | PAUS X Dummy | Dummy Ausbildung/Weiterbildung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41471.0,
          "view_rgt": 41477.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 1701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 1701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 1701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 1701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1702": {
      "question": "1702",
      "name": "1702",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": 1702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q1702 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41472.0,
          "view_rgt": 41478.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1703": {
      "question": "1703",
      "name": "1703",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": 1703.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q1703 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41477.0,
          "view_rgt": 41479.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1704": {
      "question": "1704",
      "name": "1704",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1703 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1703 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": 1704.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q1704 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41478.0,
          "view_rgt": 41480.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1705": {
      "question": "1705",
      "name": "1705",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": 1705.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q1705 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41479.0,
          "view_rgt": 41481.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1706": {
      "question": "1706",
      "name": "1706",
      "label": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium ein Stipendium?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3a",
          "concept": "paus3a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=3",
          "instruction": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "label": "Stipendium",
          "number": 1706.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium ein Stipendium?",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium ein Stipendium?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus3a",
          "view_import_note": "Q1706 | PAUS3A | Stipendium",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41480.0,
          "view_rgt": 41482.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, BAf\u00f6G",
              "label_de": "Ja, BAf\u00f6G",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, sonstiges",
              "label_de": "Ja, sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1707": {
      "question": "1707",
      "name": "1707",
      "label": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1706 : PAUS3A=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1706 : PAUS3A=3",
          "label": "Stipendium 2",
          "number": 1707.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "text_de": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus3so",
          "view_import_note": "Q1707 | PAUS3SO | Stipendium 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41481.0,
          "view_rgt": 41483.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1708": {
      "question": "1708",
      "name": "1708",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1701 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": 1708.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q1708 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41482.0,
          "view_rgt": 41484.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1709": {
      "question": "1709",
      "name": "1709",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1708 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1708 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": 1709.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q1709 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41483.0,
          "view_rgt": 41485.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1710": {
      "question": "1710",
      "name": "1710",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "label": "Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "number": 1710.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q1710 | PAUSKA | Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41484.0,
          "view_rgt": 41486.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gesamt KA",
              "label_de": "Gesamt KA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Freizeit",
          "number": 1800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "pfrei x",
          "view_import_note": "Q1800 | PFREI X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41485.0,
          "view_rgt": 41505.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 1.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Essen oder trinken gehen (Caf\u00e9, Kneipe, Restaurant)",
          "text_de": "Essen oder trinken gehen (Caf\u00e9, Kneipe, Restaurant)",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 2.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gegenseitige Besuche von Nachbarn, Freunden oder Bekannten",
          "text_de": "Gegenseitige Besuche von Nachbarn, Freunden oder Bekannten",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 3.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gegenseitige Besuche von Familienangeh\u00f6rigen oder Verwandten",
          "text_de": "Gegenseitige Besuche von Familienangeh\u00f6rigen oder Verwandten",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "18.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 18.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kontakt zu Freunden oder Verwandten im Ausland",
          "text_de": "Kontakt zu Freunden oder Verwandten im Ausland",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 4.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ausfl\u00fcge oder kurze Reisen machen",
          "text_de": "Ausfl\u00fcge oder kurze Reisen machen",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 5.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in Parteien, in der Kommunalpolitik, B\u00fcrgerinitiativen",
          "text_de": "Beteiligung in Parteien, in der Kommunalpolitik, B\u00fcrgerinitiativen",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 6.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 7.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 8.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Fernsehen / Video",
          "text_de": "Fernsehen / Video",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 9.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzung des PCs au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "text_de": "Nutzung des PCs au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 10.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzung des Internets au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "text_de": "Nutzung des Internets au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 11.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Malerei, Musizieren, Fotografie, Theater, Tanz)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Malerei, Musizieren, Fotografie, Theater, Tanz)",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 12.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Basteln / Handarbeiten / Reparaturen am Haus, in der Wohnung / Gartenarbeit",
          "text_de": "Basteln / Handarbeiten / Reparaturen am Haus, in der Wohnung / Gartenarbeit",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 13.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Auto-/Motorradpflege oder kleinere Auto-/Motorradreparaturen",
          "text_de": "Auto-/Motorradpflege oder kleinere Auto-/Motorradreparaturen",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 14.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aktive sportliche Bet\u00e4tigung",
          "text_de": "Aktive sportliche Bet\u00e4tigung",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 15
        },
        "15.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 15.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Besuch von Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 16
        },
        "16.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 16.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuch, Besuch von Pop- oder Jazzkonzerten, Tanzveranstaltungen / Disco",
          "text_de": "Kinobesuch, Besuch von Pop- oder Jazzkonzerten, Tanzveranstaltungen / Disco",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 17
        },
        "17.0": {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": 17.0,
          "number": 1800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von Veranstaltungen wie Oper, klassische Konzerte, Theater, Ausstellungen",
          "text_de": "Besuch von Veranstaltungen wie Oper, klassische Konzerte, Theater, Ausstellungen",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 18
        }
      },
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1900": {
      "question": "1900",
      "name": "1900",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q19000,1] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,2] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,3] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,4] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,5] **GOTO BLOCK 6800\n",
          "goto": "*IF [Q19000,1] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,2] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,3] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,4] *GOTO 29000 \n*IF [Q19000,5] **GOTO BLOCK 6800",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbsstatus",
          "number": 1900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q1900 | PERW | Erwerbsstatus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41486.0,
          "view_rgt": 41506.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1900 : PERW=9,6,7\n\nRouting:\n*IF [Q20000,1] **GOTO BLOCK 7100\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1900 : PERW=9,6,7",
          "goto": "*IF [Q20000,1] **GOTO BLOCK 7100",
          "label": "Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "number": 2000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q2000 | PNERW02 | Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41505.0,
          "view_rgt": 41507.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2000 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2000 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q2100 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41506.0,
          "view_rgt": 41508.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": 2200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q2200 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41507.0,
          "view_rgt": 41509.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2300": {
      "question": "2300",
      "name": "2300",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": 2300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q2300 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41508.0,
          "view_rgt": 41510.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2401": {
      "question": "2401",
      "name": "2401",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q24010,1] *GOTO 26000\n",
          "goto": "*IF [Q24010,1] *GOTO 26000",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": 2401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q2401 | PNERW08 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41509.0,
          "view_rgt": 41511.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2402": {
      "question": "2402",
      "name": "2402",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2401 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2401 : PNERW08=2",
          "label": "Nettoverdienst offen",
          "number": 2402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q2402 | PNERW07 | Nettoverdienst offen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41510.0,
          "view_rgt": 41512.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnerw14",
          "label": "Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "number": 2500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche m\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?\n\n[Stunden pro Woche]",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_import_concept": "pnerw14",
          "view_import_note": "Q2500 | PNERW14 | Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41511.0,
          "view_rgt": 41513.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2600": {
      "question": "2600",
      "name": "2600",
      "label": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": 2600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q2600 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41512.0,
          "view_rgt": 41514.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q27000,2] **GOTO BLOCK 7100\n",
          "goto": "*IF [Q27000,2] **GOTO BLOCK 7100",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 2700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q2700 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41513.0,
          "view_rgt": 41515.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2801": {
      "question": "2801",
      "name": "2801",
      "label": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: ROUTING Q7100: PJOB XX\n",
          "label": "Vermittlungsgutschein",
          "number": 2801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q2801 | PVERM1 | Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41514.0,
          "view_rgt": 41516.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2802": {
      "question": "2802",
      "name": "2802",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2801 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2801 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 2802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q2802 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41515.0,
          "view_rgt": 41517.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q29000,2] **GOTO BLOCK 4200\n",
          "goto": "*IF [Q29000,2] **GOTO BLOCK 4200",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": 2900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q2900 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41516.0,
          "view_rgt": 41518.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3001": {
      "question": "3001",
      "name": "3001",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2007, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2007 Monat",
          "number": 3001.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2007, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2007, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q3001 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2007 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41517.0,
          "view_rgt": 41519.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3002": {
      "question": "3002",
      "name": "3002",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2008, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2008 Monat",
          "number": 3002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2008, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2008, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q3002 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2008 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41518.0,
          "view_rgt": 41520.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3101": {
      "question": "3101",
      "name": "3101",
      "label": "Nun einige Fragen zu Ihrer neuen Stelle:\nWelche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das f\u00fcr Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": 3101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun einige Fragen zu Ihrer neuen Stelle:\nWelche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das f\u00fcr Sie?",
          "text_de": "Nun einige Fragen zu Ihrer neuen Stelle:\nWelche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das f\u00fcr Sie?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q3101 | PWEXL4 | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41519.0,
          "view_rgt": 41521.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3102": {
      "question": "3102",
      "name": "3102",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3101 : PWEXL4=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3101 : PWEXL4=6",
          "label": "Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "number": 3102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q3102 | PWEXL5 | Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41520.0,
          "view_rgt": 41522.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, als Ich-AG",
              "label_de": "Ja, als Ich-AG",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "label_de": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q3200 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41521.0,
          "view_rgt": 41523.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "number": 3300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q3300 | PSUCH2 | Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41522.0,
          "view_rgt": 41524.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3401": {
      "question": "3401",
      "name": "3401",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "number": 3401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q3401 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41523.0,
          "view_rgt": 41525.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3402": {
      "question": "3402",
      "name": "3402",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3401 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3401 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 3402.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q3402 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41524.0,
          "view_rgt": 41526.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "number": 3500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q3500 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41525.0,
          "view_rgt": 41527.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "number": 3600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q3600 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41526.0,
          "view_rgt": 41528.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Derzeit in Ausbildung",
              "label_de": "Derzeit in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q3700 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41527.0,
          "view_rgt": 41529.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3801": {
      "question": "3801",
      "name": "3801",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": 3801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q3801 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41528.0,
          "view_rgt": 41530.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3802": {
      "question": "3802",
      "name": "3802",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": 3802.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q3802 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41529.0,
          "view_rgt": 41531.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3900": {
      "question": "3900",
      "name": "3900",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": 3900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q3900 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41530.0,
          "view_rgt": 41532.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": 4000.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q4000 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41531.0,
          "view_rgt": 41533.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": 4100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q4100 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41532.0,
          "view_rgt": 41534.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4201": {
      "question": "4201",
      "name": "4201",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": 4201.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q4201 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41533.0,
          "view_rgt": 41535.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4202": {
      "question": "4202",
      "name": "4202",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": 4202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q4202 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41534.0,
          "view_rgt": 41536.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4300": {
      "question": "4300",
      "name": "4300",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": 4300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q4300 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41535.0,
          "view_rgt": 41537.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q44000,1] **GOTO BLOCK 4600\n",
          "goto": "*IF [Q44000,1] **GOTO BLOCK 4600",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": 4400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q4400 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41536.0,
          "view_rgt": 41538.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4500": {
      "question": "4500",
      "name": "4500",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "label": "gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "number": 4500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q4500 | PBEFR2 | gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41537.0,
          "view_rgt": 41539.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ABM-Stelle",
              "label_de": "Ja, ABM-Stelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "label_de": "Ja, Gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4601": {
      "question": "4601",
      "name": "4601",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "description": "Researcher Notes:\nCodierung:\n**enstsprechend Q177 bis Q180 umsetzen.\n**Var1 = PARB\n**Var2 = PANG\n**Var3 = PSST1\n**Var4 = PAMT\n**Var5 = PAZUBI\n**Gesamtka: PBERKA\n",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Dummy Berufliche Stellung",
          "number": 4601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q4601 | P XXX Dummy | Dummy Berufliche Stellung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41538.0,
          "view_rgt": 41540.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeiter, auch in der Landwirtschaft",
              "label_de": "Arbeiter, auch in der Landwirtschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4602": {
      "question": "4602",
      "name": "4602",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": 4602.0,
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q4602 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41539.0,
          "view_rgt": 41545.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 1.0,
          "number": 4602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 2.0,
          "number": 4602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 3.0,
          "number": 4602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 4.0,
          "number": 4602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4603": {
      "question": "4603",
      "name": "4603",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Arbeiter",
          "number": 4603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q4603 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41540.0,
          "view_rgt": 41546.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4604": {
      "question": "4604",
      "name": "4604",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Beamte",
          "number": 4604.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q4604 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41545.0,
          "view_rgt": 41547.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4605": {
      "question": "4605",
      "name": "4605",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": 4605.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q4605 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41546.0,
          "view_rgt": 41548.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4606": {
      "question": "4606",
      "name": "4606",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4601 : P XXX Dummy=5",
          "label": "Auszubildende",
          "number": 4606.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q4606 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41547.0,
          "view_rgt": 41549.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4607": {
      "question": "4607",
      "name": "4607",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": 4607.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q4607 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41548.0,
          "view_rgt": 41550.0,
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4700": {
      "question": "4700",
      "name": "4700",
      "label": "Wird Ihre eigene Leistung regelm\u00e4\u00dfig in einem festgelegten Verfahren durch einen Vorgesetzten bewertet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pleist1",
          "concept": "pleist1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q47000,2] *GOTO 49000\n",
          "goto": "*IF [Q47000,2] *GOTO 49000",
          "label": "Bewertung Arbeitsleistung",
          "number": 4700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wird Ihre eigene Leistung regelm\u00e4\u00dfig in einem festgelegten Verfahren durch einen Vorgesetzten bewertet?",
          "text_de": "Wird Ihre eigene Leistung regelm\u00e4\u00dfig in einem festgelegten Verfahren durch einen Vorgesetzten bewertet?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "pleist1",
          "view_import_note": "Q4700 | PLEIST1 | Bewertung Arbeitsleistung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41549.0,
          "view_rgt": 41551.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Hat diese Leistungsbewertung Einfluss auf ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4700 : PLEIST1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4700 : PLEIST1=1",
          "label": "Einfluss Bewertung Arbeitsleistung",
          "number": 4800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat diese Leistungsbewertung Einfluss auf ...",
          "text_de": "Hat diese Leistungsbewertung Einfluss auf ...",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_import_concept": "pleist x",
          "view_import_note": "Q4800 | PLEIST X | Einfluss Bewertung Arbeitsleistung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41550.0,
          "view_rgt": 41556.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 2.0,
          "number": 4800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihr monatliches Bruttogehalt?",
          "text_de": "- Ihr monatliches Bruttogehalt?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 3.0,
          "number": 4800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- eine j\u00e4hrliche Zulage oder Pr\u00e4mie?",
          "text_de": "- eine j\u00e4hrliche Zulage oder Pr\u00e4mie?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 4.0,
          "number": 4800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- sp\u00e4tere Gehaltserh\u00f6hungen?",
          "text_de": "- sp\u00e4tere Gehaltserh\u00f6hungen?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 5.0,
          "number": 4800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- m\u00f6gliche Bef\u00f6rderungen?",
          "text_de": "- m\u00f6gliche Bef\u00f6rderungen?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4900": {
      "question": "4900",
      "name": "4900",
      "label": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzahl",
          "concept": "pzahl",
          "label": "Entwicklung Besch\u00e4ftigungszahlen",
          "number": 4900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "text_de": "Wie war das in den zur\u00fcckliegenden 12 Monaten in dem Betrieb, in dem Sie heute arbeiten:\nHat sich die Zahl der Besch\u00e4ftigten erh\u00f6ht, verringert oder ist sie in etwa gleichgeblieben?",
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "pzahl",
          "view_import_note": "Q4900 | PZAHL | Entwicklung Besch\u00e4ftigungszahlen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41551.0,
          "view_rgt": 41557.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Erh\u00f6ht",
              "label_de": "Erh\u00f6ht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verringert",
              "label_de": "Verringert",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gleichgeblieben",
              "label_de": "Gleichgeblieben",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5000": {
      "question": "5000",
      "name": "5000",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 5000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q5000 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41556.0,
          "view_rgt": 41558.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": 5100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q5100 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41557.0,
          "view_rgt": 41559.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im Westteil Berlins",
              "label_de": "- im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- im Ostteil Berlins",
              "label_de": "- im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- oder im Ausland?",
              "label_de": "- oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q52000,1] **GOTO BLOCK 5400\n",
          "goto": "*IF [Q52000,1] **GOTO BLOCK 5400",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": 5200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q5200 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41558.0,
          "view_rgt": 41560.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5300": {
      "question": "5300",
      "name": "5300",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5200 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5200 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": 5300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q5300 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41559.0,
          "view_rgt": 41561.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5401": {
      "question": "5401",
      "name": "5401",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q5401 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41560.0,
          "view_rgt": 41562.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5402": {
      "question": "5402",
      "name": "5402",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5401 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5401 : PWOHN5=3",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q5402 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41561.0,
          "view_rgt": 41563.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5500": {
      "question": "5500",
      "name": "5500",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": 5500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q5500 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41562.0,
          "view_rgt": 41564.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5601": {
      "question": "5601",
      "name": "5601",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz02",
          "concept": "paz02",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Tage in der Woche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenarbeitstage",
          "number": 5601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_import_concept": "paz02",
          "view_import_note": "Q5601 | PAZ02 | Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41563.0,
          "view_rgt": 41565.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label_de": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Tage in der Woche",
              "label_de": "Tage in der Woche",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5602": {
      "question": "5602",
      "name": "5602",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5601 : PAZ02=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5601 : PAZ02=3",
          "label": "Angabe Wochenarbeitstage",
          "number": 5602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_import_concept": "paz01",
          "view_import_note": "Q5602 | PAZ01 | Angabe Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41564.0,
          "view_rgt": 41566.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5701": {
      "question": "5701",
      "name": "5701",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz04",
          "concept": "paz04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Stunden pro Arbeitstag\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "paz04",
          "view_import_note": "Q5701 | PAZ04 | Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41565.0,
          "view_rgt": 41567.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Arbeitstag",
              "label_de": "Stunden pro Arbeitstag",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5702": {
      "question": "5702",
      "name": "5702",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5701 : PAZ04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5701 : PAZ04=2",
          "label": "Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "paz03",
          "view_import_note": "Q5702 | PAZ03 | Angabe Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41566.0,
          "view_rgt": 41568.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5801": {
      "question": "5801",
      "name": "5801",
      "label": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?\n\n[Stunde]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz05",
          "label": "Arbeitsbeginn [Stunde]",
          "number": 5801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?\n\n[Stunde]",
          "text_de": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?\n\n[Stunde]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "paz05",
          "view_import_note": "Q5801 | PAZ05 | Arbeitsbeginn [Stunde]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41567.0,
          "view_rgt": 41569.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5802": {
      "question": "5802",
      "name": "5802",
      "label": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?\n\n[Minute]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz06",
          "label": "Arbeitsbeginn [Minute]",
          "number": 5802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?\n\n[Minute]",
          "text_de": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?\n\n[Minute]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "paz06",
          "view_import_note": "Q5802 | PAZ06 | Arbeitsbeginn [Minute]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41568.0,
          "view_rgt": 41570.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5803": {
      "question": "5803",
      "name": "5803",
      "label": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz07",
          "concept": "paz07",
          "label": "Arbeitsbeginn wechselnd",
          "number": 5803.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?",
          "text_de": "Um welche Uhrzeit ist in der Regel Ihr Arbeitsbeginn?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "paz07",
          "view_import_note": "Q5803 | PAZ07 | Arbeitsbeginn wechselnd",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41569.0,
          "view_rgt": 41571.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd",
              "label_de": "Wechselnd",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5901": {
      "question": "5901",
      "name": "5901",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Wochenstunden\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q5901 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41570.0,
          "view_rgt": 41572.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wochenstunden",
              "label_de": "Wochenstunden",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5902": {
      "question": "5902",
      "name": "5902",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz08",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PAZ09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PAZ09=2",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 5902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q5902 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41571.0,
          "view_rgt": 41573.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6000": {
      "question": "6000",
      "name": "6000",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER / ROUTING --> Wenn AZ pro Woche unter 30 liegt, dann Filter auf Q61, wenn AZ pro Woche \u00fcber 30h,dann auf Q63 filtern\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": 6000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q6000 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41572.0,
          "view_rgt": 41574.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6100": {
      "question": "6100",
      "name": "6100",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6000 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6000 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": 6100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q6100 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41573.0,
          "view_rgt": 41575.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (400 bis 800 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (400 bis 800 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem neuen Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6000 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6000 : PAZ10<30",
          "label": "Teilzeit/ Elternzeit",
          "number": 6200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem neuen Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem neuen Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u] (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q6200 | PAZ12 | Teilzeit/ Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41574.0,
          "view_rgt": 41576.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6301": {
      "question": "6301",
      "name": "6301",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": 6301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q6301 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41575.0,
          "view_rgt": 41577.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6302": {
      "question": "6302",
      "name": "6302",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6301 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6301 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": 6302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q6302 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41576.0,
          "view_rgt": 41578.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6400": {
      "question": "6400",
      "name": "6400",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q64000,2] **GOTO BLOCK 6800 \n*IF [Q64000,3] **GOTO BLOCK 6800\n",
          "goto": "*IF [Q64000,2] **GOTO BLOCK 6800 \n*IF [Q64000,3] **GOTO BLOCK 6800",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": 6400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q6400 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41577.0,
          "view_rgt": 41579.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6501": {
      "question": "6501",
      "name": "6501",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": 6501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q6501 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41578.0,
          "view_rgt": 41580.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6502": {
      "question": "6502",
      "name": "6502",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6501 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6501 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": 6502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q6502 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41579.0,
          "view_rgt": 41581.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q6600 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41580.0,
          "view_rgt": 41582.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6701": {
      "question": "6701",
      "name": "6701",
      "label": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 6701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q6701 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41581.0,
          "view_rgt": 41583.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6702": {
      "question": "6702",
      "name": "6702",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6701 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6701 : PUSTD5=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 6702.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q6702 | PUSTD6 | Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41582.0,
          "view_rgt": 41584.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6703": {
      "question": "6703",
      "name": "6703",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6701 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6701 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": 6703.0,
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q6703 | PUSTD7 | Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41583.0,
          "view_rgt": 41585.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6801": {
      "question": "6801",
      "name": "6801",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": 6801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q6801 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41584.0,
          "view_rgt": 41586.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6802": {
      "question": "6802",
      "name": "6802",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": 6802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q6802 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41585.0,
          "view_rgt": 41587.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6901": {
      "question": "6901",
      "name": "6901",
      "label": "Erhielten Sie im letzten Monat Sonderzahlungen oder Zuschl\u00e4ge der folgenden Art?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Sonderzahlungen",
          "number": 6901.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Erhielten Sie im letzten Monat Sonderzahlungen oder Zuschl\u00e4ge der folgenden Art?",
          "text_de": "Erhielten Sie im letzten Monat Sonderzahlungen oder Zuschl\u00e4ge der folgenden Art?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_import_concept": "pson xx 1",
          "view_import_note": "Q6901 | PSON XX 1 | Sonderzahlungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41586.0,
          "view_rgt": 41595.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schicht-/Sp\u00e4tarbeits-/Wochenendzuschl\u00e4ge",
          "text_de": "Schicht-/Sp\u00e4tarbeits-/Wochenendzuschl\u00e4ge",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "\u00dcberstundenzuschl\u00e4ge",
          "text_de": "\u00dcberstundenzuschl\u00e4ge",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Erschwerniszulagen",
          "text_de": "Erschwerniszulagen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Funktionszulagen oder pers\u00f6nliche Zulagen",
          "text_de": "Funktionszulagen oder pers\u00f6nliche Zulagen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Trinkgelder",
          "text_de": "Trinkgelder",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Sonderzahlungen/Zuschl\u00e4ge",
          "text_de": "Sonstige Sonderzahlungen/Zuschl\u00e4ge",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 6901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nichts davon",
          "text_de": "Nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6902": {
      "question": "6902",
      "name": "6902",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pson06x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6901 : PSON XX 1=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6901 : PSON XX 1=6",
          "label": "Sonderzahlungen Sonstige",
          "number": 6902.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_import_concept": "pson06x",
          "view_import_note": "Q6902 | PSON06X | Sonderzahlungen Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41587.0,
          "view_rgt": 41596.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "Erhalten Sie von Ihrem Arbeitgeber zum Gehalt noch andere Zusatzleistungen?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzleistungen vom Arbeitgeber",
          "number": 7001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Erhalten Sie von Ihrem Arbeitgeber zum Gehalt noch andere Zusatzleistungen?",
          "text_de": "Erhalten Sie von Ihrem Arbeitgeber zum Gehalt noch andere Zusatzleistungen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "pson xx 2",
          "view_import_note": "Q7001 | PSON XX 2 | Zusatzleistungen vom Arbeitgeber",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41595.0,
          "view_rgt": 41604.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "sn": 0
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Verbilligtes Essen in Betriebskantine oder Essenszuschuss",
          "text_de": "Verbilligtes Essen in Betriebskantine oder Essenszuschuss",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "sn": 1
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Firmenwagen f\u00fcr private Nutzung",
          "text_de": "Firmenwagen f\u00fcr private Nutzung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "sn": 2
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Handy f\u00fcr den privaten Gebrauch oder Zahlung von Telefonkosten",
          "text_de": "Handy f\u00fcr den privaten Gebrauch oder Zahlung von Telefonkosten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "sn": 3
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Spesen, die \u00fcber die reine Kostenerstattung hinausgehen",
          "text_de": "Spesen, die \u00fcber die reine Kostenerstattung hinausgehen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "sn": 4
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Computer f\u00fcr zu Hause/Laptop",
          "text_de": "Computer f\u00fcr zu Hause/Laptop",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "sn": 5
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Formen von Zusatzleistungen",
          "text_de": "Andere Formen von Zusatzleistungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "sn": 6
        },
        "14.0": {
          "item": 14.0,
          "number": 7001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nichts davon",
          "text_de": "Nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pson13x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PSON XX 2=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PSON XX 2=13",
          "label": "Sonstige Zusatzleistungen vom Arbeitgeber",
          "number": 7002.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "pson13x",
          "view_import_note": "Q7002 | PSON13X | Sonstige Zusatzleistungen vom Arbeitgeber",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41596.0,
          "view_rgt": 41605.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7101": {
      "question": "7101",
      "name": "7101",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": 7101.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_import_concept": "pjob xx",
          "view_import_note": "Q7101 | PJOB XX | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41604.0,
          "view_rgt": 41609.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 7101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 7101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 7101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7102": {
      "question": "7102",
      "name": "7102",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q71020,1] **GOTO BLOCK 7700\n",
          "goto": "*IF [Q71020,1] **GOTO BLOCK 7700",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": 7102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q7102 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41605.0,
          "view_rgt": 41610.0,
          "view_sort_id": 184.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7200": {
      "question": "7200",
      "name": "7200",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": 7200.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q7200 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41609.0,
          "view_rgt": 41611.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7300": {
      "question": "7300",
      "name": "7300",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": 7300.0,
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q7300 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41610.0,
          "view_rgt": 41612.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7400": {
      "question": "7400",
      "name": "7400",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": 7400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q7400 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41611.0,
          "view_rgt": 41613.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7500": {
      "question": "7500",
      "name": "7500",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": 7500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q7500 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41612.0,
          "view_rgt": 41614.0,
          "view_sort_id": 188.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7600": {
      "question": "7600",
      "name": "7600",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": 7600.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q7600 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41613.0,
          "view_rgt": 41615.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7701": {
      "question": "7701",
      "name": "7701",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "Eink\u00fcnfte",
          "number": 7701.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q7701 | PEK XX | Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41614.0,
          "view_rgt": 41627.0,
          "view_sort_id": 190.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 192.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 193.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 195.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "text_de": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 196.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 7701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7702": {
      "question": "7702",
      "name": "7702",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": 7702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q7702 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41615.0,
          "view_rgt": 41628.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7703": {
      "question": "7703",
      "name": "7703",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": 7703.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q7703 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41627.0,
          "view_rgt": 41629.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7704": {
      "question": "7704",
      "name": "7704",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": 7704.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q7704 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41628.0,
          "view_rgt": 41630.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7705": {
      "question": "7705",
      "name": "7705",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=3",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": 7705.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q7705 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41629.0,
          "view_rgt": 41631.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7706": {
      "question": "7706",
      "name": "7706",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7701 : PEK XX=5",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": 7706.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q7706 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41630.0,
          "view_rgt": 41632.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7707": {
      "question": "7707",
      "name": "7707",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek061",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "number": 7707.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek061",
          "view_import_note": "Q7707 | PEK061 | Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41631.0,
          "view_rgt": 41633.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7708": {
      "question": "7708",
      "name": "7708",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld oder Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek071",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": 7708.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld oder Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld oder Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q7708 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41632.0,
          "view_rgt": 41634.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7709": {
      "question": "7709",
      "name": "7709",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek081",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": 7709.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q7709 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41633.0,
          "view_rgt": 41635.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7710": {
      "question": "7710",
      "name": "7710",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek091",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "number": 7710.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q7710 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41634.0,
          "view_rgt": 41636.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7711": {
      "question": "7711",
      "name": "7711",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek101",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "number": 7711.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek101",
          "view_import_note": "Q7711 | PEK101 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41635.0,
          "view_rgt": 41637.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7712": {
      "question": "7712",
      "name": "7712",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek111",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": 7712.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q7712 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41636.0,
          "view_rgt": 41638.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Verschiedenen Menschen sind verschiedene Dinge wichtig.\nSind f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich die folgenden Dinge heute....\nsehr wichtig, wichtig, weniger wichtig oder ganz unwichtig?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Lebensziele",
          "number": 7800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Verschiedenen Menschen sind verschiedene Dinge wichtig.\nSind f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich die folgenden Dinge heute....\nsehr wichtig, wichtig, weniger wichtig oder ganz unwichtig?",
          "text_de": "Verschiedenen Menschen sind verschiedene Dinge wichtig.\nSind f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich die folgenden Dinge heute....\nsehr wichtig, wichtig, weniger wichtig oder ganz unwichtig?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_import_concept": "pwich x",
          "view_import_note": "Q7800 | PWICH X | Lebensziele",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41637.0,
          "view_rgt": 41648.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 1.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sich etwas leisten zu k\u00f6nnen",
          "text_de": "Sich etwas leisten zu k\u00f6nnen",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 2.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "F\u00fcr andere da sein",
          "text_de": "F\u00fcr andere da sein",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 3.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sich selbst verwirklichen",
          "text_de": "Sich selbst verwirklichen",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 4.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erfolg im Beruf haben",
          "text_de": "Erfolg im Beruf haben",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 5.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ein eigenes Haus haben",
          "text_de": "Ein eigenes Haus haben",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 6.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Eine gl\u00fcckliche Ehe/Partnerschaft haben",
          "text_de": "Eine gl\u00fcckliche Ehe/Partnerschaft haben",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 7.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinder haben",
          "text_de": "Kinder haben",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 8.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sich politisch, gesellschaftlich einsetzen",
          "text_de": "Sich politisch, gesellschaftlich einsetzen",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pwich x",
          "item": 9.0,
          "number": 7800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Welt sehen, viele Reisen machen",
          "text_de": "Die Welt sehen, viele Reisen machen",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr wichtig",
              "label_de": "Sehr wichtig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wichtig",
              "label_de": "Wichtig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger wichtig",
              "label_de": "Weniger wichtig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz unwichtig",
              "label_de": "Ganz unwichtig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      },
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7900": {
      "question": "7900",
      "name": "7900",
      "label": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement = PSTI1\n**Statement = PSTI2\n**Statement = PSTI3\n**Statement = PSTI4\n",
          "label": "Anomie",
          "number": 7900.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
          "text_de": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_import_concept": "psti x",
          "view_import_note": "Q7900 | PSTI X | Anomie",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41638.0,
          "view_rgt": 41653.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psti x",
          "item": 1.0,
          "number": 7900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an die Zukunft denke, bin ich eigentlich sehr zuversichtlich",
          "text_de": "Wenn ich an die Zukunft denke, bin ich eigentlich sehr zuversichtlich",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psti x",
          "item": 2.0,
          "number": 7900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich f\u00fchle mich oft einsam",
          "text_de": "Ich f\u00fchle mich oft einsam",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psti x",
          "item": 3.0,
          "number": 7900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Arbeit macht mir eigentlich keine Freude",
          "text_de": "Meine Arbeit macht mir eigentlich keine Freude",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psti x",
          "item": 4.0,
          "number": 7900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Verh\u00e4ltnisse sind so kompliziert geworden, dass ich mich fast nicht mehr zurecht finde",
          "text_de": "Die Verh\u00e4ltnisse sind so kompliziert geworden, dass ich mich fast nicht mehr zurecht finde",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8000": {
      "question": "8000",
      "name": "8000",
      "label": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf [u]berufliche Weiterbildung[/u] und richten sich nur an Personen unter 65 Jahren.\n\nSind Sie ....",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb01",
          "concept": "pwb01",
          "label": "Berufliche Weiterbildung (Filterfrage)",
          "number": 8000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf [u]berufliche Weiterbildung[/u] und richten sich nur an Personen unter 65 Jahren.\n\nSind Sie ....",
          "text_de": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf [u]berufliche Weiterbildung[/u] und richten sich nur an Personen unter 65 Jahren.\n\nSind Sie ....",
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pwb01",
          "view_import_note": "Q8000 | PWB01 | Berufliche Weiterbildung (Filterfrage)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41648.0,
          "view_rgt": 41654.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "answers": [
            {
              "label": "65 Jahre oder \u00e4lter?",
              "label_de": "65 Jahre oder \u00e4lter?",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "unter 65 Jahre alt?",
              "label_de": "unter 65 Jahre alt?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8100": {
      "question": "8100",
      "name": "8100",
      "label": "Wenn man sich beruflich weiterbilden will, gibt es daf\u00fcr verschiedene M\u00f6glichkeiten.\nDenken Sie einmal an die letzten drei Jahre:\nHaben Sie f\u00fcr Ihre eigene berufliche Weiterbildung in dieser Zeit ....",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Berufliche Weiterbildungsm\u00f6glichkeiten",
          "number": 8100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn man sich beruflich weiterbilden will, gibt es daf\u00fcr verschiedene M\u00f6glichkeiten.\nDenken Sie einmal an die letzten drei Jahre:\nHaben Sie f\u00fcr Ihre eigene berufliche Weiterbildung in dieser Zeit ....",
          "text_de": "Wenn man sich beruflich weiterbilden will, gibt es daf\u00fcr verschiedene M\u00f6glichkeiten.\nDenken Sie einmal an die letzten drei Jahre:\nHaben Sie f\u00fcr Ihre eigene berufliche Weiterbildung in dieser Zeit ....",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_import_concept": "pwb xx 1",
          "view_import_note": "Q8100 | PWB XX 1 | Berufliche Weiterbildungsm\u00f6glichkeiten",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41653.0,
          "view_rgt": 41658.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "sn": 0
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pwb xx 1",
          "item": 12.0,
          "number": 8100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- regelm\u00e4\u00dfig Fachzeitschriften oder Fachb\u00fccher gelesen?",
          "text_de": "- regelm\u00e4\u00dfig Fachzeitschriften oder Fachb\u00fccher gelesen?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pwb xx 1",
          "item": 13.0,
          "number": 8100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- Fachmessen oder Kongresse besucht?",
          "text_de": "- Fachmessen oder Kongresse besucht?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "pwb xx 1",
          "item": 14.0,
          "number": 8100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- an berufsbezogenen Lehrg\u00e4ngen oder Kursen teilgenommen, einschlie\u00dflich solchen, die derzeit noch laufen?",
          "text_de": "- an berufsbezogenen Lehrg\u00e4ngen oder Kursen teilgenommen, einschlie\u00dflich solchen, die derzeit noch laufen?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8200": {
      "question": "8200",
      "name": "8200",
      "label": "Wie viele Kurse oder Lehrg\u00e4nge zur beruflichen Weiterbildung haben Sie in den letzten drei Jahren besucht?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwb15",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8100 : PWB XX 1 ST=14 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8100 : PWB XX 1 ST=14 & SC=1",
          "instruction": "L\u00e4ngerdauernde Kurse, die schon fr\u00fcher begonnen haben,\naber im Zeitraum der letzten drei Jahre endeten, sind mitzurechnen.\nEntsprechende Angaben bitte auch in Frage 83.",
          "instruction_de": "L\u00e4ngerdauernde Kurse, die schon fr\u00fcher begonnen haben,\naber im Zeitraum der letzten drei Jahre endeten, sind mitzurechnen.\nEntsprechende Angaben bitte auch in Frage 83.",
          "label": "Anzahl Kurse zur Weiterbildung",
          "number": 8200.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kurse oder Lehrg\u00e4nge zur beruflichen Weiterbildung haben Sie in den letzten drei Jahren besucht?",
          "text_de": "Wie viele Kurse oder Lehrg\u00e4nge zur beruflichen Weiterbildung haben Sie in den letzten drei Jahren besucht?",
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_import_concept": "pwb15",
          "view_import_note": "Q8200 | PWB15 | Anzahl Kurse zur Weiterbildung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41654.0,
          "view_rgt": 41659.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8301": {
      "question": "8301",
      "name": "8301",
      "label": "In welchem Jahr und in welchem Monat hat der Lehrgang oder Kurs begonnen?\n\n[Jahr]",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB161\n**der Kurs davor = PWB162\n**der Kurs davor = PWB163\n",
          "label": "Jahr Beginn Kurs Weiterbildung (83a)",
          "number": 8301.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Jahr und in welchem Monat hat der Lehrgang oder Kurs begonnen?\n\n[Jahr]",
          "text_de": "In welchem Jahr und in welchem Monat hat der Lehrgang oder Kurs begonnen?\n\n[Jahr]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb16x",
          "view_import_note": "Q8301 | PWB16X | Jahr Beginn Kurs Weiterbildung (83a)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41659.0,
          "view_rgt": 41661.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8302": {
      "question": "8302",
      "name": "8302",
      "label": "In welchem Jahr und in welchem Monat hat der Lehrgang oder Kurs begonnen?\n\n[Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB171\n**der Kurs davor = PWB172\n**der Kurs davor = PWB173\n",
          "label": "Monat Beginn Kurs Weiterbildung (83a)",
          "number": 8302.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Jahr und in welchem Monat hat der Lehrgang oder Kurs begonnen?\n\n[Monat]",
          "text_de": "In welchem Jahr und in welchem Monat hat der Lehrgang oder Kurs begonnen?\n\n[Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb17x",
          "view_import_note": "Q8302 | PWB17X | Monat Beginn Kurs Weiterbildung (83a)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41660.0,
          "view_rgt": 41662.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8303": {
      "question": "8303",
      "name": "8303",
      "label": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Tage]",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB181\n**der Kurs davor = PWB182\n**der Kurs davor = PWB183\n",
          "label": "Dauer Kurs Weiterbildung [Tage] (83b)",
          "number": 8303.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Tage]",
          "text_de": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Tage]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb18x",
          "view_import_note": "Q8303 | PWB18X | Dauer Kurs Weiterbildung [Tage] (83b)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41661.0,
          "view_rgt": 41663.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8304": {
      "question": "8304",
      "name": "8304",
      "label": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Wochen]",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB191\n**der Kurs davor = PWB192\n**der Kurs davor = PWB193\n",
          "label": "Dauer Kurs Weiterbildung [Wochen] (83b)",
          "number": 8304.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Wochen]",
          "text_de": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Wochen]",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb19x",
          "view_import_note": "Q8304 | PWB19X | Dauer Kurs Weiterbildung [Wochen] (83b)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41662.0,
          "view_rgt": 41664.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8305": {
      "question": "8305",
      "name": "8305",
      "label": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Monate]",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB201\n**der Kurs davor = PWB202\n**der Kurs davor = PWB203\n",
          "label": "Dauer Kurs Weiterbildung [Monate] (83b)",
          "number": 8305.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange dauerte bzw. dauert der Lehrgang oder Kurs insgesamt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb20x",
          "view_import_note": "Q8305 | PWB20X | Dauer Kurs Weiterbildung [Monate] (83b)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41663.0,
          "view_rgt": 41665.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8306": {
      "question": "8306",
      "name": "8306",
      "label": "Wie viele Unterrichtsstunden pro Woche gab es etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB211\n**der Kurs davor = PWB212\n**der Kurs davor = PWB213\n",
          "label": "Unterrichtsstunden/Woche Kurs Weiterbildung (83c)",
          "number": 8306.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Unterrichtsstunden pro Woche gab es etwa?",
          "text_de": "Wie viele Unterrichtsstunden pro Woche gab es etwa?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb21x",
          "view_import_note": "Q8306 | PWB21X | Unterrichtsstunden/Woche Kurs Weiterbildung (83c)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41664.0,
          "view_rgt": 41666.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8307": {
      "question": "8307",
      "name": "8307",
      "label": "Wie viele Unterrichtsstunden pro Woche gab es etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb22x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB221\n**der Kurs davor = PWB222\n**der Kurs davor = PWB223\n",
          "label": "Unterrichtsstunden/Woche Kurs Weiterbildung (83c)",
          "number": 8307.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Unterrichtsstunden pro Woche gab es etwa?",
          "text_de": "Wie viele Unterrichtsstunden pro Woche gab es etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb22x",
          "view_import_note": "Q8307 | PWB22X | Unterrichtsstunden/Woche Kurs Weiterbildung (83c)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41665.0,
          "view_rgt": 41667.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "answers": [
            {
              "label": "War ein Fernlehrgang",
              "label_de": "War ein Fernlehrgang",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8308": {
      "question": "8308",
      "name": "8308",
      "label": "Was war f\u00fcr Sie das Ziel dieser Weiterbildung?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB2X1\n**der Kurs davor = PWB2X2\n**der Kurs davor = PWB2X3\n",
          "instruction": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "label": "Ziel Weiterbildung (83d)",
          "number": 8308.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Was war f\u00fcr Sie das Ziel dieser Weiterbildung?",
          "text_de": "Was war f\u00fcr Sie das Ziel dieser Weiterbildung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb xxx",
          "view_import_note": "Q8308 | PWB XXX | Ziel Weiterbildung (83d)",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41666.0,
          "view_rgt": 41673.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 0
        },
        "23.0": {
          "item": 23.0,
          "number": 8308.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Umschulung auf einen anderen Beruf",
          "text_de": "Umschulung auf einen anderen Beruf",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "sn": 1
        },
        "24.0": {
          "item": 24.0,
          "number": 8308.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einarbeitung an einem neuen Arbeitsplatz",
          "text_de": "Einarbeitung an einem neuen Arbeitsplatz",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 2
        },
        "25.0": {
          "item": 25.0,
          "number": 8308.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Qualifizierung f\u00fcr den beruflichen Aufstieg",
          "text_de": "Qualifizierung f\u00fcr den beruflichen Aufstieg",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "sn": 3
        },
        "26.0": {
          "item": 26.0,
          "number": 8308.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Anpassung an neue Anforderungen in meiner bisherigen T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Anpassung an neue Anforderungen in meiner bisherigen T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 4
        },
        "27.0": {
          "item": 27.0,
          "number": 8308.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8309": {
      "question": "8309",
      "name": "8309",
      "label": "Wurde der Lehrgang / Kurs w\u00e4hrend der Arbeitszeit durchgef\u00fchrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb28x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB281\n**der Kurs davor = PWB282\n**der Kurs davor = PWB283\n",
          "label": "Berufliche Weiterbildung w\u00e4hrend der Arbeitszeit (83e)",
          "number": 8309.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde der Lehrgang / Kurs w\u00e4hrend der Arbeitszeit durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wurde der Lehrgang / Kurs w\u00e4hrend der Arbeitszeit durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb28x",
          "view_import_note": "Q8309 | PWB28X | Berufliche Weiterbildung w\u00e4hrend der Arbeitszeit (83e)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41667.0,
          "view_rgt": 41674.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, w\u00e4hrend der Arbeitszeit",
              "label_de": "Ja, w\u00e4hrend der Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, au\u00dferhalb der Arbeitszeit",
              "label_de": "Nein, au\u00dferhalb der Arbeitszeit",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da zu dieser Zeit arbeitslos oder nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da zu dieser Zeit arbeitslos oder nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8310": {
      "question": "8310",
      "name": "8310",
      "label": "Wie hoch waren die Kosten, die Ihnen selbst durch die Teilnahme\nan der Weiterbildungsma\u00dfnahme entstanden sind?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb30x",
          "description": "Researcher Notes:\nzweite Option (\u00bbKosten\u00ab) keine Option zum ankreuzen hat,  kein Wert in den Daten\n**Programmierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB301\n**der Kurs davor = PWB302\n**der Kurs davor = PWB303\n",
          "label": "Kosten berufliche Weiterbildung (83f)",
          "number": 8310.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch waren die Kosten, die Ihnen selbst durch die Teilnahme\nan der Weiterbildungsma\u00dfnahme entstanden sind?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Kosten, die Ihnen selbst durch die Teilnahme\nan der Weiterbildungsma\u00dfnahme entstanden sind?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb30x",
          "view_import_note": "Q8310 | PWB30X | Kosten berufliche Weiterbildung (83f)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41673.0,
          "view_rgt": 41675.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine eigene Kosten entstanden",
              "label_de": "Keine eigene Kosten entstanden",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Kosten [in Euro]",
              "label_de": "Kosten [in Euro]",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8311": {
      "question": "8311",
      "name": "8311",
      "label": "Wie hoch waren die Kosten, die Ihnen selbst durch die Teilnahme an der Weiterbildungsma\u00dfnahme entstanden sind?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB291\n**der Kurs davor = PWB292\n**der Kurs davor = PWB293\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q8310 : PWB30X=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8310 : PWB30X=2",
          "label": "Kosten berufliche Weiterbildung (83f)",
          "number": 8311.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch waren die Kosten, die Ihnen selbst durch die Teilnahme an der Weiterbildungsma\u00dfnahme entstanden sind?",
          "text_de": "Wie hoch waren die Kosten, die Ihnen selbst durch die Teilnahme an der Weiterbildungsma\u00dfnahme entstanden sind?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb29x",
          "view_import_note": "Q8311 | PWB29X | Kosten berufliche Weiterbildung (83f)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41674.0,
          "view_rgt": 41676.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8312": {
      "question": "8312",
      "name": "8312",
      "label": "Von welchem Veranstalter wurde dieser Kurs durchgef\u00fchrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb31x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB311\n**der Kurs davor = PWB312\n**der Kurs davor = PWB313\n",
          "label": "Veranstalter berufliche Weiterbildung (83g)",
          "number": 8312.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Von welchem Veranstalter wurde dieser Kurs durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Von welchem Veranstalter wurde dieser Kurs durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb31x",
          "view_import_note": "Q8312 | PWB31X | Veranstalter berufliche Weiterbildung (83g)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41675.0,
          "view_rgt": 41677.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Arbeitgeber, Betrieb, Beh\u00f6rde, bei dem / der man besch\u00e4ftigt ist",
              "label_de": "Arbeitgeber, Betrieb, Beh\u00f6rde, bei dem / der man besch\u00e4ftigt ist",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Besondere Ausbildungsst\u00e4tte der Firma / Beh\u00f6rde",
              "label_de": "Besondere Ausbildungsst\u00e4tte der Firma / Beh\u00f6rde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volkshochschule",
              "label_de": "Volkshochschule",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wirtschafts- oder Berufsverband / Kammer / Innung",
              "label_de": "Wirtschafts- oder Berufsverband / Kammer / Innung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gewerkschaft",
              "label_de": "Gewerkschaft",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Kirche",
              "label_de": "Kirche",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Privates Schulungszentrum / Institut",
              "label_de": "Privates Schulungszentrum / Institut",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8313": {
      "question": "8313",
      "name": "8313",
      "label": "Erhielten Sie f\u00fcr diese Weiterbildungsma\u00dfnahme finanzielle Unterst\u00fctzung oder Lohnfortzahlung\nvom Arbeitgeber, vom Arbeitsamt oder von einer anderen Stelle?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb32x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB321\n**der Kurs davor = PWB322\n**der Kurs davor = PWB323\n",
          "label": "Finanzielle Unterst\u00fctzungen w\u00e4hrend beruflicher Weiterbildung (83h)",
          "number": 8313.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie f\u00fcr diese Weiterbildungsma\u00dfnahme finanzielle Unterst\u00fctzung oder Lohnfortzahlung\nvom Arbeitgeber, vom Arbeitsamt oder von einer anderen Stelle?",
          "text_de": "Erhielten Sie f\u00fcr diese Weiterbildungsma\u00dfnahme finanzielle Unterst\u00fctzung oder Lohnfortzahlung\nvom Arbeitgeber, vom Arbeitsamt oder von einer anderen Stelle?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb32x",
          "view_import_note": "Q8313 | PWB32X |  Finanzielle Unterst\u00fctzungen w\u00e4hrend beruflicher Weiterbildung (83h)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41676.0,
          "view_rgt": 41678.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, vom Arbeitgeber",
              "label_de": "Ja, vom Arbeitgeber",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, vom Arbeitsamt",
              "label_de": "Ja, vom Arbeitsamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, vom Sozialamt",
              "label_de": "Ja, vom Sozialamt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, von anderer Stelle",
              "label_de": "Ja, von anderer Stelle",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8314": {
      "question": "8314",
      "name": "8314",
      "label": "Haben Sie f\u00fcr den Lehrgang / Kurs eine Teilnahmebest\u00e4tigung erhalten, die Sie bei einer sp\u00e4teren Bewerbung Ihren Unterlagen beilegen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb33x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB331\n**der Kurs davor = PWB332\n**der Kurs davor = PWB333\n",
          "label": "Teilnahmebest\u00e4tigung f\u00fcr berufliche Weiterbildung (83j)",
          "number": 8314.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie f\u00fcr den Lehrgang / Kurs eine Teilnahmebest\u00e4tigung erhalten, die Sie bei einer sp\u00e4teren Bewerbung Ihren Unterlagen beilegen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Haben Sie f\u00fcr den Lehrgang / Kurs eine Teilnahmebest\u00e4tigung erhalten, die Sie bei einer sp\u00e4teren Bewerbung Ihren Unterlagen beilegen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb33x",
          "view_import_note": "Q8314 | PWB33X | Teilnahmebest\u00e4tigung f\u00fcr berufliche Weiterbildung (83j)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41677.0,
          "view_rgt": 41679.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8315": {
      "question": "8315",
      "name": "8315",
      "label": "Im Nachhinein betrachtet, wie hat sich die Weiterbildung beruflich f\u00fcr Sie ausgezahlt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb34x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB341\n**der Kurs davor = PWB342\n**der Kurs davor = PWB343\n",
          "label": "Berufliche Weiterbildung / Berufliche Vorteile (83k)",
          "number": 8315.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Im Nachhinein betrachtet, wie hat sich die Weiterbildung beruflich f\u00fcr Sie ausgezahlt?",
          "text_de": "Im Nachhinein betrachtet, wie hat sich die Weiterbildung beruflich f\u00fcr Sie ausgezahlt?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb34x",
          "view_import_note": "Q8315 | PWB34X | Berufliche Weiterbildung / Berufliche Vorteile (83k)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41678.0,
          "view_rgt": 41680.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr",
              "label_de": "Sehr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht, noch nicht zu sagen",
              "label_de": "Wei\u00df nicht, noch nicht zu sagen",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8316": {
      "question": "8316",
      "name": "8316",
      "label": "Inwieweit k\u00f6nnten Sie die neu erworbenen Kenntnisse im Falle eines Stellenwechsels auch in einem anderen Betrieb anwenden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwb35x",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: \n**Codierung f\u00fcr die besuchten Kurse (letzten drei Kurse)\n**letzter Kurs oder derzeitiger Kurs = PWB351\n**der Kurs davor = PWB352\n**der Kurs davor = PWB353\n",
          "label": "Anwendung bei Stellenwechsel (83l)",
          "number": 8316.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Inwieweit k\u00f6nnten Sie die neu erworbenen Kenntnisse im Falle eines Stellenwechsels auch in einem anderen Betrieb anwenden?",
          "text_de": "Inwieweit k\u00f6nnten Sie die neu erworbenen Kenntnisse im Falle eines Stellenwechsels auch in einem anderen Betrieb anwenden?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_import_concept": "pwb35x",
          "view_import_note": "Q8316 | PWB35X | Anwendung bei Stellenwechsel (83l)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41679.0,
          "view_rgt": 41681.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Begrenzt, nur einen kleinen Teil",
              "label_de": "Begrenzt, nur einen kleinen Teil",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weitgehend",
              "label_de": "Weitgehend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Voll und ganz",
              "label_de": "Voll und ganz",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8401": {
      "question": "8401",
      "name": "8401",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q84010,2] *GOTO 88000\n",
          "goto": "*IF [Q84010,2] *GOTO 88000",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": 8401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8401 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41680.0,
          "view_rgt": 41682.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8402": {
      "question": "8402",
      "name": "8402",
      "label": "Wann war das? \n\n2007, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt",
          "number": 8402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2007, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2007, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8402 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41681.0,
          "view_rgt": 41683.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8403": {
      "question": "8403",
      "name": "8403",
      "label": "Wann war das? \n\n2008, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pab3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "number": 8403.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2008, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2008, im Monat:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8403 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41682.0,
          "view_rgt": 41684.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8500": {
      "question": "8500",
      "name": "8500",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q85000,2] *GOTO 88000\n",
          "goto": "*IF [Q85000,2] *GOTO 88000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": 8500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q8500 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41683.0,
          "view_rgt": 41685.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8600": {
      "question": "8600",
      "name": "8600",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8500 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8500 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": 8600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q8600 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41684.0,
          "view_rgt": 41686.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8701": {
      "question": "8701",
      "name": "8701",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": 8701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q8701 | PAB X Dummy | Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41685.0,
          "view_rgt": 41687.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8702": {
      "question": "8702",
      "name": "8702",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": 8702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q8702 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41686.0,
          "view_rgt": 41688.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8703": {
      "question": "8703",
      "name": "8703",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8702 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8702 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": 8703.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q8703 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41687.0,
          "view_rgt": 41689.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8704": {
      "question": "8704",
      "name": "8704",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": 8704.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q8704 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41688.0,
          "view_rgt": 41690.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8705": {
      "question": "8705",
      "name": "8705",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6x1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": 8705.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab6x1",
          "view_import_note": "Q8705 | PAB6X1 | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41689.0,
          "view_rgt": 41691.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8706": {
      "question": "8706",
      "name": "8706",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": 8706.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q8706 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41690.0,
          "view_rgt": 41692.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8707": {
      "question": "8707",
      "name": "8707",
      "label": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8701 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": 8707.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q8707 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41691.0,
          "view_rgt": 41693.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8708": {
      "question": "8708",
      "name": "8708",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "label": "Bildungsabschluss GesamtKA",
          "number": 8708.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q8708 | PABKA2 | Bildungsabschluss GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41692.0,
          "view_rgt": 41694.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8800": {
      "question": "8800",
      "name": "8800",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2006 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q88000,2] *GOTO 94000\n",
          "goto": "*IF [Q88000,2] *GOTO 94000",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": 8800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2006 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2006 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q8800 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41693.0,
          "view_rgt": 41695.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8901": {
      "question": "8901",
      "name": "8901",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2007, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt",
          "number": 8901.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2007, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2007, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q8901 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41694.0,
          "view_rgt": 41696.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8902": {
      "question": "8902",
      "name": "8902",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2008, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend3",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "number": 8902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2008, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2008, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q8902 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41695.0,
          "view_rgt": 41697.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8903": {
      "question": "8903",
      "name": "8903",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pendka",
          "concept": "pendka",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "number": 8903.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_import_concept": "pendka",
          "view_import_note": "Q8903 | PENDKA | Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41696.0,
          "view_rgt": 41698.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9001": {
      "question": "9001",
      "name": "9001",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": 9001.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q9001 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41697.0,
          "view_rgt": 41699.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9002": {
      "question": "9002",
      "name": "9002",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": 9002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q9002 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41698.0,
          "view_rgt": 41700.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9100": {
      "question": "9100",
      "name": "9100",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": 9100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q9100 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41699.0,
          "view_rgt": 41701.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung",
              "label_de": "Beurlaubung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9201": {
      "question": "9201",
      "name": "9201",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": 9201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q9201 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41700.0,
          "view_rgt": 41702.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9202": {
      "question": "9202",
      "name": "9202",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": 9202.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q9202 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41701.0,
          "view_rgt": 41703.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9300": {
      "question": "9300",
      "name": "9300",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": 9300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q9300 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41702.0,
          "view_rgt": 41704.0,
          "view_sort_id": 278.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9400": {
      "question": "9400",
      "name": "9400",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2007.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nMehrfachantworten m\u00fc\u00dfen pro Besch\u00e4ftigungsmgl. und Monat mgl.sein\n**\n**Sonstige und zwar > offene Angabe muss m\u00f6glich sein\n",
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2007",
          "number": 9400.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2007.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2007.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9400 | PKAL XX | Kalender 2007",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41703.0,
          "view_rgt": 41719.0,
          "view_sort_id": 279.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 1.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 280.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 2.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 281.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 12.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 282.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 3.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 283.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 4.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 284.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 5.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 285.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 6.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 286.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 7.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 287.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 8.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 288.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "91.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 91.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst / Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "92.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 92.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 290.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "93.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 93.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales / \u00f6kologisches Jahr",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 10.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 11.0,
          "number": 9400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 14
        }
      },
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2007 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nF\u00fcr die Statements 4 und 5 gibt es die hintere Spalte nicht, sondern eine Zusatzfrage. F\u00fcr das 7. Statement gibt es statt der hinteren Spalte den Hinweis, \"den Betrag bitte im Haushaltsfragebogen angeben!\" F\u00fcr das Statement \"Hatte 2007 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art\" gibt es nur die erste Spalte.\n",
          "label": "Einkommensarten 2007",
          "number": 9501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2007 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2007 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q9501 | PVEK XX | Einkommensarten 2007",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41704.0,
          "view_rgt": 41733.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 11
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "sn": 12
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 9501.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2007 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q95020,1] *GOTO 99000\n",
          "goto": "*IF [Q95020,1] *GOTO 99000",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": 9502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2007 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2007 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\n\n\nSehen Sie dazu bitte die Liste der eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2012 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q9502 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41719.0,
          "view_rgt": 41734.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2007 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2007 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9503": {
      "question": "9503",
      "name": "9503",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": 9503.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q9503 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41733.0,
          "view_rgt": 41735.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9504": {
      "question": "9504",
      "name": "9504",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": 9504.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q9504 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41734.0,
          "view_rgt": 41736.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9505": {
      "question": "9505",
      "name": "9505",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": 9505.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q9505 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41735.0,
          "view_rgt": 41737.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9506": {
      "question": "9506",
      "name": "9506",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": 9506.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q9506 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41736.0,
          "view_rgt": 41738.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9507": {
      "question": "9507",
      "name": "9507",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": 9507.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q9507 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41737.0,
          "view_rgt": 41739.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9508": {
      "question": "9508",
      "name": "9508",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": 9508.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q9508 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41738.0,
          "view_rgt": 41740.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9509": {
      "question": "9509",
      "name": "9509",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": 9509.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q9509 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41739.0,
          "view_rgt": 41741.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9510": {
      "question": "9510",
      "name": "9510",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": 9510.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q9510 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41740.0,
          "view_rgt": 41742.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9511": {
      "question": "9511",
      "name": "9511",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": 9511.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q9511 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41741.0,
          "view_rgt": 41743.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9512": {
      "question": "9512",
      "name": "9512",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": 9512.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q9512 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41742.0,
          "view_rgt": 41744.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9513": {
      "question": "9513",
      "name": "9513",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Researcher Notes:\nDer Bruttobetrag pro Monat in Euro wird nach dieser Frage nicht abgefragt, weil der Betrag im Haushaltsfragebogen angegeben werden soll.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "number": 9513.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q9513 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41743.0,
          "view_rgt": 41745.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9514": {
      "question": "9514",
      "name": "9514",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": 9514.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q9514 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41744.0,
          "view_rgt": 41746.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9515": {
      "question": "9515",
      "name": "9515",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": 9515.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q9515 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41745.0,
          "view_rgt": 41747.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9516": {
      "question": "9516",
      "name": "9516",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": 9516.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q9516 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41746.0,
          "view_rgt": 41748.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9517": {
      "question": "9517",
      "name": "9517",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": 9517.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q9517 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41747.0,
          "view_rgt": 41749.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9518": {
      "question": "9518",
      "name": "9518",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": 9518.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q9518 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41748.0,
          "view_rgt": 41750.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9519": {
      "question": "9519",
      "name": "9519",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": 9519.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q9519 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41749.0,
          "view_rgt": 41751.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9520": {
      "question": "9520",
      "name": "9520",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": 9520.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q9520 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41750.0,
          "view_rgt": 41752.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9521": {
      "question": "9521",
      "name": "9521",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": 9521.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q9521 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41751.0,
          "view_rgt": 41753.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9522": {
      "question": "9522",
      "name": "9522",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek121",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": 9522.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek121",
          "view_import_note": "Q9522 | PVEK121 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41752.0,
          "view_rgt": 41754.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9523": {
      "question": "9523",
      "name": "9523",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek122",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "number": 9523.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek122",
          "view_import_note": "Q9523 | PVEK122 | Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41753.0,
          "view_rgt": 41755.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9524": {
      "question": "9524",
      "name": "9524",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": 9524.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2007 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q9524 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41754.0,
          "view_rgt": 41756.0,
          "view_sort_id": 330.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9525": {
      "question": "9525",
      "name": "9525",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": 9525.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q9525 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41755.0,
          "view_rgt": 41757.0,
          "view_sort_id": 331.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9601": {
      "question": "9601",
      "name": "9601",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2007) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2007",
          "number": 9601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2007) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2007) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus xx",
          "view_import_note": "Q9601 | PZUS XX | Sonderverg\u00fctungen 2007",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41756.0,
          "view_rgt": 41765.0,
          "view_sort_id": 332.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 333.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 334.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 335.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 336.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 9601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9602": {
      "question": "9602",
      "name": "9602",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": 9602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q9602 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41757.0,
          "view_rgt": 41766.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9603": {
      "question": "9603",
      "name": "9603",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": 9603.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q9603 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41765.0,
          "view_rgt": 41767.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9604": {
      "question": "9604",
      "name": "9604",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": 9604.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q9604 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41766.0,
          "view_rgt": 41768.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9605": {
      "question": "9605",
      "name": "9605",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": 9605.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q9605 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41767.0,
          "view_rgt": 41769.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9606": {
      "question": "9606",
      "name": "9606",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": 9606.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q9606 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41768.0,
          "view_rgt": 41770.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9607": {
      "question": "9607",
      "name": "9607",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": 9607.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q9607 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41769.0,
          "view_rgt": 41771.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9701": {
      "question": "9701",
      "name": "9701",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2007) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzus11",
          "concept": "pzus11",
          "label": "Fahrtgeld 2007",
          "number": 9701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2007) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2007) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_import_concept": "pzus11",
          "view_import_note": "Q9701 | PZUS11 | Fahrtgeld 2007",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41770.0,
          "view_rgt": 41772.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9702": {
      "question": "9702",
      "name": "9702",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PZUS11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PZUS11=1",
          "label": "Fahrtgeld 2007/H\u00f6he",
          "number": 9702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_import_concept": "pzus12",
          "view_import_note": "Q9702 | PZUS12 | Fahrtgeld 2007/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41771.0,
          "view_rgt": 41773.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9801": {
      "question": "9801",
      "name": "9801",
      "label": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Rentenbez\u00fcge Dummy",
          "number": 9801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par x / pwr x dummy",
          "view_import_note": "Q9801 | PAR X / PWR X Dummy |  Rentenbez\u00fcge Dummy",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41772.0,
          "view_rgt": 41782.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 1.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "text_de": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 2.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beamtenversorgung",
          "text_de": "Beamtenversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 3.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kriegsopferversorgung",
          "text_de": "Kriegsopferversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 4.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "text_de": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 5.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "text_de": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 6.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "text_de": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 7.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "text_de": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": 8.0,
          "number": 9801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eigene Rente /Pension",
              "label_de": "Eigene Rente /Pension",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9802": {
      "question": "9802",
      "name": "9802",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": 9802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q9802 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41773.0,
          "view_rgt": 41783.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9803": {
      "question": "9803",
      "name": "9803",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": 9803.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q9803 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41782.0,
          "view_rgt": 41784.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9804": {
      "question": "9804",
      "name": "9804",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": 9804.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q9804 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41783.0,
          "view_rgt": 41785.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9805": {
      "question": "9805",
      "name": "9805",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": 9805.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q9805 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41784.0,
          "view_rgt": 41786.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9806": {
      "question": "9806",
      "name": "9806",
      "label": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Rente",
          "number": 9806.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q9806 | PAR3 | Kriegsopferversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41785.0,
          "view_rgt": 41787.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9807": {
      "question": "9807",
      "name": "9807",
      "label": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "number": 9807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q9807 | PWR3 | Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41786.0,
          "view_rgt": 41788.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9808": {
      "question": "9808",
      "name": "9808",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": 9808.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q9808 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41787.0,
          "view_rgt": 41789.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9809": {
      "question": "9809",
      "name": "9809",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": 9809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q9809 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41788.0,
          "view_rgt": 41790.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9810": {
      "question": "9810",
      "name": "9810",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": 9810.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q9810 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41789.0,
          "view_rgt": 41791.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9811": {
      "question": "9811",
      "name": "9811",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": 9811.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q9811 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41790.0,
          "view_rgt": 41792.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9812": {
      "question": "9812",
      "name": "9812",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": 9812.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Rente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q9812 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41791.0,
          "view_rgt": 41793.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9813": {
      "question": "9813",
      "name": "9813",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": 9813.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q9813 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41792.0,
          "view_rgt": 41794.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9814": {
      "question": "9814",
      "name": "9814",
      "label": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": 9814.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q9814 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41793.0,
          "view_rgt": 41795.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9815": {
      "question": "9815",
      "name": "9815",
      "label": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": 9815.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q9815 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41794.0,
          "view_rgt": 41796.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9816": {
      "question": "9816",
      "name": "9816",
      "label": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": 9816.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q9816 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41795.0,
          "view_rgt": 41797.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9817": {
      "question": "9817",
      "name": "9817",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": 9817.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Rente/Pension angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q9817 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41796.0,
          "view_rgt": 41798.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9818": {
      "question": "9818",
      "name": "9818",
      "label": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": 9818.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "text_de": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2007?",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q9818 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41797.0,
          "view_rgt": 41799.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9819": {
      "question": "9819",
      "name": "9819",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9801 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": 9819.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q9819 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41798.0,
          "view_rgt": 41800.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9820": {
      "question": "9820",
      "name": "9820",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": 9820.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q9820 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41799.0,
          "view_rgt": 41801.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9821": {
      "question": "9821",
      "name": "9821",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": 9821.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q9821 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41800.0,
          "view_rgt": 41802.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9900": {
      "question": "9900",
      "name": "9900",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": 9900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q9900 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41801.0,
          "view_rgt": 41803.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10000": {
      "question": "10000",
      "name": "10000",
      "label": "Wenn Sie Treppen steigen m\u00fcssen, also mehrer Stockwerke zu Fu\u00df hochgehen:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pges02",
          "concept": "pges02",
          "label": "Treppen steigen",
          "number": 10000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Treppen steigen m\u00fcssen, also mehrer Stockwerke zu Fu\u00df hochgehen:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "text_de": "Wenn Sie Treppen steigen m\u00fcssen, also mehrer Stockwerke zu Fu\u00df hochgehen:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pges02",
          "view_import_note": "Q10000 | PGES02 | Treppen steigen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41802.0,
          "view_rgt": 41804.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": 10001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q10001 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41974.0,
          "view_rgt": 41979.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": 10002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q10002 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41978.0,
          "view_rgt": 41980.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10003": {
      "question": "10003",
      "name": "10003",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": 10003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q10003 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41979.0,
          "view_rgt": 41981.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10004": {
      "question": "10004",
      "name": "10004",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": 10004.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q10004 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41980.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10100": {
      "question": "10100",
      "name": "10100",
      "label": "Und wie ist das mit anderen anstrengenden T\u00e4tigkeiten im Alltag, wenn man z.B. etwas Schweres heben muss oder Beweglichkeit braucht:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pges03",
          "concept": "pges03",
          "label": "Anstrengende T\u00e4tigkeiten Alltag",
          "number": 10100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie ist das mit anderen anstrengenden T\u00e4tigkeiten im Alltag, wenn man z.B. etwas Schweres heben muss oder Beweglichkeit braucht:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "text_de": "Und wie ist das mit anderen anstrengenden T\u00e4tigkeiten im Alltag, wenn man z.B. etwas Schweres heben muss oder Beweglichkeit braucht:\nBeeintr\u00e4chtigt Sie dabei Ihr Gesundheitszustand stark, ein wenig oder gar nicht?",
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_import_concept": "pges03",
          "view_import_note": "Q10100 | PGES03 | Anstrengende T\u00e4tigkeiten Alltag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41803.0,
          "view_rgt": 41805.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10200": {
      "question": "10200",
      "name": "10200",
      "label": "Bitte denken Sie einmal an die letzten vier Wochen.\nWie oft kam es in dieser Zeit vor, ....",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Gesundheit letzten 4 Wochen",
          "number": 10200.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Bitte denken Sie einmal an die letzten vier Wochen.\nWie oft kam es in dieser Zeit vor, ....",
          "text_de": "Bitte denken Sie einmal an die letzten vier Wochen.\nWie oft kam es in dieser Zeit vor, ....",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_import_concept": "pges xx",
          "view_import_note": "Q10200 | PGES XX | Gesundheit letzten 4 Wochen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41804.0,
          "view_rgt": 41816.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "sn": 0
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 4.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie sich gehetzt oder unter Zeitdruck f\u00fchlten?",
          "text_de": "- dass Sie sich gehetzt oder unter Zeitdruck f\u00fchlten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 5.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie sich niedergeschlagen oder tr\u00fcbsinnig f\u00fchlten?",
          "text_de": "- dass Sie sich niedergeschlagen oder tr\u00fcbsinnig f\u00fchlten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 6.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie sich ruhig und ausgeglichen f\u00fchlten?",
          "text_de": "- dass Sie sich ruhig und ausgeglichen f\u00fchlten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 7.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie jede Menge Energie versp\u00fcrten?",
          "text_de": "- dass Sie jede Menge Energie versp\u00fcrten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 8.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie starke k\u00f6rperliche Schmerzen hatten?",
          "text_de": "- dass Sie starke k\u00f6rperliche Schmerzen hatten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 9.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "text_de": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 10.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen in der Art Ihrer T\u00e4tigkeiten eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "text_de": "- dass Sie wegen gesundheitlicher Probleme k\u00f6rperlicher Art in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen in der Art Ihrer T\u00e4tigkeiten eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 11.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "text_de": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen weniger geschafft haben als Sie eigentlich wollten?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 12.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen Ihre Arbeit oder T\u00e4tigkeit weniger sorgf\u00e4ltig als sonst gemacht haben?",
          "text_de": "- dass Sie wegen seelischer oder emotionaler Problem in Ihrer Arbeit oder Ihren allt\u00e4glichen Besch\u00e4ftigungen Ihre Arbeit oder T\u00e4tigkeit weniger sorgf\u00e4ltig als sonst gemacht haben?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pges xx",
          "item": 13.0,
          "number": 10200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie wegen gesundheitlicher oder seelischer Probleme in Ihren sozialen Kontakten, z.B. mit Freunden, Bekannten oder Verwandten, eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "text_de": "- dass Sie wegen gesundheitlicher oder seelischer Probleme in Ihren sozialen Kontakten, z.B. mit Freunden, Bekannten oder Verwandten, eingeschr\u00e4nkt waren?",
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Immer",
              "label_de": "Immer",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fast nie",
              "label_de": "Fast nie",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      },
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10301": {
      "question": "10301",
      "name": "10301",
      "label": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pschl1",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Werktag",
          "number": 10301.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "text_de": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_import_concept": "pschl1",
          "view_import_note": "Q10301 | PSCHL1 | Schlaf/Werktag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41805.0,
          "view_rgt": 41817.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10302": {
      "question": "10302",
      "name": "10302",
      "label": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pschl2",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Wochenende",
          "number": 10302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "text_de": "Und wie ist das in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_import_concept": "pschl2",
          "view_import_note": "Q10302 | PSCHL2 | Schlaf/Wochenende",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41816.0,
          "view_rgt": 41818.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10400": {
      "question": "10400",
      "name": "10400",
      "label": "Inwieweit achten Sie auf gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pessen",
          "concept": "pessen",
          "label": "Gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung",
          "number": 10400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Inwieweit achten Sie auf gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung?",
          "text_de": "Inwieweit achten Sie auf gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung?",
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_import_concept": "pessen",
          "view_import_note": "Q10400 | PESSEN | Gesundheitsbewusste Ern\u00e4hrung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41817.0,
          "view_rgt": 41819.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein wenig",
              "label_de": "Ein wenig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10500": {
      "question": "10500",
      "name": "10500",
      "label": "Wie h\u00e4ufig trinken Sie die folgenden alkoholischen Getr\u00e4nke?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Alkohol",
          "number": 10500.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie h\u00e4ufig trinken Sie die folgenden alkoholischen Getr\u00e4nke?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig trinken Sie die folgenden alkoholischen Getr\u00e4nke?",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_import_concept": "palk x",
          "view_import_note": "Q10500 | PALK X | Alkohol",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41818.0,
          "view_rgt": 41824.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "palk x",
          "item": 1.0,
          "number": 10500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bier",
          "text_de": "Bier",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "palk x",
          "item": 2.0,
          "number": 10500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wein, Sekt",
          "text_de": "Wein, Sekt",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "palk x",
          "item": 3.0,
          "number": 10500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Spirituosen (Schnaps, Weinbrand etc.)",
          "text_de": "Spirituosen (Schnaps, Weinbrand etc.)",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "palk x",
          "item": 4.0,
          "number": 10500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mischgetr\u00e4nke (Alkopops, Cocktails etc.)",
          "text_de": "Mischgetr\u00e4nke (Alkopops, Cocktails etc.)",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ab und zu",
              "label_de": "Ab und zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10601": {
      "question": "10601",
      "name": "10601",
      "label": "Rauchen Sie gegenw\u00e4rtig, seien es Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prauch1",
          "concept": "prauch1",
          "label": "Rauchen aktuell",
          "number": 10601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Rauchen Sie gegenw\u00e4rtig, seien es Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren?",
          "text_de": "Rauchen Sie gegenw\u00e4rtig, seien es Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "prauch1",
          "view_import_note": "Q10601 | PRAUCH1 | Rauchen aktuell",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41819.0,
          "view_rgt": 41825.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10602": {
      "question": "10602",
      "name": "10602",
      "label": "Wie viele Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren rauchen Sie pro Tag?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: Angaben als numerische Werte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q10601 : PRAUCH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10601 : PRAUCH1=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den t\u00e4glichen Durchschitt der letzten Woche an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den t\u00e4glichen Durchschitt der letzten Woche an.",
          "label": "Anzahl Zigaretten etc.",
          "number": 10602.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie viele Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren rauchen Sie pro Tag?",
          "text_de": "Wie viele Zigaretten, Pfeifen oder Zigarren rauchen Sie pro Tag?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "prauch x",
          "view_import_note": "Q10602 | PRAUCH X | Anzahl Zigaretten etc.",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41824.0,
          "view_rgt": 41829.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 10602.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zigaretten [pro Tag]",
          "text_de": "Zigaretten [pro Tag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 10602.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Pfeifen [pro Tag]",
          "text_de": "Pfeifen [pro Tag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "sn": 2
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 10602.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zigarren/Zigarillios [pro Tag]",
          "text_de": "Zigarren/Zigarillios [pro Tag]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10603": {
      "question": "10603",
      "name": "10603",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prauchka",
          "concept": "prauchka",
          "label": "GesamtKA Rauchen",
          "number": 10603.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "prauchka",
          "view_import_note": "Q10603 | PRAUCHKA | GesamtKA Rauchen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41825.0,
          "view_rgt": 41830.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Was ist Ihre K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pgr",
          "instruction": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "label": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe",
          "number": 10700.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was ist Ihre K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm?",
          "text_de": "Was ist Ihre K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_import_concept": "pgr",
          "view_import_note": "Q10700 | PGR | K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41829.0,
          "view_rgt": 41831.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10800": {
      "question": "10800",
      "name": "10800",
      "label": "Wie viel Kilogramm wiegen Sie gegenw\u00e4rtig?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkilo",
          "instruction": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht genau wissen, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "label": "K\u00f6rpergewicht",
          "number": 10800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viel Kilogramm wiegen Sie gegenw\u00e4rtig?",
          "text_de": "Wie viel Kilogramm wiegen Sie gegenw\u00e4rtig?",
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_import_concept": "pkilo",
          "view_import_note": "Q10800 | PKILO | K\u00f6rpergewicht",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41830.0,
          "view_rgt": 41832.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10901": {
      "question": "10901",
      "name": "10901",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "number": 10901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q10901 | PBEH1 | Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41831.0,
          "view_rgt": 41833.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10902": {
      "question": "10902",
      "name": "10902",
      "label": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10901 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10901 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he",
          "number": 10902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie den Grad der Behinderung bzw. den Grad der Minderung der Erwerbsf\u00e4higkeit an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q10902 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41832.0,
          "view_rgt": 41834.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10903": {
      "question": "10903",
      "name": "10903",
      "label": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbehx",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10901 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10901 : PBEH1=1",
          "label": "Art Behinderung",
          "number": 10903.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
          "text_de": "Und welcher Art ist die Behinderung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_import_concept": "pbehx",
          "view_import_note": "Q10903 | PBEHX | Art Behinderung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41833.0,
          "view_rgt": 41835.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11001": {
      "question": "11001",
      "name": "11001",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": 11001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q11001 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41834.0,
          "view_rgt": 41836.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11002": {
      "question": "11002",
      "name": "11002",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11001 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11001 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": 11002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q11002 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41835.0,
          "view_rgt": 41837.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11100": {
      "question": "11100",
      "name": "11100",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2007 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q111000,2] *GOTO 113000\n",
          "goto": "*IF [Q111000,2] *GOTO 113000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": 11100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2007 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2007 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q11100 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41836.0,
          "view_rgt": 41838.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11201": {
      "question": "11201",
      "name": "11201",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": 11201.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q11201 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41837.0,
          "view_rgt": 41839.0,
          "view_sort_id": 413.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11202": {
      "question": "11202",
      "name": "11202",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2007 ins Krankenhaus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2007",
          "number": 11202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2007 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2007 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q11202 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2007",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41838.0,
          "view_rgt": 41840.0,
          "view_sort_id": 414.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11300": {
      "question": "11300",
      "name": "11300",
      "label": "Falls Sie im Jahr 2007 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q113000,4] *GOTO 115000\n",
          "goto": "*IF [Q113000,4] *GOTO 115000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": 11300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Sie im Jahr 2007 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Falls Sie im Jahr 2007 erwerbst\u00e4tig waren:\nKam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q11300 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41839.0,
          "view_rgt": 41841.0,
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "War 2007 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "War 2007 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11401": {
      "question": "11401",
      "name": "11401",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2007 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": 11401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2007 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2007 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q11401 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41840.0,
          "view_rgt": 41842.0,
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11402": {
      "question": "11402",
      "name": "11402",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2007 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr6",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": 11402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2007 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2007 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q11402 | PKR6 | Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41841.0,
          "view_rgt": 41843.0,
          "view_sort_id": 417.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11500": {
      "question": "11500",
      "name": "11500",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": 11500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q11500 | PBEI | Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41842.0,
          "view_rgt": 41844.0,
          "view_sort_id": 418.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11600": {
      "question": "11600",
      "name": "11600",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": 11600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2006 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q11600 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41843.0,
          "view_rgt": 41845.0,
          "view_sort_id": 419.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11700": {
      "question": "11700",
      "name": "11700",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q117000,2] *GOTO 124000\n",
          "goto": "*IF [Q117000,2] *GOTO 124000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": 11700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q11700 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41844.0,
          "view_rgt": 41846.0,
          "view_sort_id": 420.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11801": {
      "question": "11801",
      "name": "11801",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": 11801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q11801 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41845.0,
          "view_rgt": 41847.0,
          "view_sort_id": 421.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer",
              "label_de": "Barmer",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TKK",
              "label_de": "TKK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK",
              "label_de": "IKK",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH",
              "label_de": "KKH",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "GEK",
              "label_de": "GEK",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11802": {
      "question": "11802",
      "name": "11802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11801 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11801 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": 11802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q11802 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41846.0,
          "view_rgt": 41848.0,
          "view_sort_id": 422.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11900": {
      "question": "11900",
      "name": "11900",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": 11900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q11900 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41847.0,
          "view_rgt": 41849.0,
          "view_sort_id": 423.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12001": {
      "question": "12001",
      "name": "12001",
      "label": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkt01",
          "concept": "pkt01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q120010,1] *GOTO 121000\n",
          "goto": "*IF [Q120010,1] *GOTO 121000",
          "label": "Krankenkasse/Tarif",
          "number": 12001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
          "text_de": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Normaltarif verschiedene Wahltarife anbieten.\nSind Sie pers\u00f6nlich im Normaltarif oder in einem speziellen Wahltarif versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pkt01",
          "view_import_note": "Q12001 | PKT01 | Krankenkasse/Tarif",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41848.0,
          "view_rgt": 41850.0,
          "view_sort_id": 424.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Normaltarif",
              "label_de": "Normaltarif",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wahltarif",
              "label_de": "Wahltarif",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12002": {
      "question": "12002",
      "name": "12002",
      "label": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkt xx",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12001 : PKT01=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12001 : PKT01=2",
          "label": "Krankenkasse/Wahltarif",
          "number": 12002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
          "text_de": "In welchem Wahltarif sind Sie versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pkt xx",
          "view_import_note": "Q12002 | PKT XX | Krankenkasse/Wahltarif",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41849.0,
          "view_rgt": 41851.0,
          "view_sort_id": 425.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Bonusprogramm/Beitragsr\u00fcckerstattung (f\u00fcr Nichtinanspruchnahme von gesundheitlichen Leistungen)",
              "label_de": "Bonusprogramm/Beitragsr\u00fcckerstattung (f\u00fcr Nichtinanspruchnahme von gesundheitlichen Leistungen)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Selbstbehaltetarif",
              "label_de": "Selbstbehaltetarif",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kostenerstattungstarif",
              "label_de": "Kostenerstattungstarif",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Hausarzttarif",
              "label_de": "Hausarzttarif",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Tarif f\u00fcr besondere Versorgungsformen (integrierte Versorgung)",
              "label_de": "Tarif f\u00fcr besondere Versorgungsformen (integrierte Versorgung)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Chronikerprogramm",
              "label_de": "Chronikerprogramm",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Arzneimitteltarif",
              "label_de": "Arzneimitteltarif",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiger Tarif",
              "label_de": "Sonstiger Tarif",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12003": {
      "question": "12003",
      "name": "12003",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pktka",
          "concept": "pktka",
          "label": "Tarif GesamtKA",
          "number": 12003.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "pktka",
          "view_import_note": "Q12003 | PKTKA | Tarif GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41850.0,
          "view_rgt": 41852.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12100": {
      "question": "12100",
      "name": "12100",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q121000,2] *GOTO 129000\n",
          "goto": "*IF [Q121000,2] *GOTO 129000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": 12100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q12100 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41851.0,
          "view_rgt": 41853.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12201": {
      "question": "12201",
      "name": "12201",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": 12201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q12201 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41852.0,
          "view_rgt": 41854.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12202": {
      "question": "12202",
      "name": "12202",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12201 : PKV06=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12201 : PKV06=2",
          "label": "H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": 12202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q12202 | PKV05 | H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41853.0,
          "view_rgt": 41855.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12300": {
      "question": "12300",
      "name": "12300",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: ROUTING auf Q12900: PPOL1\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": 12300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q12300 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41854.0,
          "view_rgt": 41862.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "sn": 0
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "sn": 1
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "sn": 2
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_sort_id": 433.0,
          "sn": 3
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_sort_id": 434.0,
          "sn": 4
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_sort_id": 435.0,
          "sn": 5
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_sort_id": 436.0,
          "sn": 6
        }
      },
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12400": {
      "question": "12400",
      "name": "12400",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q124000,1] *GOTO 129000\n",
          "goto": "*IF [Q124000,1] *GOTO 129000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": 12400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q12400 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41855.0,
          "view_rgt": 41863.0,
          "view_sort_id": 437.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12501": {
      "question": "12501",
      "name": "12501",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": 12501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q12501 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41862.0,
          "view_rgt": 41864.0,
          "view_sort_id": 438.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12502": {
      "question": "12502",
      "name": "12502",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12501 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12501 : PPKV03=2",
          "label": "H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "number": 12502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q12502 | PPKV02 | H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41863.0,
          "view_rgt": 41865.0,
          "view_sort_id": 439.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12601": {
      "question": "12601",
      "name": "12601",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option (\u00bbAu\u00dfer mir noch weitere Personen\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": 12601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q12601 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41864.0,
          "view_rgt": 41866.0,
          "view_sort_id": 440.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12602": {
      "question": "12602",
      "name": "12602",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12601 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12601 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": 12602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q12602 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41865.0,
          "view_rgt": 41867.0,
          "view_sort_id": 441.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q127000,2] *GOTO 129000\n",
          "goto": "*IF [Q127000,2] *GOTO 129000",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": 12700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q12700 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41866.0,
          "view_rgt": 41868.0,
          "view_sort_id": 442.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12801": {
      "question": "12801",
      "name": "12801",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv09",
          "label": "Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "number": 12801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... [in %]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_import_concept": "ppkv09",
          "view_import_note": "Q12801 | PPKV09 | Selbstbeteiligung/Prozentual",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41867.0,
          "view_rgt": 41869.0,
          "view_sort_id": 443.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12802": {
      "question": "12802",
      "name": "12802",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv10",
          "label": "Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "number": 12802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... [in Euro]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_import_concept": "ppkv10",
          "view_import_note": "Q12802 | PPKV10 | Selbstbeteiligung/Pauschal",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41868.0,
          "view_rgt": 41870.0,
          "view_sort_id": 444.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12900": {
      "question": "12900",
      "name": "12900",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": 12900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q12900 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41869.0,
          "view_rgt": 41871.0,
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13000": {
      "question": "13000",
      "name": "13000",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q130000,2] **GOTO BLOCK 13200\n",
          "goto": "*IF [Q130000,2] **GOTO BLOCK 13200",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": 13000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q13000 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41870.0,
          "view_rgt": 41872.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13101": {
      "question": "13101",
      "name": "13101",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q13101 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41871.0,
          "view_rgt": 41873.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Die Linke/PDS/WSAG",
              "label_de": "Die Linke/PDS/WSAG",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU/Republikaner/NPD",
              "label_de": "DVU/Republikaner/NPD",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13102": {
      "question": "13102",
      "name": "13102",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13101 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13101 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": 13102.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q13102 | PPOL4 | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41872.0,
          "view_rgt": 41874.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13201": {
      "question": "13201",
      "name": "13201",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nItem 3 = neu\n**Item 11 = PP2012\n",
          "label": "Sorgen",
          "number": 13201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q13201 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41873.0,
          "view_rgt": 41886.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 1.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 2.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 3.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit?",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 4.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 5.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 12.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber den globalen Terrorismus?",
          "text_de": "\u00dcber den globalen Terrorismus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 6.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 7.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Folgen der EU-Erweiterung?",
          "text_de": "\u00dcber die Folgen der EU-Erweiterung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 8.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 9.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 10.0,
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13202": {
      "question": "13202",
      "name": "13202",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": 13202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q13202 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41874.0,
          "view_rgt": 41887.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13300": {
      "question": "13300",
      "name": "13300",
      "label": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern deutsch als Muttersprache?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pmusp1",
          "concept": "pmusp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q133000,1] *GOTO 136000\n",
          "goto": "*IF [Q133000,1] *GOTO 136000",
          "label": "Muttersprache Deutsch",
          "number": 13300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist. Haben Sie und Ihre [u]beiden[/u] Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_import_concept": "pmusp1",
          "view_import_note": "Q13300 | PMUSP1 | Muttersprache Deutsch",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41886.0,
          "view_rgt": 41888.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13401": {
      "question": "13401",
      "name": "13401",
      "label": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie deutsch?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": 13401.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie deutsch?",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut sprechen und schreiben Sie deutsch?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 1",
          "view_import_note": "Q13401 | PMUSP X 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41887.0,
          "view_rgt": 41891.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 2.0,
          "number": 13401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 3.0,
          "number": 13401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13402": {
      "question": "13402",
      "name": "13402",
      "label": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": 13402.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "text_de": "Wie gut sprechen und schreiben Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 2",
          "view_import_note": "Q13402 | PMUSP X 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41888.0,
          "view_rgt": 41894.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "sn": 0
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 4.0,
          "number": 13402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 5.0,
          "number": 13402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": 13500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q13500 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41891.0,
          "view_rgt": 41895.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13600": {
      "question": "13600",
      "name": "13600",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Geburtsort Deutschland",
          "number": 13600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q13600 | PNAT01 | Geburtsort Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41894.0,
          "view_rgt": 41896.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13700": {
      "question": "13700",
      "name": "13700",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q137000,2] *GOTO 140000\n",
          "goto": "*IF [Q137000,2] *GOTO 140000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q13700 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41895.0,
          "view_rgt": 41897.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13801": {
      "question": "13801",
      "name": "13801",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q13801 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41896.0,
          "view_rgt": 41898.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13802": {
      "question": "13802",
      "name": "13802",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13801 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13801 : PSTA2=1",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 13802.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q13802 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41897.0,
          "view_rgt": 41899.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13900": {
      "question": "13900",
      "name": "13900",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q139000,1] **GOTO BLOCK 14800 \n*IF [Q139000,2] *GOTO 142000\n",
          "goto": "*IF [Q139000,1] **GOTO BLOCK 14800 \n*IF [Q139000,2] *GOTO 142000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": 13900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q13900 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41898.0,
          "view_rgt": 41900.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14000": {
      "question": "14000",
      "name": "14000",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14000.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q14000 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41899.0,
          "view_rgt": 41901.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14100": {
      "question": "14100",
      "name": "14100",
      "label": "Beabsichtigen Sie, innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat02",
          "concept": "pnat02",
          "label": "Antrag deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, innerhalb der n\u00e4chsten zwei Jahre die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit zu beantragen?",
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_import_concept": "pnat02",
          "view_import_note": "Q14100 | PNAT02 | Antrag deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41900.0,
          "view_rgt": 41902.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": 14200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14200 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41901.0,
          "view_rgt": 41903.0,
          "view_sort_id": 477.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14300": {
      "question": "14300",
      "name": "14300",
      "label": "Wenn Sie die Zeitung lesen: Lesen Sie ....",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat05",
          "concept": "pnat05",
          "label": "Sprache Zeitung",
          "number": 14300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie die Zeitung lesen: Lesen Sie ....",
          "text_de": "Wenn Sie die Zeitung lesen: Lesen Sie ....",
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_import_concept": "pnat05",
          "view_import_note": "Q14300 | PNAT05 | Sprache Zeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41902.0,
          "view_rgt": 41904.0,
          "view_sort_id": 478.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- ausschlie\u00dflich Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "label_de": "- ausschlie\u00dflich Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend Zeitungen Ihres Herkunftlandes?",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig solche und deutsche Zeitungen?",
              "label_de": "- ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig solche und deutsche Zeitungen?",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsche Zeitungen?",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsche Zeitungen?",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- ausschlie\u00dflich deutsche Zeitungen?",
              "label_de": "- ausschlie\u00dflich deutsche Zeitungen?",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, lese keine Zeitung",
              "label_de": "Trifft nicht zu, lese keine Zeitung",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14400": {
      "question": "14400",
      "name": "14400",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q144000,1] *GOTO 146000\n",
          "goto": "*IF [Q144000,1] *GOTO 146000",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": 14400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14400 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41903.0,
          "view_rgt": 41905.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14501": {
      "question": "14501",
      "name": "14501",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": 14501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q14501 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41904.0,
          "view_rgt": 41906.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14502": {
      "question": "14502",
      "name": "14502",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14501 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14501 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": 14502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q14502 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41905.0,
          "view_rgt": 41907.0,
          "view_sort_id": 481.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14503": {
      "question": "14503",
      "name": "14503",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14501 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14501 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": 14503.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q14503 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41906.0,
          "view_rgt": 41908.0,
          "view_sort_id": 482.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14600": {
      "question": "14600",
      "name": "14600",
      "label": "Seit Sie in Deutschland leben: Sind Sie jemals zu Besuch in Ihr Heimatland zur\u00fcckgekehrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat14",
          "concept": "pnat14",
          "description": "Routing:\n*IF [Q146000,2] **GOTO BLOCK 14800\n",
          "goto": "*IF [Q146000,2] **GOTO BLOCK 14800",
          "label": "R\u00fcckkehr in Heimatland",
          "number": 14600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Seit Sie in Deutschland leben: Sind Sie jemals zu Besuch in Ihr Heimatland zur\u00fcckgekehrt?",
          "text_de": "Seit Sie in Deutschland leben: Sind Sie jemals zu Besuch in Ihr Heimatland zur\u00fcckgekehrt?",
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_import_concept": "pnat14",
          "view_import_note": "Q14600 | PNAT14 | R\u00fcckkehr in Heimatland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41907.0,
          "view_rgt": 41909.0,
          "view_sort_id": 483.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14700": {
      "question": "14700",
      "name": "14700",
      "label": "Wie lange insgesamt waren Sie dort [u]in den letzten 2 Jahren[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat15",
          "concept": "pnat15",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14600 : PNAT14=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14600 : PNAT14=1",
          "label": "Dauer R\u00fcckkehr in Heimatland",
          "number": 14700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange insgesamt waren Sie dort [u]in den letzten 2 Jahren[/u]?",
          "text_de": "Wie lange insgesamt waren Sie dort [u]in den letzten 2 Jahren[/u]?",
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_import_concept": "pnat15",
          "view_import_note": "Q14700 | PNAT15 | Dauer R\u00fcckkehr in Heimatland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41908.0,
          "view_rgt": 41910.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Bis zu 3 Wochen",
              "label_de": "Bis zu 3 Wochen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "1 bis 3 Monate",
              "label_de": "1 bis 3 Monate",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4 bis 6 Monate",
              "label_de": "4 bis 6 Monate",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "L\u00e4nger",
              "label_de": "L\u00e4nger",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14801": {
      "question": "14801",
      "name": "14801",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": 14801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q14801 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41909.0,
          "view_rgt": 41911.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14802": {
      "question": "14802",
      "name": "14802",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": 14802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q14802 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41910.0,
          "view_rgt": 41912.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14900": {
      "question": "14900",
      "name": "14900",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q149000,1] *GOTO 151000\n",
          "goto": "*IF [Q149000,1] *GOTO 151000",
          "label": "Familienstand",
          "number": 14900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q14900 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41911.0,
          "view_rgt": 41913.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden",
              "label_de": "Geschieden",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet",
              "label_de": "Verwitwet",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15001": {
      "question": "15001",
      "name": "15001",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q150010,2] **GOTO BLOCK 15300\n",
          "goto": "*IF [Q150010,2] **GOTO BLOCK 15300",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": 15001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q15001 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41912.0,
          "view_rgt": 41914.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15002": {
      "question": "15002",
      "name": "15002",
      "label": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15001 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15001 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": 15002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q15002 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41913.0,
          "view_rgt": 41915.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15003": {
      "question": "15003",
      "name": "15003",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15002 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15002 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": 15003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q15003 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41914.0,
          "view_rgt": 41916.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15100": {
      "question": "15100",
      "name": "15100",
      "label": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen,\ndas einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "peink",
          "concept": "peink",
          "label": "Verwaltung Geld Partnerschaft",
          "number": 15100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen,\ndas einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
          "text_de": "Wie regeln Sie und Ihr (Ehe-)Partner den Umgang mit dem Einkommen,\ndas einer von Ihnen oder Sie beide erhalten?",
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_import_concept": "peink",
          "view_import_note": "Q15100 | PEINK | Verwaltung Geld Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41915.0,
          "view_rgt": 41917.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jeder verwaltet sein eigenes Geld",
              "label_de": "Jeder verwaltet sein eigenes Geld",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ich verwalte das ganze Geld und gebe meinem Partner seinen Anteil",
              "label_de": "Ich verwalte das ganze Geld und gebe meinem Partner seinen Anteil",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mein Partner verwaltet das ganze Geld und gibt mir meinen Anteil",
              "label_de": "Mein Partner verwaltet das ganze Geld und gibt mir meinen Anteil",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wir legen das ganze Geld zusammen und jeder nimmt sich, was er/sie braucht",
              "label_de": "Wir legen das ganze Geld zusammen und jeder nimmt sich, was er/sie braucht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wir legen einen Teil des Geldes zusammen und jeder beh\u00e4lt einen Teil f\u00fcr sich",
              "label_de": "Wir legen einen Teil des Geldes zusammen und jeder beh\u00e4lt einen Teil f\u00fcr sich",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15200": {
      "question": "15200",
      "name": "15200",
      "label": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwort",
          "concept": "pwort",
          "label": "Finanzielle Entscheidung Partnerschaft",
          "number": 15200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
          "text_de": "Wer hat in Ihrer Partnerschaft/Ehe das letzte Wort, wenn wichtige finanzielle Entscheidungen getroffen werden?",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "pwort",
          "view_import_note": "Q15200 | PWORT | Finanzielle Entscheidung Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41916.0,
          "view_rgt": 41918.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ich",
              "label_de": "Ich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partner/in",
              "label_de": "Partner/in",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beide in gleichem Ma\u00dfe",
              "label_de": "Beide in gleichem Ma\u00dfe",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15301": {
      "question": "15301",
      "name": "15301",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 15301.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q15301 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41917.0,
          "view_rgt": 41924.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 15301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "sn": 1
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 15301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "sn": 2
        },
        "31.0": {
          "item": 31.0,
          "number": 15301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 3
        },
        "41.0": {
          "item": 41.0,
          "number": 15301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "sn": 4
        },
        "51.0": {
          "item": 51.0,
          "number": 15301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15302": {
      "question": "15302",
      "name": "15302",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 15302.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts geleistet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q15302 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41918.0,
          "view_rgt": 41925.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15303": {
      "question": "15303",
      "name": "15303",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": 15303.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q15303 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41924.0,
          "view_rgt": 41926.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15304": {
      "question": "15304",
      "name": "15304",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": 15304.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q15304 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41925.0,
          "view_rgt": 41927.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15305": {
      "question": "15305",
      "name": "15305",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": 15305.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q15305 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41926.0,
          "view_rgt": 41928.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15306": {
      "question": "15306",
      "name": "15306",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": 15306.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q15306 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41927.0,
          "view_rgt": 41929.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15307": {
      "question": "15307",
      "name": "15307",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": 15307.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q15307 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41928.0,
          "view_rgt": 41930.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15308": {
      "question": "15308",
      "name": "15308",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": 15308.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q15308 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41929.0,
          "view_rgt": 41931.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15309": {
      "question": "15309",
      "name": "15309",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": 15309.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q15309 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41930.0,
          "view_rgt": 41932.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15310": {
      "question": "15310",
      "name": "15310",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": 15310.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q15310 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41931.0,
          "view_rgt": 41933.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15311": {
      "question": "15311",
      "name": "15311",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": 15311.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2007, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q15311 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41932.0,
          "view_rgt": 41934.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15312": {
      "question": "15312",
      "name": "15312",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15301 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": 15312.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 153.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q15312 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41933.0,
          "view_rgt": 41935.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15401": {
      "question": "15401",
      "name": "15401",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2006 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15401.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2006 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2006 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx",
          "view_import_note": "Q15401 | PFS XXX | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 41934.0,
          "view_rgt": 41948.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "sn": 1
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner / Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 2
        },
        "31.0": {
          "item": 31.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "sn": 3
        },
        "111.0": {
          "item": 111.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind kam in den Haushalt",
          "text_de": "Kind kam in den Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "sn": 4
        },
        "41.0": {
          "item": 41.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "sn": 5
        },
        "51.0": {
          "item": 51.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "sn": 6
        },
        "61.0": {
          "item": 61.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "sn": 7
        },
        "71.0": {
          "item": 71.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 8
        },
        "81.0": {
          "item": 81.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "sn": 9
        },
        "91.0": {
          "item": 91.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 10
        },
        "121.0": {
          "item": 121.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind ist verstorben",
          "text_de": "Kind ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "sn": 11
        },
        "101.0": {
          "item": 101.0,
          "number": 15401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 12
        }
      },
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15402": {
      "question": "15402",
      "name": "15402",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q15402 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41935.0,
          "view_rgt": 41949.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15403": {
      "question": "15403",
      "name": "15403",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2006 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15403.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2006 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2006 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q15403 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 41948.0,
          "view_rgt": 41950.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15404": {
      "question": "15404",
      "name": "15404",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geheiratet",
          "number": 15404.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q15404 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41949.0,
          "view_rgt": 41951.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15405": {
      "question": "15405",
      "name": "15405",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geheiratet",
          "number": 15405.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q15405 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41950.0,
          "view_rgt": 41952.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15406": {
      "question": "15406",
      "name": "15406",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/zusammengezogen",
          "number": 15406.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q15406 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41951.0,
          "view_rgt": 41953.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15407": {
      "question": "15407",
      "name": "15407",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/zusammengezogen",
          "number": 15407.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2006 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q15407 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41952.0,
          "view_rgt": 41954.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15408": {
      "question": "15408",
      "name": "15408",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind geboren",
          "number": 15408.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q15408 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41953.0,
          "view_rgt": 41955.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15409": {
      "question": "15409",
      "name": "15409",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind geboren",
          "number": 15409.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q15409 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41954.0,
          "view_rgt": 41956.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15410": {
      "question": "15410",
      "name": "15410",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind in Haushalt",
          "number": 15410.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs112",
          "view_import_note": "Q15410 | PFS112 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41955.0,
          "view_rgt": 41957.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15411": {
      "question": "15411",
      "name": "15411",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs113",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind aus Haushalt",
          "number": 15411.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2006 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs113",
          "view_import_note": "Q15411 | PFS113 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41956.0,
          "view_rgt": 41958.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15412": {
      "question": "15412",
      "name": "15412",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2006 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind in Haushalt",
          "number": 15412.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2006 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2006 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q15412 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41957.0,
          "view_rgt": 41959.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15413": {
      "question": "15413",
      "name": "15413",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2006 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind aus Haushalt",
          "number": 15413.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2006 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2006 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q15413 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41958.0,
          "view_rgt": 41960.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15414": {
      "question": "15414",
      "name": "15414",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2006 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/getrennt",
          "number": 15414.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2006 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2006 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q15414 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41959.0,
          "view_rgt": 41961.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15415": {
      "question": "15415",
      "name": "15415",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2006 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/getrennt",
          "number": 15415.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2006 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2006 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q15415 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41960.0,
          "view_rgt": 41962.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15416": {
      "question": "15416",
      "name": "15416",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2006 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geschieden",
          "number": 15416.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2006 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2006 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q15416 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41961.0,
          "view_rgt": 41963.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15417": {
      "question": "15417",
      "name": "15417",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2006 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geschieden",
          "number": 15417.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2006 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2006 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q15417 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41962.0,
          "view_rgt": 41964.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15418": {
      "question": "15418",
      "name": "15418",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Ehepartner verstorben",
          "number": 15418.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q15418 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41963.0,
          "view_rgt": 41965.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15419": {
      "question": "15419",
      "name": "15419",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Ehepartner verstorben",
          "number": 15419.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q15419 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41964.0,
          "view_rgt": 41966.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15420": {
      "question": "15420",
      "name": "15420",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Vater verstorben",
          "number": 15420.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q15420 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41965.0,
          "view_rgt": 41967.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15421": {
      "question": "15421",
      "name": "15421",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Vater verstorben",
          "number": 15421.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q15421 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41966.0,
          "view_rgt": 41968.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15422": {
      "question": "15422",
      "name": "15422",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Mutter verstorben",
          "number": 15422.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q15422 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41967.0,
          "view_rgt": 41969.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 341,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15423": {
      "question": "15423",
      "name": "15423",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Mutter verstorben",
          "number": 15423.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q15423 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41968.0,
          "view_rgt": 41970.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 342,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15424": {
      "question": "15424",
      "name": "15424",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind verstorben",
          "number": 15424.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs122",
          "view_import_note": "Q15424 | PFS122 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41969.0,
          "view_rgt": 41971.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 343,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15425": {
      "question": "15425",
      "name": "15425",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs123",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind verstorben",
          "number": 15425.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2006 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs123",
          "view_import_note": "Q15425 | PFS123 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41970.0,
          "view_rgt": 41972.0,
          "view_sort_id": 546.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 344,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15426": {
      "question": "15426",
      "name": "15426",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2006 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/sonstiges",
          "number": 15426.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2006 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2006 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2007 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q15426 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2007/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41971.0,
          "view_rgt": 41973.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 345,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15427": {
      "question": "15427",
      "name": "15427",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2006 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15401 : PFS XXX=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/sonstiges",
          "number": 15427.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2006 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2006 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2008 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 154.0,
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q15427 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2008/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 41972.0,
          "view_rgt": 41974.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 346,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15500": {
      "question": "15500",
      "name": "15500",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 15500.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_import_concept": "pzulex",
          "view_import_note": "Q15500 | PZULEX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 41973.0,
          "view_rgt": 41978.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pzulex",
          "item": 1.0,
          "number": 15500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pzulex",
          "item": 3.0,
          "number": 15500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in einem Jahr sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in einem Jahr sein?",
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 551.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pzulex",
          "item": 2.0,
          "number": 15500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "view_calculated_number": 155.0,
          "view_sort_id": 552.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 347,
      "instrument": "soep-core-2008-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}