{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2007-e2",
  "period": 2007.0,
  "instrument": "soep-core-2007-e2",
  "questions": {
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name Kind",
          "number": "101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "kname",
          "view_import_note": "Q101 | KNAME | Name Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 38116.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "items": [
        {
          "label": "Personennummer Kind",
          "number": "102.0",
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "kpnr",
          "view_import_note": "Q102 | KPNR | Personennummer Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38115.0,
          "view_rgt": 38117.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kgebj",
          "label": "Geburtsjahr Kind",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "kgebj",
          "view_import_note": "Q201 | KGEBJ | Geburtsjahr Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38116.0,
          "view_rgt": 38118.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2004",
              "label_de": "2004",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Geburtsmonat Kind",
          "number": "202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "kgebm",
          "view_import_note": "Q202 | KGEBM | Geburtsmonat Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38117.0,
          "view_rgt": 38119.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kstil1",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwort \"Habe l\u00e4nger gestillt\" in n\u00e4chster Frage codieren (BSTIL2).\n",
          "label": "Stillzeit",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "kstil1",
          "view_import_note": "Q301 | KSTIL1 | Stillzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38118.0,
          "view_rgt": 38120.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein, habe nicht gestillt",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "label_de": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q301 : KSTIL1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q301 : KSTIL1=3",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Monate an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Monate an!",
          "label": "Monate Stillzeit",
          "number": "302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "kstil2",
          "view_import_note": "Q302 | KSTIL2 | Monate Stillzeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38119.0,
          "view_rgt": 38121.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KAKT1\n**Statement 2 = KAKT2\n**Statement 3 = KAKT3\n**Statement 4 = KAKT4\n**Statement 5 = KAKT5\n**Statement 6 = KAKT6\n**Statement 7 = KAKT7\n",
          "label": "Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "number": "400.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "kakt x",
          "view_import_note": "Q400 | KAKT X | Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38120.0,
          "view_rgt": 38129.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "1.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "2.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "3.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "4.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "5.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern",
          "text_de": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "6.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wennn andere traurig sin",
          "text_de": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wennn andere traurig sin",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "kakt x",
          "item": "7.0",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt[/u] notwendig machten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kges1",
          "label": "Krankenhausaufenthalt Kind (12 Monate)",
          "number": "501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt[/u] notwendig machten?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt[/u] notwendig machten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "kges1",
          "view_import_note": "Q501 | KGES1 | Krankenhausaufenthalt Kind (12 Monate)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38121.0,
          "view_rgt": 38130.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q501 : KGES1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q501 : KGES1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "label": "Anzahl Tage Krankenhaus",
          "number": "502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "kges2",
          "view_import_note": "Q502 | KGES2 | Anzahl Tage Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38129.0,
          "view_rgt": 38131.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = KSTOR01\n**2 = KSTOR02\n**3 = KSTOR03\n**4 = KSTOR04\n**5 = KSTOR05\n**6 = KSTOR06\n**7 = KSTOR07\n**8 = KSTOR08\n**9 = KSTOR09\n**10 = KSTOR10\n**11 = KSTOR11\n**12 = KSTOR12\n**13 = KSTOR14\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Entwicklungsst\u00f6rungen / Erkrankungen  Kind",
          "number": "601.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "text_de": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "kstor xx",
          "view_import_note": "Q601 | KSTOR XX | Entwicklungsst\u00f6rungen / Erkrankungen  Kind",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 38130.0,
          "view_rgt": 38145.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische Bronchitis",
          "text_de": "Chronische Bronchitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Spastische /akute Bronchitis",
          "text_de": "Spastische /akute Bronchitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "text_de": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "text_de": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Heuschnupfen",
          "text_de": "Heuschnupfen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Neurodermitis",
          "text_de": "Neurodermitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Fehlsichtigkeit (z.B. Schielen)",
          "text_de": "Fehlsichtigkeit (z.B. Schielen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "text_de": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rung",
          "text_de": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "St\u00f6rung der Motorik, des Bewgungsapparates",
          "text_de": "St\u00f6rung der Motorik, des Bewgungsapparates",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "text_de": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "601.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kstor13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : KSTOR XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : KSTOR XX=12",
          "label": "Sonstige St\u00f6rungen",
          "number": "602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "kstor13",
          "view_import_note": "Q602 | KSTOR13 | Sonstige St\u00f6rungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38131.0,
          "view_rgt": 38146.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Gewicht in Kilogramm angeben!",
          "instruction_de": "Gewicht in Kilogramm angeben!",
          "label": "Gewicht Kind",
          "number": "701.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
          "text_de": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "kgew",
          "view_import_note": "Q701 | KGEW | Gewicht Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38145.0,
          "view_rgt": 38147.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
      "items": [
        {
          "instruction": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "instruction_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "label": "Gr\u00f6\u00dfe Kind",
          "number": "702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "kgro",
          "view_import_note": "Q702 | KGRO | Gr\u00f6\u00dfe Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38146.0,
          "view_rgt": 38148.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KSIT1\n**Statement 2 = KSIT2\n**Statement 3 = KSIT3\n**Statement 4 = KSIT4\n**Statement 5 = KSIT5\n**Statement 6 = KSIT6\n**Statement 7 = KSIT7\n**Statement 8 = KSIT8\n**Statement 9 = KSIT9\n",
          "label": "Personen Kinderbetreuung",
          "number": "801.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "ksit x",
          "view_import_note": "Q801 | KSIT X | Personen Kinderbetreuung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38147.0,
          "view_rgt": 38158.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "1.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(Ehe) Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "2.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "text_de": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "3.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "4.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "5.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere Verwandte",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "6.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "text_de": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "7.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "text_de": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "8.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung",
          "text_de": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "ksit x",
          "item": "9.0",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=1 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "number": "802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd1",
          "view_import_note": "Q802 | KSTD1 | Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38148.0,
          "view_rgt": 38159.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "803": {
      "question": "803",
      "name": "803",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=2 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Vater (falls nicht im HH)",
          "number": "803.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd2",
          "view_import_note": "Q803 | KSTD2 | Betreuungszeit Vater (falls nicht im HH)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38158.0,
          "view_rgt": 38160.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "804": {
      "question": "804",
      "name": "804",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=3 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "number": "804.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd3",
          "view_import_note": "Q804 | KSTD3 | Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38159.0,
          "view_rgt": 38161.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "805": {
      "question": "805",
      "name": "805",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=4 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Geschwister",
          "number": "805.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd4",
          "view_import_note": "Q805 | KSTD4 | Betreuungszeit Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38160.0,
          "view_rgt": 38162.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "806": {
      "question": "806",
      "name": "806",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=5 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Verwandte",
          "number": "806.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd5",
          "view_import_note": "Q806 | KSTD5 | Betreuungszeit Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38161.0,
          "view_rgt": 38163.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "807": {
      "question": "807",
      "name": "807",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=6 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Tagesmutter",
          "number": "807.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd6",
          "view_import_note": "Q807 | KSTD6 | Betreuungszeit Tagesmutter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38162.0,
          "view_rgt": 38164.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "808": {
      "question": "808",
      "name": "808",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=7 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Kinderfrau (im HH)",
          "number": "808.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd7",
          "view_import_note": "Q808 | KSTD7 | Betreuungszeit Kinderfrau (im HH)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38163.0,
          "view_rgt": 38165.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "809": {
      "question": "809",
      "name": "809",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=8 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Kindergarten etc.",
          "number": "809.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd8",
          "view_import_note": "Q809 | KSTD8 | Betreuungszeit Kindergarten etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38164.0,
          "view_rgt": 38166.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "810": {
      "question": "810",
      "name": "810",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=9 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : KSIT X ST=9 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit andere Personen",
          "number": "810.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "kstd9",
          "view_import_note": "Q810 | KSTD9 | Betreuungszeit andere Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38165.0,
          "view_rgt": 38167.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "811": {
      "question": "811",
      "name": "811",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ksitno",
          "label": "Keine weitere Betreeung Kind",
          "number": "811.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "ksitno",
          "view_import_note": "Q811 | KSITNO | Keine weitere Betreeung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38166.0,
          "view_rgt": 38168.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, niemand",
              "label_de": "Nein, niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KAKTIV1\n**Statement 2 = KAKTIV2\n**Statement 3 = KAKTIV3\n**Statement 4 = KAKTIV4\n**Statement 5 = KAKTIV5\n**Statement 6 = KAKTIV6\n**Statement 7 = KAKTIV7\n**Statement 8 = KAKTIV8\n**Statement 9 = KAKTIV9\n",
          "label": "T\u00e4tigkeiten mit Kind",
          "number": "900.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "kaktiv x",
          "view_import_note": "Q900 | KAKTIV X | T\u00e4tigkeiten mit Kind",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38167.0,
          "view_rgt": 38178.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "1.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(Vor-) Singen von Kinderliedern",
          "text_de": "(Vor-) Singen von Kinderliedern",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "2.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "text_de": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "3.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Malen oder Basteln",
          "text_de": "Malen oder Basteln",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "4.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "text_de": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "5.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "text_de": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "6.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zum Spielplatz gehen",
          "text_de": "Zum Spielplatz gehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "7.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "text_de": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "8.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "text_de": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "kaktiv x",
          "item": "9.0",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "text_de": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "Darf Ihr Kind schon alleine, also [u]ohne[/u] Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ktv1",
          "label": "Kind alleine Fernsehen",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Darf Ihr Kind schon alleine, also [u]ohne[/u] Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
          "text_de": "Darf Ihr Kind schon alleine, also [u]ohne[/u] Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "ktv1",
          "view_import_note": "Q1001 | KTV1 | Kind alleine Fernsehen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38168.0,
          "view_rgt": 38179.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nur selten, ausnahmsweise",
              "label_de": "Nur selten, ausnahmsweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht",
              "label_de": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1001 : KTV1=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1001 : KTV1=1,2",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Stunden pro Woche an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Stunden pro Woche an!",
          "label": "Stunden Fernsehen Kind alleine",
          "number": "1002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "ktv2",
          "view_import_note": "Q1002 | KTV2 | Stunden Fernsehen Kind alleine",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38178.0,
          "view_rgt": 38180.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nNumber of Fields: 11\n**\n**1 = KVERGL1\n**2 = KVERGL2\n**3 = KVERGL3\n**4 = KVERGL4\n",
          "instruction": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu,\nje weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "instruction_de": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu,\nje weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "label": "Vergleich mit anderen Kindern",
          "number": "1100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "kvergl x",
          "view_import_note": "Q1100 | KVERGL X | Vergleich mit anderen Kindern",
          "view_import_type": "Left Right Matrix",
          "view_lft": 38179.0,
          "view_rgt": 38185.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "kvergl x",
          "item": "1.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher sch\u00fcchtern",
          "text_de": "ist eher sch\u00fcchtern",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "kvergl x",
          "item": "2.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher konzentriert",
          "text_de": "ist eher konzentriert",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "kvergl x",
          "item": "3.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher trotzig",
          "text_de": "ist eher trotzig",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "kvergl x",
          "item": "4.0",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "begreift eher schnell",
          "text_de": "begreift eher schnell",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1201": {
      "question": "1201",
      "name": "1201",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KSPR1\n**Statement 2 = KSPR2\n**Statement 3 = KSPR3\n**Statement 4 = KSPR4\n**Statement 5 = KSPR5\n",
          "label": "Fertigkeit Sprechen",
          "number": "1201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "kspr x",
          "view_import_note": "Q1201 | KSPR X | Fertigkeit Sprechen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38180.0,
          "view_rgt": 38191.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "kspr x",
          "item": "1.0",
          "number": "1201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versteht kurze Anweisungen, wie z.B. \"hole deine Schuhe\"",
          "text_de": "Versteht kurze Anweisungen, wie z.B. \"hole deine Schuhe\"",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "kspr x",
          "item": "2.0",
          "number": "1201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bildet S\u00e4tze mit mindestens zwei W\u00f6rtern",
          "text_de": "Bildet S\u00e4tze mit mindestens zwei W\u00f6rtern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "kspr x",
          "item": "3.0",
          "number": "1201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder f\u00fcnf W\u00f6rtern)",
          "text_de": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder f\u00fcnf W\u00f6rtern)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "kspr x",
          "item": "4.0",
          "number": "1201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "H\u00f6rt einer Geschichte 5 Minuten oder l\u00e4nger aufmerksam zu",
          "text_de": "H\u00f6rt einer Geschichte 5 Minuten oder l\u00e4nger aufmerksam zu",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "kspr x",
          "item": "5.0",
          "number": "1201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \"Essen ist fertig\"",
          "text_de": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \"Essen ist fertig\"",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1202": {
      "question": "1202",
      "name": "1202",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KALL1\n**Statement 2 = KALL2\n**Statement 3 = KALL3\n**Statement 4 = KALL4\n**Statement 5 = KALL5\n",
          "label": "Alltagsfertigkeiten",
          "number": "1202.0",
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "kall x",
          "view_import_note": "Q1202 | KALL X | Alltagsfertigkeiten",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38185.0,
          "view_rgt": 38197.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "kall x",
          "item": "1.0",
          "number": "1202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "text_de": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "kall x",
          "item": "2.0",
          "number": "1202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Putzt sich selbst die Nase",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Nase",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "kall x",
          "item": "3.0",
          "number": "1202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ben\u00fctzt f\u00fcr \"gro\u00dfes Gesch\u00e4ft\" die Toilette",
          "text_de": "Ben\u00fctzt f\u00fcr \"gro\u00dfes Gesch\u00e4ft\" die Toilette",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "kall x",
          "item": "4.0",
          "number": "1202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "text_de": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "kall x",
          "item": "5.0",
          "number": "1202.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1203": {
      "question": "1203",
      "name": "1203",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KBEW1\n**Statement 2 = KBEW2\n**Statement 3 = KBEW3\n**Statement 4 = KBEW4\n**Statement 5 = KBEW5\n",
          "label": "Fertigkeit Bewegung",
          "number": "1203.0",
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "kbew x",
          "view_import_note": "Q1203 | KBEW X | Fertigkeit Bewegung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38191.0,
          "view_rgt": 38203.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "kbew x",
          "item": "1.0",
          "number": "1203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "text_de": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "kbew x",
          "item": "2.0",
          "number": "1203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00d6ffnet T\u00fcren mit T\u00fcrklinke",
          "text_de": "\u00d6ffnet T\u00fcren mit T\u00fcrklinke",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "kbew x",
          "item": "3.0",
          "number": "1203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "text_de": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "kbew x",
          "item": "4.0",
          "number": "1203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "text_de": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "kbew x",
          "item": "5.0",
          "number": "1203.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "text_de": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1204": {
      "question": "1204",
      "name": "1204",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = KSOZ1\n**Statement 2 = KSOZ2\n**Statement 3 = KSOZ3\n**Statement 4 = KSOZ4\n**Statement 5 = KSOZ5\n",
          "label": "Fertigkeit Soziale Beziehungen",
          "number": "1204.0",
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "ksoz x",
          "view_import_note": "Q1204 | KSOZ X | Fertigkeit Soziale Beziehungen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 38197.0,
          "view_rgt": 38209.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "ksoz x",
          "item": "1.0",
          "number": "1204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nennt vetraute Personen beim Namen; sagt z.B. \"Mama\", \"Papa\" oder verwendet den Vornamen des Vaters",
          "text_de": "Nennt vetraute Personen beim Namen; sagt z.B. \"Mama\", \"Papa\" oder verwendet den Vornamen des Vaters",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "ksoz x",
          "item": "2.0",
          "number": "1204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "text_de": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "ksoz x",
          "item": "3.0",
          "number": "1204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "text_de": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "ksoz x",
          "item": "4.0",
          "number": "1204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "text_de": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "ksoz x",
          "item": "5.0",
          "number": "1204.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \"traurig\", \"freuen\", \"Angst\"",
          "text_de": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \"traurig\", \"freuen\", \"Angst\"",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1301": {
      "question": "1301",
      "name": "1301",
      "label": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kdtsch1",
          "label": "Sprache mit Kind",
          "number": "1301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "text_de": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "kdtsch1",
          "view_import_note": "Q1301 | KDTSCH1 | Sprache mit Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 38203.0,
          "view_rgt": 38210.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur in Deutsch",
              "label_de": "Nur in Deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auch in einer anderen Sprache",
              "label_de": "Auch in einer anderen Sprache",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nur in der anderen Sprache",
              "label_de": "Nur in der anderen Sprache",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1302": {
      "question": "1302",
      "name": "1302",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "kdtsch2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1301 : KDTSCH1=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1301 : KDTSCH1=2,3",
          "label": "Nennung andere Sprache",
          "number": "1302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "kdtsch2",
          "view_import_note": "Q1302 | KDTSCH2 | Nennung andere Sprache",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 38209.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2007-e2",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}