{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2003-pe",
  "label": "Individual 2003",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2003.0,
  "dataset": "tp",
  "instrument": "soep-core-2003-pe",
  "questions": {
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "Die folgenden Fragen beantworten Sie bitte f\u00fcr Ihren t\u00e4glichen\nArbeitsweg an Ihrem Arbeitsort (bzw. Ausbildungsort).",
      "items": [
        {
          "label": "Erl\u00e4uterung Fragen zum t\u00e4glichen Arbeitsweg",
          "number": "1.0",
          "scale": "int",
          "text": "Die folgenden Fragen beantworten Sie bitte f\u00fcr Ihren t\u00e4glichen\nArbeitsweg an Ihrem Arbeitsort (bzw. Ausbildungsort).",
          "text_de": "Die folgenden Fragen beantworten Sie bitte f\u00fcr Ihren t\u00e4glichen\nArbeitsweg an Ihrem Arbeitsort (bzw. Ausbildungsort).",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_import_concept": "t1",
          "view_import_note": "T1 | T1 | Erl\u00e4uterung Fragen zum t\u00e4glichen Arbeitsweg",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43945.0,
          "view_rgt": 43947.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "100.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 43831.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "1.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf01",
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "2.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf02",
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "3.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf03",
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "4.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf04",
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "5.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "6.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "7.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf07",
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "8.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Angebot an Waren und Dienstleistungen hier am Ort?",
          "text_de": "mit dem Angebot an Waren und Dienstleistungen hier am Ort?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf08",
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "11.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem \u00f6rtlichen Angebot an \u00f6ffentlichen Nahverkehrsmitteln?",
          "text_de": "mit dem \u00f6rtlichen Angebot an \u00f6ffentlichen Nahverkehrsmitteln?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf11",
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "9.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Zustand der Umwelt hier in der Region?",
          "text_de": "mit dem Zustand der Umwelt hier in der Region?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf09",
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": "10.0",
          "number": "100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Lebensstandard insgesamt?",
          "text_de": "mit Ihrem Lebensstandard insgesamt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = PBEZ01\n**Statement 2 = PBEZ02\n**Statement 3 = PBEZ03\n",
          "instruction": "Kreuzen Sie bitte jeweils ein K\u00e4stchen an.",
          "instruction_de": "Kreuzen Sie bitte jeweils ein K\u00e4stchen an.",
          "label": "Vertrauen",
          "number": "300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
          "text_de": "Wie ist Ihre Meinung zu den folgenden drei Aussagen?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pbez xx 1",
          "view_import_note": "Q300 | PBEZ XX 1 | Vertrauen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43819.0,
          "view_rgt": 43835.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": "1.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen",
          "text_de": "Im Allgemeinen kann man den Menschen vertrauen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pbez01",
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": "2.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen",
          "text_de": "Heutzutage kann man sich auf niemanden mehr verlassen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pbez02",
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 1",
          "item": "3.0",
          "number": "300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut",
          "text_de": "Wenn man mit Fremden zu tun hat, ist es besser, vorsichtig zu sein, bevor man ihnen vertraut",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pbez03",
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehne eher ab",
              "label_de": "Lehne eher ab",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lehne voll ab",
              "label_de": "Lehne voll ab",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbez04",
          "concept": "pbez04",
          "label": "Fairness",
          "number": "400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
          "text_de": "Glauben Sie, dass die meisten Leute...",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_first_concept": "pbez04",
          "view_import_concept": "pbez04",
          "view_import_note": "Q400 | PBEZ04 | Fairness",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43831.0,
          "view_rgt": 43836.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- Sie ausn\u00fctzen w\u00fcrden, falls sie eine M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten",
              "label_de": "- Sie ausn\u00fctzen w\u00fcrden, falls sie eine M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- oder versuchen w\u00fcrden, Ihnen gegen\u00fcber fair zu sein?",
              "label_de": "- oder versuchen w\u00fcrden, Ihnen gegen\u00fcber fair zu sein?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "500": {
      "question": "500",
      "name": "500",
      "label": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbez05",
          "concept": "pbez05",
          "label": "Hilfsbereitschaft",
          "number": "500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie sagen, dass die Leute die meiste Zeit ...",
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "pbez05",
          "view_import_concept": "pbez05",
          "view_import_note": "Q500 | PBEZ05 | Hilfsbereitschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43835.0,
          "view_rgt": 43837.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- versuchen, hilfsbereit zu sein",
              "label_de": "- versuchen, hilfsbereit zu sein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- oder nur ihre eigenen Interessen verfolgen?",
              "label_de": "- oder nur ihre eigenen Interessen verfolgen?",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
      "items": [
        {
          "concept": "pbez06",
          "label": "Anzahl Freunde",
          "number": "600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "text_de": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "pbez06",
          "view_import_concept": "pbez06",
          "view_import_note": "Q600 | PBEZ06 | Anzahl Freunde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43836.0,
          "view_rgt": 43838.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Wie oft kommt es vor, ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = PBEZ07\n**Statement 2 = PBEZ08\n**Statement 3 = PBEZ09\n",
          "instruction": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jeder Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Ausleihen",
          "number": "700.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft kommt es vor, ...",
          "text_de": "Wie oft kommt es vor, ...",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "pbez xx 2",
          "view_import_note": "Q700 | PBEZ XX 2 | Ausleihen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43837.0,
          "view_rgt": 43842.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": "7.0",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie Ihren Freunden pers\u00f6nliche Dinge leihen (z.B. Cds, B\u00fccher, Auto, Fahrrad)?",
          "text_de": "- dass Sie Ihren Freunden pers\u00f6nliche Dinge leihen (z.B. Cds, B\u00fccher, Auto, Fahrrad)?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "pbez07",
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": "8.0",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie Ihren Freunden Geld leihen?",
          "text_de": "- dass Sie Ihren Freunden Geld leihen?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "pbez08",
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pbez xx 2",
          "item": "9.0",
          "number": "700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- dass Sie die T\u00fcr zu Ihrer Wohnung unversperrt lassen?",
          "text_de": "- dass Sie die T\u00fcr zu Ihrer Wohnung unversperrt lassen?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "pbez09",
          "view_sort_id": 23.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "800": {
      "question": "800",
      "name": "800",
      "label": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbez10",
          "concept": "pbez10",
          "label": "Gro\u00dfz\u00fcgigkeit Fremde",
          "number": "800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
          "text_de": "Haben Sie jemals spontan von der Gro\u00dfz\u00fcgigkeit einer Person profitiert, die Sie vorher nicht gekannt haben?",
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "pbez10",
          "view_import_concept": "pbez10",
          "view_import_note": "Q800 | PBEZ10 | Gro\u00dfz\u00fcgigkeit Fremde",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43838.0,
          "view_rgt": 43843.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "901": {
      "question": "901",
      "name": "901",
      "label": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prel",
          "concept": "prel",
          "label": "Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "number": "901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
          "text_de": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "prel",
          "view_import_concept": "prel",
          "view_import_note": "Q901 | PREL | Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43842.0,
          "view_rgt": 43844.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- katholisch",
              "label_de": "- katholisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- evangelisch",
              "label_de": "- evangelisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- Mitglied einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "- Mitglied einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- Mitglied einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "- Mitglied einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nein, konfessionslos",
              "label_de": "Nein, konfessionslos",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "902": {
      "question": "902",
      "name": "902",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prelso",
          "concept": "prelso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q901 : PREL=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q901 : PREL=4",
          "instruction": "Bitte angeben!",
          "instruction_de": "Bitte angeben!",
          "label": "sonstige Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "number": "902.0",
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "prelso",
          "view_import_concept": "prelso",
          "view_import_note": "Q902 | PRELSO | sonstige Religionszugeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43843.0,
          "view_rgt": 43845.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": "1001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q1001 | PWERK X  | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43844.0,
          "view_rgt": 43854.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "1.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk1",
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "2.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk2",
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "3.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk3",
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "4.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk4",
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "5.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk5",
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "6.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk6",
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "7.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk7",
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": "8.0",
          "number": "1001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerk8",
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen. GesamtKA soll nicht ins Feld\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag",
          "number": "1002.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "psa x",
          "view_import_note": "Q1002 | PSA X | Alltag, Samstag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43845.0,
          "view_rgt": 43863.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "1.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa1",
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "2.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa2",
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "3.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa3",
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "4.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa4",
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "5.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa5",
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "6.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa6",
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "7.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa7",
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psa x",
          "item": "8.0",
          "number": "1002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psa8",
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Samstag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1003": {
      "question": "1003",
      "name": "1003",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.GesamtKA soll nicht ins Feld\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag",
          "number": "1003.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "pso x",
          "view_import_note": "Q1003 | PSO X | Alltag, Sonntag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43854.0,
          "view_rgt": 43872.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "1.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso1",
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "2.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso2",
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "3.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso3",
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "4.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso4",
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "5.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso5",
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "6.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso6",
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "7.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reparaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pso7",
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pso x",
          "item": "8.0",
          "number": "1003.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Typischer Sonntag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1004": {
      "question": "1004",
      "name": "1004",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwerkka",
          "concept": "pwerkka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag GesamtKA",
          "number": "1004.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pwerkka",
          "view_import_concept": "pwerkka",
          "view_import_note": "Q1004 | PWERKKA | Alltag, Werktag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43863.0,
          "view_rgt": 43873.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1005": {
      "question": "1005",
      "name": "1005",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psaka",
          "concept": "psaka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag GesamtKA",
          "number": "1005.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "psaka",
          "view_import_concept": "psaka",
          "view_import_note": "Q1005 | PSAKA | Alltag, Samstag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43872.0,
          "view_rgt": 43874.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1006": {
      "question": "1006",
      "name": "1006",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ps0ka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "number": "1006.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "ps0ka",
          "view_import_note": "Q1006 | PS0KA | Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43873.0,
          "view_rgt": 43875.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten, aber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "Arbeit letzte 7 Tage",
          "number": "1100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_first_concept": "p7tag",
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q1100 | P7TAG | Arbeit letzte 7 Tage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43874.0,
          "view_rgt": 43876.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "instruction": "\"Elternzeit\" hei\u00dft: Unterbrechung oder Reduzierung der Erwerbst\u00e4tigkeit nach Geburt eines Kindes.",
          "instruction_de": "\"Elternzeit\" hei\u00dft: Unterbrechung oder Reduzierung der Erwerbst\u00e4tigkeit nach Geburt eines Kindes.",
          "label": "Mutterschutz / Elternzeit",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "perz",
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q1200 | PERZ | Mutterschutz / Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43875.0,
          "view_rgt": 43877.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "Arbeitslos gemeldet",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_first_concept": "palo",
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q1300 | PALO | Arbeitslos gemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43876.0,
          "view_rgt": 43878.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1400": {
      "question": "1400",
      "name": "1400",
      "label": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
      "items": [
        {
          "label": "Freizeit",
          "number": "1400.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Nun einige Fragen zu Ihrer Freizeit.\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\nt\u00e4glich, mindestens 1mal pro Woche, mindestens 1mal pro Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "pfrei x",
          "view_import_note": "Q1400 | PFREI X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43877.0,
          "view_rgt": 43896.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "1.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Essen oder trinken gehen (Caf\u00e9, Kneipe, Restaurant)",
          "text_de": "Essen oder trinken gehen (Caf\u00e9, Kneipe, Restaurant)",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "2.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gegenseitige Besuche von Nachbarn, Freunden oder Bekannten",
          "text_de": "Gegenseitige Besuche von Nachbarn, Freunden oder Bekannten",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "3.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gegenseitige Besuche von Familienangeh\u00f6rigen oder Verwandten",
          "text_de": "Gegenseitige Besuche von Familienangeh\u00f6rigen oder Verwandten",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "4.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ausfl\u00fcge oder kurze Reisen machen",
          "text_de": "Ausfl\u00fcge oder kurze Reisen machen",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "5.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in Parteien, in der Kommunalpolitik, B\u00fcrgerinitiativen",
          "text_de": "Beteiligung in Parteien, in der Kommunalpolitik, B\u00fcrgerinitiativen",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "6.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "7.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "8.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Fernsehen / Video",
          "text_de": "Fernsehen / Video",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "9.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzung des PCs au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "text_de": "Nutzung des PCs au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "10.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nutzung des Internets au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "text_de": "Nutzung des Internets au\u00dferhalb der Arbeit / des Berufs",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei10",
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "11.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Malerei, Musizieren, Fotografie, Theater, Tanz)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Malerei, Musizieren, Fotografie, Theater, Tanz)",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei11",
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "12.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Basteln / Handarbeiten / Reperaturen am Haus, in der Wohnung / Gartenarbeit",
          "text_de": "Basteln / Handarbeiten / Reperaturen am Haus, in der Wohnung / Gartenarbeit",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei12",
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "13.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Auto-/Motorradpflege oder kleinere Auto-/Motorradreparaturen",
          "text_de": "Auto-/Motorradpflege oder kleinere Auto-/Motorradreparaturen",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei13",
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "14.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Aktive sportliche Bet\u00e4tigung",
          "text_de": "Aktive sportliche Bet\u00e4tigung",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "15.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Besuch von Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei15",
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 15
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "16.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuch, Besuch von Pop- oder Jazzkonzerten, Tanzveranstaltungen / Disco",
          "text_de": "Kinobesuch, Besuch von Pop- oder Jazzkonzerten, Tanzveranstaltungen / Disco",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei16",
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 16
        },
        {
          "answer_list": "pfrei x",
          "item": "17.0",
          "number": "1400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von Veranstaltungen wie Oper, klassische Konzerte, Theater, Ausstellungen",
          "text_de": "Besuch von Veranstaltungen wie Oper, klassische Konzerte, Theater, Ausstellungen",
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pfrei17",
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "label_de": "Mindestens 1mal pro Monat",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 17
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen bzw. Verb\u00e4nde?",
      "items": [
        {
          "label": "Mitgliedschaft Organisation/Verband",
          "number": "1500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen bzw. Verb\u00e4nde?",
          "text_de": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen bzw. Verb\u00e4nde?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "porg x",
          "view_import_note": "Q1500 | PORG X | Mitgliedschaft Organisation/Verband",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43878.0,
          "view_rgt": 43902.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "1.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einer Gewerkschaft?",
          "text_de": "in einer Gewerkschaft?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "porg1",
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "2.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Berufsverband?",
          "text_de": "in einem Berufsverband?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "porg2",
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "3.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "im Betriebs- oder Personalrat der Firma oder Beh\u00f6rde, in der Sie arbeiten?",
          "text_de": "im Betriebs- oder Personalrat der Firma oder Beh\u00f6rde, in der Sie arbeiten?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "porg3",
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "4.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einer Gruppe oder Organisation, die sich f\u00fcr die Erhaltung und den Schutz von Umwelt und Natur einsetzt?",
          "text_de": "in einer Gruppe oder Organisation, die sich f\u00fcr die Erhaltung und den Schutz von Umwelt und Natur einsetzt?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "porg4",
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "porg x",
          "item": "5.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Verein oder einer sonstigen Organisation?",
          "text_de": "in einem Verein oder einer sonstigen Organisation?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "porg5",
          "view_sort_id": 83.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Nun ein anderes Thema: Nutzung verschiedener Verkehrsmittel.\nBesitzen Sie einen F\u00fchrerschein?\nWenn ja, f\u00fcr welche Fahrzeugklasse?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pliz x",
          "description": "Routing:\n*IF [Q16000,5] *GOTO 18000\n",
          "goto": "*IF [Q16000,5] *GOTO 18000",
          "label": "F\u00fchrerscheinklasse",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nun ein anderes Thema: Nutzung verschiedener Verkehrsmittel.\nBesitzen Sie einen F\u00fchrerschein?\nWenn ja, f\u00fcr welche Fahrzeugklasse?",
          "text_de": "Nun ein anderes Thema: Nutzung verschiedener Verkehrsmittel.\nBesitzen Sie einen F\u00fchrerschein?\nWenn ja, f\u00fcr welche Fahrzeugklasse?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "pliz x",
          "view_import_note": "Q1600 | PLIZ X | F\u00fchrerscheinklasse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43896.0,
          "view_rgt": 43903.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Moped, Mofa",
              "label_de": "Moped, Mofa",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Motorrad",
              "label_de": "Motorrad",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Pkw / Kombi",
              "label_de": "Pkw / Kombi",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Lkw",
              "label_de": "Lkw",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkw",
          "concept": "ppkw",
          "label": "Verf\u00fcgung PKW",
          "number": "1700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
          "text_de": "Steht Ihnen st\u00e4ndig oder zeitweise ein Pkw zu Ihrer pers\u00f6nlichen Benutzung zur Verf\u00fcgung?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_first_concept": "ppkw",
          "view_import_concept": "ppkw",
          "view_import_note": "Q1700 | PPKW | Verf\u00fcgung PKW",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43902.0,
          "view_rgt": 43904.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, st\u00e4ndig",
              "label_de": "Ja, st\u00e4ndig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, zeitweise",
              "label_de": "Ja, zeitweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "Besitzen Sie ein Fahrrad?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "prad",
          "concept": "prad",
          "label": "Fahrrad",
          "number": "1800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Besitzen Sie ein Fahrrad?",
          "text_de": "Besitzen Sie ein Fahrrad?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "prad",
          "view_import_concept": "prad",
          "view_import_note": "Q1800 | PRAD | Fahrrad",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43903.0,
          "view_rgt": 43905.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1901": {
      "question": "1901",
      "name": "1901",
      "label": "Welche \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel stehen Ihnen hier an Ihrem Wohnort zur Verf\u00fcgung?",
      "items": [
        {
          "label": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel",
          "number": "1901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel stehen Ihnen hier an Ihrem Wohnort zur Verf\u00fcgung?",
          "text_de": "Welche \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel stehen Ihnen hier an Ihrem Wohnort zur Verf\u00fcgung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "pfahr x",
          "view_import_note": "Q1901 | PFAHR X | \u00d6ffentliche Verkehrsmittel",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43904.0,
          "view_rgt": 43911.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Omnibusse",
          "text_de": "Omnibusse",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "U-Bahn / S-Bahn",
          "text_de": "U-Bahn / S-Bahn",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Stra\u00dfenbahn",
          "text_de": "Stra\u00dfenbahn",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Eisenbahn (Regional)",
          "text_de": "Eisenbahn (Regional)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sammeltaxi",
          "text_de": "Sammeltaxi",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1902": {
      "question": "1902",
      "name": "1902",
      "label": "Welche sind gut erreichbar oder schwer erreichbar?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1901 : PFAHR X=1,2,3,4,5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : PFAHR X=1,2,3,4,5",
          "label": "Erreichbarkeit",
          "number": "1902.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche sind gut erreichbar oder schwer erreichbar?",
          "text_de": "Welche sind gut erreichbar oder schwer erreichbar?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "pfahr x a",
          "view_import_note": "Q1902 | PFAHR X A | Erreichbarkeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43905.0,
          "view_rgt": 43917.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x a",
          "item": "1.0",
          "number": "1902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Omnibusse",
          "text_de": "Omnibusse",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gut erreichbar",
              "label_de": "Gut erreichbar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwer erreichbar",
              "label_de": "Schwer erreichbar",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x a",
          "item": "2.0",
          "number": "1902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "U-Bahn / S-Bahn",
          "text_de": "U-Bahn / S-Bahn",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gut erreichbar",
              "label_de": "Gut erreichbar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwer erreichbar",
              "label_de": "Schwer erreichbar",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x a",
          "item": "3.0",
          "number": "1902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Stra\u00dfenbahn",
          "text_de": "Stra\u00dfenbahn",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gut erreichbar",
              "label_de": "Gut erreichbar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwer erreichbar",
              "label_de": "Schwer erreichbar",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x a",
          "item": "4.0",
          "number": "1902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Eisenbahn (Regional)",
          "text_de": "Eisenbahn (Regional)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gut erreichbar",
              "label_de": "Gut erreichbar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwer erreichbar",
              "label_de": "Schwer erreichbar",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x a",
          "item": "5.0",
          "number": "1902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sammeltaxi",
          "text_de": "Sammeltaxi",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gut erreichbar",
              "label_de": "Gut erreichbar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwer erreichbar",
              "label_de": "Schwer erreichbar",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1903": {
      "question": "1903",
      "name": "1903",
      "label": "Und welche davon nutzen Sie regelm\u00e4\u00dfig, gelegentlich oder \u00fcberhaupt nicht?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1901 : PFAHR X=1,2,3,4,5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1901 : PFAHR X=1,2,3,4,5",
          "label": "Nutzung",
          "number": "1903.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und welche davon nutzen Sie regelm\u00e4\u00dfig, gelegentlich oder \u00fcberhaupt nicht?",
          "text_de": "Und welche davon nutzen Sie regelm\u00e4\u00dfig, gelegentlich oder \u00fcberhaupt nicht?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "pfahr x b",
          "view_import_note": "Q1903 | PFAHR X B | Nutzung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43911.0,
          "view_rgt": 43923.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x b",
          "item": "1.0",
          "number": "1903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Omnibusse",
          "text_de": "Omnibusse",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "answers": [
            {
              "label": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "gelegentlich",
              "label_de": "gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00fcberhaupt nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x b",
          "item": "2.0",
          "number": "1903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "U-Bahn / S-Bahn",
          "text_de": "U-Bahn / S-Bahn",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "answers": [
            {
              "label": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "gelegentlich",
              "label_de": "gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00fcberhaupt nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x b",
          "item": "3.0",
          "number": "1903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Stra\u00dfenbahn",
          "text_de": "Stra\u00dfenbahn",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "answers": [
            {
              "label": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "gelegentlich",
              "label_de": "gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00fcberhaupt nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x b",
          "item": "4.0",
          "number": "1903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Eisenbahn (Regional)",
          "text_de": "Eisenbahn (Regional)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "gelegentlich",
              "label_de": "gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00fcberhaupt nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pfahr x b",
          "item": "5.0",
          "number": "1903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sammeltaxi",
          "text_de": "Sammeltaxi",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "answers": [
            {
              "label": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "gelegentlich",
              "label_de": "gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00fcberhaupt nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Besitzen Sie eine Dauerfahrkarte f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Personennahverkehr?",
      "items": [
        {
          "label": "Dauerfahrkarte",
          "number": "2000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Besitzen Sie eine Dauerfahrkarte f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Personennahverkehr?",
          "text_de": "Besitzen Sie eine Dauerfahrkarte f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Personennahverkehr?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "pnah",
          "view_import_note": "Q2000 | PNAH  | Dauerfahrkarte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43917.0,
          "view_rgt": 43927.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, im Jahresabonnement",
          "text_de": "Ja, im Jahresabonnement",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, Monats- oder Wochenkarte",
          "text_de": "Ja, Monats- oder Wochenkarte",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein",
          "text_de": "Nein",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2101": {
      "question": "2101",
      "name": "2101",
      "label": "Manche Leute m\u00fcssen f\u00fcr die Benutzung \u00f6ffentlicher Verkehrsmittel erst mit einem\neigenen Fahrzeug zur n\u00e4chstgelegenen Station oder Haltestelle fahren.\nTrifft das f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pstat1",
          "concept": "pstat1",
          "label": "Anfahrt zu \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln",
          "number": "2101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Manche Leute m\u00fcssen f\u00fcr die Benutzung \u00f6ffentlicher Verkehrsmittel erst mit einem\neigenen Fahrzeug zur n\u00e4chstgelegenen Station oder Haltestelle fahren.\nTrifft das f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich zu?",
          "text_de": "Manche Leute m\u00fcssen f\u00fcr die Benutzung \u00f6ffentlicher Verkehrsmittel erst mit einem\neigenen Fahrzeug zur n\u00e4chstgelegenen Station oder Haltestelle fahren.\nTrifft das f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pstat1",
          "view_import_concept": "pstat1",
          "view_import_note": "Q2101 | PSTAT1 | Anfahrt zu \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43923.0,
          "view_rgt": 43928.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2102": {
      "question": "2102",
      "name": "2102",
      "label": "Benutzen Sie daf\u00fcr normalerweise ...",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2101 : PSTAT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2101 : PSTAT1=1",
          "label": "genutzes Fahrzeug",
          "number": "2102.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Benutzen Sie daf\u00fcr normalerweise ...",
          "text_de": "Benutzen Sie daf\u00fcr normalerweise ...",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_import_concept": "pstat x",
          "view_import_note": "Q2102 | PSTAT X | genutzes Fahrzeug",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43927.0,
          "view_rgt": 43932.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "2102.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- das Auto / Motorrad",
          "text_de": "- das Auto / Motorrad",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "2102.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- das Fahrrad",
          "text_de": "- das Fahrrad",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_sort_id": 112.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "2102.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- sonstiges (z.B. Taxi)",
          "text_de": "- sonstiges (z.B. Taxi)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_sort_id": 113.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Welche Verkehrsmittel verwenden Sie normalerweise f\u00fcr die folgenden Zwecke?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung:\n**Statement 1 = PWEG11-16\n**Statement 2 = PWEG21-26\n**Statement 3 = PWEG31-36\n**Statement 4 = PWEG41-46\n**Statement 5 = PWEG51-56\n",
          "instruction": "Mehrfachnennungen, also Kombinationen von \u00f6ffentlichen\nund anderen Verkehrsmitteln, sind m\u00f6glich.",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen, also Kombinationen von \u00f6ffentlichen\nund anderen Verkehrsmitteln, sind m\u00f6glich.",
          "label": "Verkehrsmittel/ Zweck",
          "number": "2200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche Verkehrsmittel verwenden Sie normalerweise f\u00fcr die folgenden Zwecke?",
          "text_de": "Welche Verkehrsmittel verwenden Sie normalerweise f\u00fcr die folgenden Zwecke?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_import_concept": "pweg x 1",
          "view_import_note": "Q2200 | PWEG X 1 | Verkehrsmittel/ Zweck",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43928.0,
          "view_rgt": 43938.0,
          "view_sort_id": 114.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 1",
          "item": "1.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "F\u00fcr den Weg zur Arbeit oder Ausbildungsst\u00e4tte",
          "text_de": "F\u00fcr den Weg zur Arbeit oder Ausbildungsst\u00e4tte",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 115.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "label_de": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auto",
              "label_de": "Auto",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "label_de": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fahrrad",
              "label_de": "Fahrrad",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Zu Fu\u00df",
              "label_de": "Zu Fu\u00df",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu",
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie gr\u00f6\u00dfere Haushaltseink\u00e4ufe machen",
          "text_de": "Wenn Sie gr\u00f6\u00dfere Haushaltseink\u00e4ufe machen",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "label_de": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auto",
              "label_de": "Auto",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "label_de": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fahrrad",
              "label_de": "Fahrrad",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Zu Fu\u00df",
              "label_de": "Zu Fu\u00df",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu",
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 1",
          "item": "3.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie am Wochenende einen Ausflug machen",
          "text_de": "Wenn Sie am Wochenende einen Ausflug machen",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "label_de": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auto",
              "label_de": "Auto",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "label_de": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fahrrad",
              "label_de": "Fahrrad",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Zu Fu\u00df",
              "label_de": "Zu Fu\u00df",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu",
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 1",
          "item": "4.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "F\u00fcr sonstige Aktivit\u00e4ten oder Veranstaltungen in der Freizeit (z.B. Sport, Kino, Kultur)",
          "text_de": "F\u00fcr sonstige Aktivit\u00e4ten oder Veranstaltungen in der Freizeit (z.B. Sport, Kino, Kultur)",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "label_de": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auto",
              "label_de": "Auto",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "label_de": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fahrrad",
              "label_de": "Fahrrad",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Zu Fu\u00df",
              "label_de": "Zu Fu\u00df",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu",
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 1",
          "item": "5.0",
          "number": "2200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Ihr Kind zum Kindergarten / zur Schule / zu Freunden usw. gebracht werden muss",
          "text_de": "Wenn Ihr Kind zum Kindergarten / zur Schule / zu Freunden usw. gebracht werden muss",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "label_de": "\u00d6ffentliches Verkehrsmittel",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auto",
              "label_de": "Auto",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "label_de": "Motorrad, Moped, Mofa",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fahrrad",
              "label_de": "Fahrrad",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Zu Fu\u00df",
              "label_de": "Zu Fu\u00df",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu",
              "label_de": "Trifft nicht zu",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2300": {
      "question": "2300",
      "name": "2300",
      "label": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
      "items": [
        {
          "label": "Einstellung zu Mobilit\u00e4t",
          "number": "2300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
          "text_de": "Wie sehr stimmen die folgenden Aussagen f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_import_concept": "pweg x 2",
          "view_import_note": "Q2300 | PWEG X 2 | Einstellung zu Mobilit\u00e4t",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43932.0,
          "view_rgt": 43943.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 2",
          "item": "6.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich bin ein begeisterter Autofahrer",
          "text_de": "Ich bin ein begeisterter Autofahrer",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pweg6",
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 2",
          "item": "7.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel benutze ich nur sehr ungern",
          "text_de": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel benutze ich nur sehr ungern",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pweg7",
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 2",
          "item": "8.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Freizeit verbringe ich am liebsten zu Hause",
          "text_de": "Meine Freizeit verbringe ich am liebsten zu Hause",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pweg8",
          "view_sort_id": 123.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pweg x 2",
          "item": "9.0",
          "number": "2300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Egal, was die anderen tun, ich selbst versuche, mich so weit wie m\u00f6glich umweltbewusst zu verhalten",
          "text_de": "Egal, was die anderen tun, ich selbst versuche, mich so weit wie m\u00f6glich umweltbewusst zu verhalten",
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pweg9",
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimmt eher",
              "label_de": "Stimmt eher",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimmt eher nicht",
              "label_de": "Stimmt eher nicht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "label_de": "Stimmt ganz und gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2400": {
      "question": "2400",
      "name": "2400",
      "label": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf den Weg zur Arbeit oder zur Ausbildungsst\u00e4tte.\nSind Sie derzeit berufst\u00e4tig oder in einer Ausbildung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paweg",
          "concept": "paweg",
          "description": "Routing:\n*IF [Q24000,2] *GOTO 32000\n",
          "goto": "*IF [Q24000,2] *GOTO 32000",
          "label": "derzeitige Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": "2400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf den Weg zur Arbeit oder zur Ausbildungsst\u00e4tte.\nSind Sie derzeit berufst\u00e4tig oder in einer Ausbildung?",
          "text_de": "Die folgenden Fragen beziehen sich auf den Weg zur Arbeit oder zur Ausbildungsst\u00e4tte.\nSind Sie derzeit berufst\u00e4tig oder in einer Ausbildung?",
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "paweg",
          "view_import_concept": "paweg",
          "view_import_note": "Q2400 | PAWEG | derzeitige Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43938.0,
          "view_rgt": 43944.0,
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "Welche der folgenden drei M\u00f6glichkeiten trifft f\u00fcr Ihren Weg zur Arbeit\n(bzw. zur Ausbildung) zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2400 : PAWEG=1\n\nRouting:\n*IF [Q25000,1] *GOTO 32000 \n*IF [Q25000,2] *GOTO 27000\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2400 : PAWEG=1",
          "goto": "*IF [Q25000,1] *GOTO 32000 \n*IF [Q25000,2] *GOTO 27000",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": "2500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der folgenden drei M\u00f6glichkeiten trifft f\u00fcr Ihren Weg zur Arbeit\n(bzw. zur Ausbildung) zu?",
          "text_de": "Welche der folgenden drei M\u00f6glichkeiten trifft f\u00fcr Ihren Weg zur Arbeit\n(bzw. zur Ausbildung) zu?",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "pwohn1",
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q2500 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43943.0,
          "view_rgt": 43945.0,
          "view_sort_id": 126.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ich habe praktisch keinen Arbeitsweg, da meine Arbeitsstelle hier im Haus bzw. auf demselben Grundst\u00fcck wie die Wohnung liegt",
              "label_de": "Ich habe praktisch keinen Arbeitsweg, da meine Arbeitsstelle hier im Haus bzw. auf demselben Grundst\u00fcck wie die Wohnung liegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ich gehe/fahre an jedem Arbeitstag von dieser Wohnung zur Arbeit (bzw. Ausbildung)",
              "label_de": "Ich gehe/fahre an jedem Arbeitstag von dieser Wohnung zur Arbeit (bzw. Ausbildung)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ich arbeite ausw\u00e4rts (bzw. bin ausw\u00e4rts in Ausbildung) und habe dort eine Wohnung oder Unterkunft, von der aus ich zur Arbeit (bzw. Ausbildung) gehe oder fahre",
              "label_de": "Ich arbeite ausw\u00e4rts (bzw. bin ausw\u00e4rts in Ausbildung) und habe dort eine Wohnung oder Unterkunft, von der aus ich zur Arbeit (bzw. Ausbildung) gehe oder fahre",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2600": {
      "question": "2600",
      "name": "2600",
      "label": "Wie h\u00e4ufig pendeln Sie zwischen Ihrem Wohnort und Ihrem Arbeitsort\n(bzw. Ausbildungsort)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2500 : PWOHN1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2500 : PWOHN1=3",
          "label": "Pendler",
          "number": "2600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig pendeln Sie zwischen Ihrem Wohnort und Ihrem Arbeitsort\n(bzw. Ausbildungsort)?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig pendeln Sie zwischen Ihrem Wohnort und Ihrem Arbeitsort\n(bzw. Ausbildungsort)?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "pwohn3",
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q2600 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43944.0,
          "view_rgt": 43946.0,
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einmal die Woche",
              "label_de": "Einmal die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2700": {
      "question": "2700",
      "name": "2700",
      "label": "Befindet sich Ihre Arbeitsstelle (Ausbildungsst\u00e4tte) in ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Wohnen/Regionen",
          "number": "2700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Befindet sich Ihre Arbeitsstelle (Ausbildungsst\u00e4tte) in ...",
          "text_de": "Befindet sich Ihre Arbeitsstelle (Ausbildungsst\u00e4tte) in ...",
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_first_concept": "pwohn2",
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q2700 | PWOHN2 | Wohnen/Regionen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43946.0,
          "view_rgt": 43948.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "-  einem der alten Bundesl\u00e4nder (inklusive Berlin West)",
              "label_de": "-  einem der alten Bundesl\u00e4nder (inklusive Berlin West)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "-  einem der neuen Bundesl\u00e4nder (inklusive Berlin Ost)",
              "label_de": "-  einem der neuen Bundesl\u00e4nder (inklusive Berlin Ost)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2801": {
      "question": "2801",
      "name": "2801",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz (Ihre Ausbildungsst\u00e4tte) von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoption \"Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "2801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz (Ihre Ausbildungsst\u00e4tte) von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz (Ihre Ausbildungsst\u00e4tte) von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pwohn5",
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q2801 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43947.0,
          "view_rgt": 43949.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2802": {
      "question": "2802",
      "name": "2802",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz (Ihre Ausbildungsst\u00e4tte) von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2801 : PWOHN5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2801 : PWOHN5=2",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": "2802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz (Ihre Ausbildungsst\u00e4tte) von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz (Ihre Ausbildungsst\u00e4tte) von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_first_concept": "pwohn4",
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q2802 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43948.0,
          "view_rgt": 43950.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2901": {
      "question": "2901",
      "name": "2901",
      "label": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paweg3",
          "concept": "paweg3",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoptioenn \"Stunden\" und \"Minuten\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wegdauer Wohnung/Arbeitsplatz",
          "number": "2901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?",
          "text_de": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "paweg3",
          "view_import_concept": "paweg3",
          "view_import_note": "Q2901 | PAWEG3 | Wegdauer Wohnung/Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43949.0,
          "view_rgt": 43951.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft nicht zu, wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Trifft nicht zu, wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden",
              "label_de": "Stunden",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Minuten",
              "label_de": "Minuten",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2902": {
      "question": "2902",
      "name": "2902",
      "label": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?\n\n[Stunden]",
      "items": [
        {
          "concept": "paweg1",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoptioenn \"Stunden\" und \"Minuten\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q2901 : PAWEG3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2901 : PAWEG3=2",
          "label": "Wegdauer Wohnung/Arbeitsplatz (Stunden)",
          "number": "2902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?\n\n[Stunden]",
          "text_de": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?\n\n[Stunden]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "paweg1",
          "view_import_concept": "paweg1",
          "view_import_note": "Q2902 | PAWEG1 | Wegdauer Wohnung/Arbeitsplatz (Stunden)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43950.0,
          "view_rgt": 43952.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2903": {
      "question": "2903",
      "name": "2903",
      "label": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?\n\n[Minuten]",
      "items": [
        {
          "concept": "paweg2",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Antwortoptioenn \"Stunden\" und \"Minuten\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q2901 : PAWEG3=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2901 : PAWEG3=3",
          "label": "Wegdauer Wohnung/Arbeitsplatz (Minuten)",
          "number": "2903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?\n\n[Minuten]",
          "text_de": "Wie lange brauchen Sie normalerweise f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nvon Ihrer Wohnung zu Ihrem Arbeitsplatz (Ausbildungsst\u00e4tte)?\n\n[Minuten]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "paweg2",
          "view_import_concept": "paweg2",
          "view_import_note": "Q2903 | PAWEG2 | Wegdauer Wohnung/Arbeitsplatz (Minuten)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43951.0,
          "view_rgt": 43953.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3001": {
      "question": "3001",
      "name": "3001",
      "label": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich das Auto benutzen?\n\n[Stunden]",
      "items": [
        {
          "concept": "paweg4",
          "label": "Arbeitsweg Auto (Stunden)",
          "number": "3001.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich das Auto benutzen?\n\n[Stunden]",
          "text_de": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich das Auto benutzen?\n\n[Stunden]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "paweg4",
          "view_import_concept": "paweg4",
          "view_import_note": "Q3001 | PAWEG4 | Arbeitsweg Auto (Stunden)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43952.0,
          "view_rgt": 43954.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3002": {
      "question": "3002",
      "name": "3002",
      "label": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich das Auto benutzen?\n\n[Minuten]",
      "items": [
        {
          "concept": "paweg5",
          "label": "Arbeitsweg Auto (Minuten)",
          "number": "3002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich das Auto benutzen?\n\n[Minuten]",
          "text_de": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich das Auto benutzen?\n\n[Minuten]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "paweg5",
          "view_import_concept": "paweg5",
          "view_import_note": "Q3002 | PAWEG5 | Arbeitsweg Auto (Minuten)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43953.0,
          "view_rgt": 43955.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3003": {
      "question": "3003",
      "name": "3003",
      "label": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel benutzen?\n\n[Stunden]",
      "items": [
        {
          "concept": "paweg6",
          "label": "Arbeitsweg \u00d6VM (Stunden)",
          "number": "3003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel benutzen?\n\n[Stunden]",
          "text_de": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel benutzen?\n\n[Stunden]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "paweg6",
          "view_import_concept": "paweg6",
          "view_import_note": "Q3003 | PAWEG6 | Arbeitsweg \u00d6VM (Stunden)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43954.0,
          "view_rgt": 43956.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3004": {
      "question": "3004",
      "name": "3004",
      "label": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel benutzen?\n\n[Minuten]",
      "items": [
        {
          "concept": "paweg7",
          "label": "Arbeitsweg \u00d6VM (Minuten)",
          "number": "3004.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel benutzen?\n\n[Minuten]",
          "text_de": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen wenn Sie ausschlie\u00dflich \u00f6ffentliche Verkehrsmittel benutzen?\n\n[Minuten]",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "paweg7",
          "view_import_concept": "paweg7",
          "view_import_note": "Q3004 | PAWEG7 | Arbeitsweg \u00d6VM (Minuten)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43955.0,
          "view_rgt": 43957.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3005": {
      "question": "3005",
      "name": "3005",
      "label": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paweg8",
          "concept": "paweg8",
          "label": "Arbeitsweg mit \u00d6VM nicht m\u00f6glich",
          "number": "3005.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen",
          "text_de": "Wie lange ben\u00f6tigen Sie bzw. w\u00fcrden Sie f\u00fcr den gesamten Weg (einfache Strecke)\nben\u00f6tigen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "paweg8",
          "view_import_concept": "paweg8",
          "view_import_note": "Q3005 | PAWEG8 | Arbeitsweg mit \u00d6VM nicht m\u00f6glich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43956.0,
          "view_rgt": 43958.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln nicht m\u00f6glich",
              "label_de": "Mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln nicht m\u00f6glich",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3006": {
      "question": "3006",
      "name": "3006",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pawegka",
          "concept": "pawegka",
          "label": "Arbeitsweg GesamtKA",
          "number": "3006.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "pawegka",
          "view_import_concept": "pawegka",
          "view_import_note": "Q3006 | PAWEGKA | Arbeitsweg GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43957.0,
          "view_rgt": 43959.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3100": {
      "question": "3100",
      "name": "3100",
      "label": "Manche Leute fahren zur Arbeit oder Ausbildung nicht mit dem eigenen Pkw,\nsondern fahren als Mitfahrer bei jemand anderem mit.\nKommt das bei Ihnen selbst regelm\u00e4\u00dfig oder gelegentlich vor?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paweg9",
          "concept": "paweg9",
          "label": "Fahrgemeinschaft Arbeitsweg",
          "number": "3100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Manche Leute fahren zur Arbeit oder Ausbildung nicht mit dem eigenen Pkw,\nsondern fahren als Mitfahrer bei jemand anderem mit.\nKommt das bei Ihnen selbst regelm\u00e4\u00dfig oder gelegentlich vor?",
          "text_de": "Manche Leute fahren zur Arbeit oder Ausbildung nicht mit dem eigenen Pkw,\nsondern fahren als Mitfahrer bei jemand anderem mit.\nKommt das bei Ihnen selbst regelm\u00e4\u00dfig oder gelegentlich vor?",
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "paweg9",
          "view_import_concept": "paweg9",
          "view_import_note": "Q3100 | PAWEG9 | Fahrgemeinschaft Arbeitsweg",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43958.0,
          "view_rgt": 43960.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, regelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Ja, regelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, gelegentlich",
              "label_de": "Ja, gelegentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "Wir m\u00f6chten noch einmal genauer nach Ihrer derzeitigen T\u00e4tigkeit fragen.\nSind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule,\nmachen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q32000,2] *GOTO 34000\n",
          "goto": "*IF [Q32000,2] *GOTO 34000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": "3200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wir m\u00f6chten noch einmal genauer nach Ihrer derzeitigen T\u00e4tigkeit fragen.\nSind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule,\nmachen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Wir m\u00f6chten noch einmal genauer nach Ihrer derzeitigen T\u00e4tigkeit fragen.\nSind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule,\nmachen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an einem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "paus1",
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q3200 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43959.0,
          "view_rgt": 43961.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3301": {
      "question": "3301",
      "name": "3301",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Ausbildung/Weiterbildung Dummy",
          "number": "3301.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q3301 | PAUS X Dummy | Ausbildung/Weiterbildung Dummy",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43960.0,
          "view_rgt": 43966.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "3301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "3301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "3301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "3301.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Lehrgang / Kursus zur Weiterbildung",
          "text_de": "Lehrgang / Kursus zur Weiterbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3302": {
      "question": "3302",
      "name": "3302",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildende Schule",
          "number": "3302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "paus2",
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q3302 | PAUS2 | Allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43961.0,
          "view_rgt": 43967.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3303": {
      "question": "3303",
      "name": "3303",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "Berufliche Ausbildung",
          "number": "3303.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "paus5",
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q3303 | PAUS5 | Berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43966.0,
          "view_rgt": 43968.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3304": {
      "question": "3304",
      "name": "3304",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3303 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3303 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": "3304.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q3304 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43967.0,
          "view_rgt": 43969.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3305": {
      "question": "3305",
      "name": "3305",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": "3305.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "paus3",
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q3305 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43968.0,
          "view_rgt": 43970.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3306": {
      "question": "3306",
      "name": "3306",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3301 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": "3306.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "paus4",
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q3306 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43969.0,
          "view_rgt": 43971.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3307": {
      "question": "3307",
      "name": "3307",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3306 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3306 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": "3307.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q3307 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43970.0,
          "view_rgt": 43972.0,
          "view_sort_id": 153.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3308": {
      "question": "3308",
      "name": "3308",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "label": "Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "number": "3308.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_first_concept": "pauska",
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q3308 | PAUSKA | Ausbildung / Weiterbildung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43971.0,
          "view_rgt": 43973.0,
          "view_sort_id": 154.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3400": {
      "question": "3400",
      "name": "3400",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Routing:\n*IF [Q34000,1] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,2] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,3] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,4] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,5] **GOTO BLOCK 7600\n",
          "goto": "*IF [Q34000,1] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,2] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,3] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,4] *GOTO 47000 \n*IF [Q34000,5] **GOTO BLOCK 7600",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbsstatus",
          "number": "3400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_first_concept": "perw",
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q3400 | PERW | Erwerbsstatus",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43972.0,
          "view_rgt": 43974.0,
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3400 : PERW=9,6,7\n\nRouting:\n*IF [Q35000,1] *GOTO 77010\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3400 : PERW=9,6,7",
          "goto": "*IF [Q35000,1] *GOTO 77010",
          "label": "Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "number": "3500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "pnerw02",
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q3500 | PNERW02 | Zuk\u00fcnftige Aufnahme Job",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43973.0,
          "view_rgt": 43975.0,
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3500 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3500 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": "3600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_first_concept": "pnerw03",
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q3600 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43974.0,
          "view_rgt": 43976.0,
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": "3700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pnerw04",
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q3700 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43975.0,
          "view_rgt": 43977.0,
          "view_sort_id": 158.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3800": {
      "question": "3800",
      "name": "3800",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": "3800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pnerw01",
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q3800 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43976.0,
          "view_rgt": 43978.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3901": {
      "question": "3901",
      "name": "3901",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": "3901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pnerw08",
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q3901 | PNERW08 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43977.0,
          "view_rgt": 43979.0,
          "view_sort_id": 160.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3902": {
      "question": "3902",
      "name": "3902",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3901 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3901 : PNERW08=2",
          "label": "Angabe H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": "3902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pnerw07",
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q3902 | PNERW07 | Angabe H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43978.0,
          "view_rgt": 43980.0,
          "view_sort_id": 161.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": "4000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen jetzt eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_first_concept": "pnerw09",
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q4000 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43979.0,
          "view_rgt": 43981.0,
          "view_sort_id": 162.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q41000,2] *GOTO 44000\n",
          "goto": "*IF [Q41000,2] *GOTO 44000",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "4100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_first_concept": "pnerw10",
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q4100 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43980.0,
          "view_rgt": 43982.0,
          "view_sort_id": 163.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4201": {
      "question": "4201",
      "name": "4201",
      "label": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen.",
          "label": "Strategien Stellensuche",
          "number": "4201.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
          "text_de": "Was haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen unternommen, um eine (andere) T\u00e4tigkeit zu finden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "pfind xx",
          "view_import_note": "Q4201 | PFIND XX | Strategien Stellensuche",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 43981.0,
          "view_rgt": 43995.0,
          "view_sort_id": 164.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Agentur f\u00fcr Arbeit (Arbeitsamt)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Agentur f\u00fcr Arbeit (Arbeitsamt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 165.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Job-Center (einschl. Sozialamt)",
          "text_de": "Suche \u00fcber Job-Center (einschl. Sozialamt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 167.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber private Vermittler",
          "text_de": "Suche \u00fcber private Vermittler",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Aufgabe von Inseraten",
          "text_de": "Aufgabe von Inseraten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 169.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Durchsehen von Inseraten",
          "text_de": "Durchsehen von Inseraten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Recherchen im Internet",
          "text_de": "Recherchen im Internet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 171.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bewerbung auf Stellenangebote",
          "text_de": "Bewerbung auf Stellenangebote",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Initiativbewerbung",
          "text_de": "Initiativbewerbung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 173.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Suche \u00fcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
          "text_de": "Suche \u00fcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Tests, Vorstellungsgespr\u00e4che, Aufnahmepr\u00fcfungen",
          "text_de": "Tests, Vorstellungsgespr\u00e4che, Aufnahmepr\u00fcfungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 175.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "4201.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Bem\u00fchungen",
          "text_de": "Sonstige Bem\u00fchungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "sn": 12
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4202": {
      "question": "4202",
      "name": "4202",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfindka",
          "concept": "pfindka",
          "label": "Strategien Stellensuche GesamtKA",
          "number": "4202.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pfindka",
          "view_import_concept": "pfindka",
          "view_import_note": "Q4202 | PFINDKA | Strategien Stellensuche GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43982.0,
          "view_rgt": 43996.0,
          "view_sort_id": 177.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4301": {
      "question": "4301",
      "name": "4301",
      "label": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittlungsgutschein",
          "number": "4301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pverm1",
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q4301 | PVERM1 | Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43995.0,
          "view_rgt": 43997.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4302": {
      "question": "4302",
      "name": "4302",
      "label": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4301 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4301 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "4302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "Und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pverm2",
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q4302 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 43996.0,
          "view_rgt": 43998.0,
          "view_sort_id": 179.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw06",
          "concept": "pnerw06",
          "label": "Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": "4400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pnerw06",
          "view_import_concept": "pnerw06",
          "view_import_note": "Q4400 | PNERW06 | Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43997.0,
          "view_rgt": 43999.0,
          "view_sort_id": 180.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Geld verdienen",
              "label_de": "Geld verdienen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "label_de": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4500": {
      "question": "4500",
      "name": "4500",
      "label": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnerw05",
          "concept": "pnerw05",
          "label": "erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "number": "4500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "pnerw05",
          "view_import_concept": "pnerw05",
          "view_import_note": "Q4500 | PNERW05 | erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 43998.0,
          "view_rgt": 44000.0,
          "view_sort_id": 181.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "label_de": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwas Neues machen",
              "label_de": "Etwas Neues machen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Egal",
              "label_de": "Egal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "label_de": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4600": {
      "question": "4600",
      "name": "4600",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER (ROUTING) - Befragte springen auf Fragen zur Nebent\u00e4tigkeit (Q77: PJOB XX)\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "berufliche Zukunft",
          "number": "4600.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_import_concept": "pnerw xx",
          "view_import_note": "Q4600 | PNERW XX | berufliche Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 43999.0,
          "view_rgt": 44004.0,
          "view_sort_id": 182.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "11.0",
          "number": "4600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "text_de": "- eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "pnerw11",
          "view_sort_id": 183.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "12.0",
          "number": "4600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "pnerw12",
          "view_sort_id": 184.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": "13.0",
          "number": "4600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "pnerw13",
          "view_sort_id": 185.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4700": {
      "question": "4700",
      "name": "4700",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert 0 bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert 100 bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "Berufliche Zukunftserwartung",
          "number": "4700.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen Ver\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_import_concept": "pver xx",
          "view_import_note": "Q4700 | PVER XX | Berufliche Zukunftserwartung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44000.0,
          "view_rgt": 44016.0,
          "view_sort_id": 186.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "1.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "text_de": "- von sich aus eine neue Stelle suchen?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver01",
          "view_sort_id": 187.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "2.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "text_de": "- Ihren Arbeitsplatz verlieren?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver02",
          "view_sort_id": 188.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "3.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "text_de": "- in Ihrem jetzigen Betrieb einen beruflichen Aufstieg schaffen?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver03",
          "view_sort_id": 189.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "4.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- (falls Sie nicht selbst\u00e4ndig/freiberuflich t\u00e4tig sind) sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "- (falls Sie nicht selbst\u00e4ndig/freiberuflich t\u00e4tig sind) sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver04",
          "view_sort_id": 190.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "5.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "text_de": "- Ihren derzeitigen Beruf aufgeben und in einem anderen Beruf neu anfangen?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver05",
          "view_sort_id": 191.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "6.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "text_de": "- Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit ganz oder vor\u00fcbergehend aufgeben?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver06",
          "view_sort_id": 192.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "7.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "text_de": "- sich in Ihrem jetzigen Betrieb beruflich verschlechtern?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver07",
          "view_sort_id": 193.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "8.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- (falls Sie nicht schon im Ruhestand sind) in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "text_de": "- (falls Sie nicht schon im Ruhestand sind) in den Ruhestand gehen, sei es regul\u00e4r oder vorzeitig?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver08",
          "view_sort_id": 194.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "9.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "text_de": "- Ihre Arbeitszeit wesentlich ver\u00e4ndern, also von Vollzeit in Teilzeit oder von Teilzeit in Vollzeit wechseln?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver09",
          "view_sort_id": 195.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "10.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "- sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver10",
          "view_sort_id": 196.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pver xx",
          "item": "11.0",
          "number": "4700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "text_de": "- pers\u00f6nlich eine Lohn- oder Gehaltserh\u00f6hung bekommen, die \u00fcber die allgemeinen Tariferh\u00f6hungen hinausgeht?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "pver11",
          "view_sort_id": 197.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Das wird in den n\u00e4chsten 2 Jahren mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      ],
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4800": {
      "question": "4800",
      "name": "4800",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q48000,2] *GOTO 63010\n",
          "goto": "*IF [Q48000,2] *GOTO 63010",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": "4800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "pwexl1",
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q4800 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44004.0,
          "view_rgt": 44017.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4901": {
      "question": "4901",
      "name": "4901",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2002, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2002 Monat",
          "number": "4901.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2002, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2002, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "pwexl2",
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q4901 | PWEXL2 | Arbeitsaufnahme 2002 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44016.0,
          "view_rgt": 44018.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4902": {
      "question": "4902",
      "name": "4902",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2003, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "Arbeitsaufnahme 2003 Monat",
          "number": "4902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2003, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2003, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "pwexl3",
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q4902 | PWEXL3 | Arbeitsaufnahme 2003 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44017.0,
          "view_rgt": 44019.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4903": {
      "question": "4903",
      "name": "4903",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "label": "Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "number": "4903.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q4903 | PWEXLKA | Arbeitsaufnahme GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44018.0,
          "view_rgt": 44020.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5000": {
      "question": "5000",
      "name": "5000",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q50000,1] *GOTO 53000\n",
          "goto": "*IF [Q50000,1] *GOTO 53000",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": "5000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "pwexl4",
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q5000 | PWEXL4 | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44019.0,
          "view_rgt": 44021.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe nach einer Unterbrechung jetzt wieder eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvergl9",
          "concept": "pvergl9",
          "label": "Berufliche Kenntnisse nach Stellenwechsel",
          "number": "5100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "text_de": "K\u00f6nnen Sie von Ihren beruflichen Kenntnissen und F\u00e4higkeiten heute mehr, gleich viel oder weniger verwenden als in Ihrer letzten Stelle?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "pvergl9",
          "view_import_concept": "pvergl9",
          "view_import_note": "Q5100 | PVERGL9 | Berufliche Kenntnisse nach Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44020.0,
          "view_rgt": 44022.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mehr",
              "label_de": "Mehr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gleich viel",
              "label_de": "Gleich viel",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Weniger",
              "label_de": "Weniger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "In jede Zeile bitte eine Nennung!",
          "instruction_de": "In jede Zeile bitte eine Nennung!",
          "label": "Vergleich Arbeitsstellen",
          "number": "5200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
          "text_de": "Wie beurteilen Sie Ihre heutige Stelle im Vergleich zur letzten?\nIn welchen Punkten haben Sie sich verbessert, welche sind etwa gleichwertig und in welchen haben Sie sich eher verschlechtert?\n\nWie ist dies in Bezug auf ...",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_import_concept": "pvergl x",
          "view_import_note": "Q5200 | PVERGL X | Vergleich Arbeitsstellen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44021.0,
          "view_rgt": 44031.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "1.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Art der T\u00e4tigkeit?",
          "text_de": "- die Art der T\u00e4tigkeit?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl1",
          "view_sort_id": 205.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "2.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- den Verdienst?",
          "text_de": "- den Verdienst?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl2",
          "view_sort_id": 206.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "3.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Aufstiegsm\u00f6glichkeiten?",
          "text_de": "- die Aufstiegsm\u00f6glichkeiten?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl3",
          "view_sort_id": 207.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "4.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Arbeitsbelastungen?",
          "text_de": "- die Arbeitsbelastungen?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl4",
          "view_sort_id": 208.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "5.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die L\u00e4nge des Arbeitsweges?",
          "text_de": "- die L\u00e4nge des Arbeitsweges?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl5",
          "view_sort_id": 209.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "6.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Arbeitszeitregelung?",
          "text_de": "- die Arbeitszeitregelung?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl6",
          "view_sort_id": 210.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "7.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die betrieblichen Sozialleistungen?",
          "text_de": "- die betrieblichen Sozialleistungen?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl7",
          "view_sort_id": 211.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pvergl x",
          "item": "8.0",
          "number": "5200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "- die Sicherheit vor Verlust des Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "- die Sicherheit vor Verlust des Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pvergl8",
          "view_sort_id": 212.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verbessert",
              "label_de": "Verbessert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwa gleichwertig",
              "label_de": "Etwa gleichwertig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Verschlechtert",
              "label_de": "Verschlechtert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5300": {
      "question": "5300",
      "name": "5300",
      "label": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": "5300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie Ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht oder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "psuch1",
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q5300 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44022.0,
          "view_rgt": 44032.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5400": {
      "question": "5400",
      "name": "5400",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "number": "5400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "psuch2",
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q5400 | PSUCH2 | Stellensuche /Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44031.0,
          "view_rgt": 44033.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "\u00dcber eine Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "\u00dcber Job-Center (einschl. Sozial\u00e4mter)",
              "label_de": "\u00dcber Job-Center (einschl. Sozial\u00e4mter)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5501": {
      "question": "5501",
      "name": "5501",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "number": "5501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "pverm3",
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q5501 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44032.0,
          "view_rgt": 44034.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5502": {
      "question": "5502",
      "name": "5502",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": "5502.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "pverm4",
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q5502 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44033.0,
          "view_rgt": 44035.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "number": "5600.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q5600 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/ genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44034.0,
          "view_rgt": 44036.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5700": {
      "question": "5700",
      "name": "5700",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "number": "5700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_first_concept": "pberja",
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q5700 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/ entspricht erlernten Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44035.0,
          "view_rgt": 44037.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bin noch in Ausbildung",
              "label_de": "Bin noch in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5800": {
      "question": "5800",
      "name": "5800",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "number": "5800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "pberaus",
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q5800 | PBERAUS | ben\u00f6tigte Ausbilung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44036.0,
          "view_rgt": 44038.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5901": {
      "question": "5901",
      "name": "5901",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": "5901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q5901 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44037.0,
          "view_rgt": 44039.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5902": {
      "question": "5902",
      "name": "5902",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": "5902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "peinka",
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q5902 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44038.0,
          "view_rgt": 44040.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6000": {
      "question": "6000",
      "name": "6000",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": "6000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "poed",
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q6000 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44039.0,
          "view_rgt": 44041.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6100": {
      "question": "6100",
      "name": "6100",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, also z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\"; nicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": "6100.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q6100 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44040.0,
          "view_rgt": 44042.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": "6200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "pgesunt",
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q6200 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44041.0,
          "view_rgt": 44043.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6301": {
      "question": "6301",
      "name": "6301",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitm",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": "6301.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit ..... [Monat]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "pseitm",
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q6301 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44042.0,
          "view_rgt": 44044.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6302": {
      "question": "6302",
      "name": "6302",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
      "items": [
        {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": "6302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? \n\nSeit .... [Jahr]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "pseitj",
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q6302 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44043.0,
          "view_rgt": 44045.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6400": {
      "question": "6400",
      "name": "6400",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeit",
          "number": "6400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_first_concept": "pzaf",
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q6400 | PZAF | Zeitarbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44044.0,
          "view_rgt": 44046.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6501": {
      "question": "6501",
      "name": "6501",
      "label": "Haben Sie ein von vornherein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis oder haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": "6501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie ein von vornherein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis oder haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Haben Sie ein von vornherein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis oder haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "pbefr1",
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q6501 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44045.0,
          "view_rgt": 44047.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe unbefristeten Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Habe unbefristeten Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6502": {
      "question": "6502",
      "name": "6502",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM- oder SAM-Stelle?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6501 : PBEFR1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6501 : PBEFR1=1",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": "6502.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM- oder SAM-Stelle?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM- oder SAM-Stelle?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "pbefr2",
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q6502 | PBEFR2 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44046.0,
          "view_rgt": 44048.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6601": {
      "question": "6601",
      "name": "6601",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Berufliche Stellung Dummy",
          "number": "6601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q6601 | P XXX Dummy | Berufliche Stellung Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44047.0,
          "view_rgt": 44049.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "label_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6602": {
      "question": "6602",
      "name": "6602",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n**\n**Programmierung: ROUTING nach Beantwortung der Frage --> weiter auf F51\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Selbst\u00e4ndige",
          "number": "6602.0",
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie selbst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q6602 | PSST X | Selbst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44048.0,
          "view_rgt": 44054.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "1.0",
          "number": "6602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "psst1",
          "view_sort_id": 232.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "2.0",
          "number": "6602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "psst2",
          "view_sort_id": 233.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "3.0",
          "number": "6602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "psst3",
          "view_sort_id": 234.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psst x",
          "item": "4.0",
          "number": "6602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "psst4",
          "view_sort_id": 235.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6603": {
      "question": "6603",
      "name": "6603",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Arbeiter",
          "number": "6603.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "parb",
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q6603 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44049.0,
          "view_rgt": 44055.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6604": {
      "question": "6604",
      "name": "6604",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Beamte",
          "number": "6604.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt (einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "pamt",
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q6604 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44054.0,
          "view_rgt": 44056.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6605": {
      "question": "6605",
      "name": "6605",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": "6605.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "pang",
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q6605 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44055.0,
          "view_rgt": 44057.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter, technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B.wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6606": {
      "question": "6606",
      "name": "6606",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6601 : P XXX Dummy=5",
          "label": "Auszubildende",
          "number": "6606.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "pazubi",
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q6606 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44056.0,
          "view_rgt": 44058.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende / gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "label_de": "Auszubildende /  kaufm\u00e4nnisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6607": {
      "question": "6607",
      "name": "6607",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": "6607.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "pberka",
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q6607 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44057.0,
          "view_rgt": 44059.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6701": {
      "question": "6701",
      "name": "6701",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": "6701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit[/u] wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "palt1",
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q6701 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44058.0,
          "view_rgt": 44060.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6702": {
      "question": "6702",
      "name": "6702",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6701 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6701 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": "6702.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "palt2",
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q6702 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44059.0,
          "view_rgt": 44061.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": "6800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "pverl",
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q6800 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44060.0,
          "view_rgt": 44062.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6900": {
      "question": "6900",
      "name": "6900",
      "label": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "preg",
          "concept": "preg",
          "label": "Arbeitszeitenregelung",
          "number": "6900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "text_de": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "preg",
          "view_import_concept": "preg",
          "view_import_note": "Q6900 | PREG | Arbeitszeitenregelung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44061.0,
          "view_rgt": 44063.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "label_de": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "label_de": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "label_de": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "label_de": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Stunden pro Woche\" nicht zum ankreuzen, also kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden (70a)",
          "number": "7001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "paz09",
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q7001 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden (70a)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44062.0,
          "view_rgt": 44064.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Woche",
              "label_de": "Stunden pro Woche",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz08",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PAZ09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PAZ09=2",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden (70a)",
          "number": "7002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele Wochenstunden betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "paz08",
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q7002 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden (70a)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44063.0,
          "view_rgt": 44065.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7003": {
      "question": "7003",
      "name": "7003",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: FILTER / ROUTING --> Wenn AZ pro Woche unter 30 liegt, dann Filter auf Q70c, wenn AZ pro Woche \u00fcber 30h,dann auf Q71 filtern\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden (70b)",
          "number": "7003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "paz10",
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q7003 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden (70b)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44064.0,
          "view_rgt": 44066.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7004": {
      "question": "7004",
      "name": "7004",
      "label": "Ist das eine sogenannte \"geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung\"?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7003 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7003 : PAZ10<30",
          "label": "geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung (70c)",
          "number": "7004.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine sogenannte \"geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung\"?",
          "text_de": "Ist das eine sogenannte \"geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung\"?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "paz11",
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q7004 | PAZ11 | geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung (70c)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44065.0,
          "view_rgt": 44067.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7005": {
      "question": "7005",
      "name": "7005",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur Elternzeit (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7003 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7003 : PAZ10<30",
          "label": "Teilzeit/Elternzeit (70d)",
          "number": "7005.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur Elternzeit (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur Elternzeit (Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "paz12",
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q7005 | PAZ12 | Teilzeit/Elternzeit (70d)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44066.0,
          "view_rgt": 44068.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7006": {
      "question": "7006",
      "name": "7006",
      "label": "Teilen Sie Ihren Arbeitsplatz mit einem anderen Besch\u00e4ftigten (sogenanntes \"Job-Sharing\")?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "q65012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7003 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7003 : PAZ10<30",
          "label": "Job-Sharing (70e)",
          "number": "7006.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Teilen Sie Ihren Arbeitsplatz mit einem anderen Besch\u00e4ftigten (sogenanntes \"Job-Sharing\")?",
          "text_de": "Teilen Sie Ihren Arbeitsplatz mit einem anderen Besch\u00e4ftigten (sogenanntes \"Job-Sharing\")?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_import_concept": "q65012",
          "view_import_note": "Q7006 | Q65012 | Job-Sharing (70e)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44067.0,
          "view_rgt": 44069.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7100": {
      "question": "7100",
      "name": "7100",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": [
        {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": "7100.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "paz14",
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q7100 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44068.0,
          "view_rgt": 44070.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7200": {
      "question": "7200",
      "name": "7200",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q72000,2] **GOTO BLOCK 7600 \n*IF [Q72000,3] **GOTO BLOCK 7600\n",
          "goto": "*IF [Q72000,2] **GOTO BLOCK 7600 \n*IF [Q72000,3] **GOTO BLOCK 7600",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": "7200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd1",
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q7200 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44069.0,
          "view_rgt": 44071.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7301": {
      "question": "7301",
      "name": "7301",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": "7301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4ngerer Frist mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pustd2",
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q7301 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44070.0,
          "view_rgt": 44072.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7302": {
      "question": "7302",
      "name": "7302",
      "label": "Ja, und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7301 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7301 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": "7302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ja, und zwar:",
          "text_de": "Ja, und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pustd3",
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q7302 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44071.0,
          "view_rgt": 44073.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7400": {
      "question": "7400",
      "name": "7400",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": "7400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pustd4",
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q7400 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44072.0,
          "view_rgt": 44074.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7501": {
      "question": "7501",
      "name": "7501",
      "label": "Wie war das im letzten Monat: Haben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "7501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat: Haben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat: Haben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_first_concept": "pustd5",
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q7501 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44073.0,
          "view_rgt": 44075.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7502": {
      "question": "7502",
      "name": "7502",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7501 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7501 : PUSTD5=1",
          "label": "Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": "7502.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_first_concept": "pustd6",
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q7502 | PUSTD6 | Anzahl \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44074.0,
          "view_rgt": 44076.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7503": {
      "question": "7503",
      "name": "7503",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": [
        {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7501 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7501 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": "7503.0",
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_first_concept": "pustd7",
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q7503 | PUSTD7 | Bezahlte \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44075.0,
          "view_rgt": 44077.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7601": {
      "question": "7601",
      "name": "7601",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nKindergeld bitte hier nicht mitrechnen, auch wenn es vom Arbeitgeber ausgezahlt wird.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nKindergeld bitte hier nicht mitrechnen, auch wenn es vom Arbeitgeber ausgezahlt wird.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": "7601.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: brutto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pbrut",
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q7601 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44076.0,
          "view_rgt": 44078.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7602": {
      "question": "7602",
      "name": "7602",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nKindergeld bitte hier nicht mitrechnen, auch wenn es vom Arbeitgeber ausgezahlt wird.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen, rechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nKindergeld bitte hier nicht mitrechnen, auch wenn es vom Arbeitgeber ausgezahlt wird.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": "7602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug: netto (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pnett",
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q7602 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44077.0,
          "view_rgt": 44079.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7701": {
      "question": "7701",
      "name": "7701",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "7701.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_import_concept": "pjob xx",
          "view_import_note": "Q7701 | PJOB XX | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44078.0,
          "view_rgt": 44083.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "7701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "7701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "7701.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7702": {
      "question": "7702",
      "name": "7702",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q77020,1] *GOTO 84010\n",
          "goto": "*IF [Q77020,1] *GOTO 84010",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": "7702.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pjobno",
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q7702 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44079.0,
          "view_rgt": 44084.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": "7800.0",
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q7800 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44083.0,
          "view_rgt": 44085.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7901": {
      "question": "7901",
      "name": "7901",
      "label": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjob xx 2",
          "label": "Bereich Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "7901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
          "text_de": "Welchem der folgenden Bereiche w\u00fcrden Sie Ihre T\u00e4tigkeit zuordnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 2",
          "view_import_note": "Q7901 | PJOB XX 2 | Bereich Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44084.0,
          "view_rgt": 44086.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Land- und Forstwirtschaft",
              "label_de": "Land- und Forstwirtschaft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Bau",
              "label_de": "Bau",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Industrie und Handwerk",
              "label_de": "Industrie und Handwerk",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Dienstleistungen",
              "label_de": "Dienstleistungen",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7902": {
      "question": "7902",
      "name": "7902",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobka1",
          "concept": "pjobka1",
          "label": "Bereich Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "number": "7902.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pjobka1",
          "view_import_concept": "pjobka1",
          "view_import_note": "Q7902 | PJOBKA1 | Bereich Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44085.0,
          "view_rgt": 44087.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8001": {
      "question": "8001",
      "name": "8001",
      "label": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
      "items": [
        {
          "instruction": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "instruction_de": "Mehrfachnennungen m\u00f6glich!",
          "label": "Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": "8001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
          "text_de": "F\u00fcr wen arbeiten Sie da? Ist das ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pjob xx 3",
          "view_import_note": "Q8001 | PJOB XX 3 | Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44086.0,
          "view_rgt": 44092.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- eine Firma (bzw. mehrere Firmen)?",
          "text_de": "- eine Firma (bzw. mehrere Firmen)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- ein privater Haushalt (bzw. mehrere)?",
          "text_de": "- ein privater Haushalt (bzw. mehrere)?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- eine \u00f6ffentliche Einrichtung?",
          "text_de": "- eine \u00f6ffentliche Einrichtung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "8001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "- oder sonstiges?",
          "text_de": "- oder sonstiges?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8002": {
      "question": "8002",
      "name": "8002",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pjobka2",
          "concept": "pjobka2",
          "label": "Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "number": "8002.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pjobka2",
          "view_import_concept": "pjobka2",
          "view_import_note": "Q8002 | PJOBKA2 | Arbeitgeber Nebent\u00e4tigkeit GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44087.0,
          "view_rgt": 44093.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8100": {
      "question": "8100",
      "name": "8100",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": "8100.0",
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pjob12",
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q8100 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44092.0,
          "view_rgt": 44094.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8200": {
      "question": "8200",
      "name": "8200",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": "8200.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pjob13",
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q8200 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44093.0,
          "view_rgt": 44095.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8300": {
      "question": "8300",
      "name": "8300",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": "8300.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pjob14",
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q8300 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44094.0,
          "view_rgt": 44096.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8401": {
      "question": "8401",
      "name": "8401",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "Eink\u00fcnfte",
          "number": "8401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q8401 | PEK XX | Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44095.0,
          "view_rgt": 44111.0,
          "view_sort_id": 278.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nebenverdienst, Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Nebenverdienst, Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 279.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 280.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente",
          "text_de": "Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 281.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "text_de": "Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 282.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)",
          "text_de": "Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 283.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 284.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar Arbeitslosenhilfe",
          "text_de": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar Arbeitslosenhilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 285.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld, sonstiges",
          "text_de": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld, sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 286.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "text_de": "Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 287.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 288.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 289.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 290.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "sn": 13
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "8401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8402": {
      "question": "8402",
      "name": "8402",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": "8402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich [u]derzeit[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pekno",
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q8402 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44096.0,
          "view_rgt": 44112.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8403": {
      "question": "8403",
      "name": "8403",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den eigenen Nebenverdienst/die eigene Nebenerwerbst\u00e4tigkeit an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Nebenverdienst",
          "number": "8403.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den eigenen Nebenverdienst/die eigene Nebenerwerbst\u00e4tigkeit an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den eigenen Nebenverdienst/die eigene Nebenerwerbst\u00e4tigkeit an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek011",
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q8403 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Nebenverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44111.0,
          "view_rgt": 44113.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8404": {
      "question": "8404",
      "name": "8404",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Gesetzliche Altersrente",
          "number": "8404.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek021",
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q8404 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Gesetzliche Altersrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44112.0,
          "view_rgt": 44114.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8405": {
      "question": "8405",
      "name": "8405",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=3",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente",
          "number": "8405.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek031",
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q8405 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44113.0,
          "view_rgt": 44115.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8406": {
      "question": "8406",
      "name": "8406",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=4",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "number": "8406.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek041",
          "view_import_concept": "pek041",
          "view_import_note": "Q8406 | PEK041 | Eink\u00fcnfte/Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44114.0,
          "view_rgt": 44116.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8407": {
      "question": "8407",
      "name": "8407",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Rente aus einer privaten Versicherung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=5",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente aus einer privaten Versicherung",
          "number": "8407.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Rente aus einer privaten Versicherung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Rente aus einer privaten Versicherung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek051",
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q8407 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Rente aus einer privaten Versicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44115.0,
          "view_rgt": 44117.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8408": {
      "question": "8408",
      "name": "8408",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=6",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": "8408.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek061",
          "view_import_concept": "pek061",
          "view_import_note": "Q8408 | PEK061 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44116.0,
          "view_rgt": 44118.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8409": {
      "question": "8409",
      "name": "8409",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Arbeitslosenhilfe (bzw. Arbeitslosengeld II) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=7",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosenhilfe",
          "number": "8409.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Arbeitslosenhilfe (bzw. Arbeitslosengeld II) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Arbeitslosenhilfe (bzw. Arbeitslosengeld II) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek071",
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q8409 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosenhilfe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44117.0,
          "view_rgt": 44119.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8410": {
      "question": "8410",
      "name": "8410",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=8",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": "8410.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek081",
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q8410 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44118.0,
          "view_rgt": 44120.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8411": {
      "question": "8411",
      "name": "8411",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=9",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "number": "8411.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Vorruhestandszahlungen des (ehemaligen) Arbeitgebers an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek091",
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q8411 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Vorruhestandszahlung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44119.0,
          "view_rgt": 44121.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8412": {
      "question": "8412",
      "name": "8412",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=10",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": "8412.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pek0101",
          "view_import_note": "Q8412 | PEK0101 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44120.0,
          "view_rgt": 44122.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8413": {
      "question": "8413",
      "name": "8413",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=11",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": "8413.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pek111",
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q8413 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44121.0,
          "view_rgt": 44123.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8414": {
      "question": "8414",
      "name": "8414",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=12",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "number": "8414.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pek121",
          "view_import_note": "Q8414 | PEK121 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44122.0,
          "view_rgt": 44124.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8415": {
      "question": "8415",
      "name": "8415",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=13",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "number": "8415.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die gesetzlichen Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren\n(Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pek131",
          "view_import_note": "Q8415 | PEK131 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44123.0,
          "view_rgt": 44125.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8416": {
      "question": "8416",
      "name": "8416",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=14\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PEK XX=14",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": "8416.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pek141",
          "view_import_note": "Q8416 | PEK141 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44124.0,
          "view_rgt": 44126.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8501": {
      "question": "8501",
      "name": "8501",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q85010,2] *GOTO 87000\n",
          "goto": "*IF [Q85010,2] *GOTO 87000",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": "8501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pab1",
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8501 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44125.0,
          "view_rgt": 44127.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8502": {
      "question": "8502",
      "name": "8502",
      "label": "Wann war das? \n\n2002, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8501 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8501 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt",
          "number": "8502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2002, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2002, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pab2",
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8502 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44126.0,
          "view_rgt": 44128.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8503": {
      "question": "8503",
      "name": "8503",
      "label": "Wann war das? \n\n2003, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pab3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8501 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8501 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "number": "8503.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2003, im Monat:",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2003, im Monat:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pab3",
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8503 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44127.0,
          "view_rgt": 44129.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8504": {
      "question": "8504",
      "name": "8504",
      "label": "Wann war das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pabka1",
          "concept": "pabka1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "number": "8504.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wann war das?",
          "text_de": "Wann war das?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_import_concept": "pabka1",
          "view_import_note": "Q8504 | PABKA1 | Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44128.0,
          "view_rgt": 44130.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q86010,2] *GOTO 87000\n",
          "goto": "*IF [Q86010,2] *GOTO 87000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": "8601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab4",
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q8601 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44129.0,
          "view_rgt": 44131.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8601 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8601 : PAB4=1",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": "8602.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q8602 | PAB X Dummy | Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44130.0,
          "view_rgt": 44132.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8603": {
      "question": "8603",
      "name": "8603",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=1",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": "8603.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab5",
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q8603 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44131.0,
          "view_rgt": 44133.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8604": {
      "question": "8604",
      "name": "8604",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8603 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8603 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": "8604.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q8604 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44132.0,
          "view_rgt": 44134.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8605": {
      "question": "8605",
      "name": "8605",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": "8605.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab6",
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q8605 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44133.0,
          "view_rgt": 44135.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8606": {
      "question": "8606",
      "name": "8606",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab6x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=2",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": "8606.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Abschluss und Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab6x",
          "view_import_note": "Q8606 | PAB6X | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44134.0,
          "view_rgt": 44136.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8607": {
      "question": "8607",
      "name": "8607",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": "8607.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q8607 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44135.0,
          "view_rgt": 44137.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8608": {
      "question": "8608",
      "name": "8608",
      "label": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8602 : PAB X Dummy=3",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": "8608.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pab7",
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q8608 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44136.0,
          "view_rgt": 44138.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8700": {
      "question": "8700",
      "name": "8700",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2001 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle, die Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q87000,2] *GOTO 93000\n",
          "goto": "*IF [Q87000,2] *GOTO 93000",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": "8700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2001 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle, die Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2001 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle, die Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "pend1",
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q8700 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44137.0,
          "view_rgt": 44139.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8801": {
      "question": "8801",
      "name": "8801",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2002, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt",
          "number": "8801.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2002, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2002, im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend2",
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q8801 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44138.0,
          "view_rgt": 44140.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8802": {
      "question": "8802",
      "name": "8802",
      "label": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2003, im Monat:",
      "items": [
        {
          "concept": "pend3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8700 : PEND1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8700 : PEND1=1",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "number": "8802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2003, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie bei Ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2003, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend3",
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q8802 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44139.0,
          "view_rgt": 44141.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8901": {
      "question": "8901",
      "name": "8901",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": "8901.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend4",
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q8901 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44140.0,
          "view_rgt": 44142.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8902": {
      "question": "8902",
      "name": "8902",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": [
        {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": "8902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in Ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend5",
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q8902 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44141.0,
          "view_rgt": 44143.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9000": {
      "question": "9000",
      "name": "9000",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": "9000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pend6",
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q9000 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44142.0,
          "view_rgt": 44144.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung",
              "label_de": "Beurlaubung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9101": {
      "question": "9101",
      "name": "9101",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": "9101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pend7",
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q9101 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44143.0,
          "view_rgt": 44145.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9102": {
      "question": "9102",
      "name": "9102",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": [
        {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PEND7=1",
          "label": "Abfindung/H\u00f6he",
          "number": "9102.0",
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pend8",
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q9102 | PEND8 | Abfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44144.0,
          "view_rgt": 44146.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9200": {
      "question": "9200",
      "name": "9200",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": "9200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pend9",
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q9200 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44145.0,
          "view_rgt": 44147.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9300": {
      "question": "9300",
      "name": "9300",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2002.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nMehrfachantworten m\u00fc\u00dfen pro Besch\u00e4ftigungsmgl. und Monat mgl.sein\n**\n**Sonstige und zwar > offene Angabe muss m\u00f6glich sein\n",
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2002",
          "number": "9300.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2002.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2002.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9300 | PKAL XX | Kalender 2002",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44146.0,
          "view_rgt": 44161.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "1.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal01",
          "view_sort_id": 330.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "2.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt oder geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt oder geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal02",
          "view_sort_id": 331.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "3.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal03",
          "view_sort_id": 332.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "4.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal04",
          "view_sort_id": 333.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "5.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal05",
          "view_sort_id": 334.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "6.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal06",
          "view_sort_id": 335.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "7.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal07",
          "view_sort_id": 336.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "8.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal08",
          "view_sort_id": 337.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "9.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst/Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "text_de": "Wehrdienst/Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal09",
          "view_sort_id": 338.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "10.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zivildienst",
          "text_de": "Zivildienst",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal10",
          "view_sort_id": 339.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "11.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "text_de": "Freiwilliges soziales Jahr",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pkal11",
          "view_sort_id": 340.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "12.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": "13.0",
          "number": "9300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges, und zwar",
          "text_de": "Sonstiges, und zwar",
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9401": {
      "question": "9401",
      "name": "9401",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2002\nbezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nF\u00fcr die Statements 4 und 5 gibt es die hintere Spalte nicht, sondern eine Zusatzfrage.  F\u00fcr das Statement \"Hatte 2004 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art\" gibt es nur die erste Spalte.\n",
          "label": "Einkommensarten 2002",
          "number": "9401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2002\nbezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2002\nbezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q9401 | PVEK XX | Einkommensarten 2002",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44147.0,
          "view_rgt": 44177.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)",
          "text_de": "Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Gesetzliche Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "text_de": "Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)",
          "text_de": "Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar: Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar: Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar: Arbeitslosenhilfe",
          "text_de": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar: Arbeitslosenhilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar: Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld, sonstiges",
          "text_de": "Leistungen vom Arbeitsamt, und zwar: Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld, sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "13.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "sn": 13
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "text_de": "Gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "sn": 14
        },
        {
          "item": "15.0",
          "number": "9401.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "sn": 15
        }
      ],
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9402": {
      "question": "9402",
      "name": "9402",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2002 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q94020,1] *GOTO 98000\n",
          "goto": "*IF [Q94020,1] *GOTO 98000",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": "9402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2002 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2002 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.\nSehen Sie dazu bitte die Liste der Eink\u00fcnfte durch und kreuzen Sie alle zutreffenden an.\n\nF\u00fcr alle zutreffenden Einkommensarten geben Sie dann bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie dieses Einkommen bezogen haben und wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag war.\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvekno",
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q9402 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44161.0,
          "view_rgt": 44178.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2002 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2002 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9403": {
      "question": "9403",
      "name": "9403",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": "9403.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek011",
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q9403 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44177.0,
          "view_rgt": 44179.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9404": {
      "question": "9404",
      "name": "9404",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": "9404.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek012",
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q9404 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44178.0,
          "view_rgt": 44180.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9405": {
      "question": "9405",
      "name": "9405",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": "9405.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek021",
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q9405 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44179.0,
          "view_rgt": 44181.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9406": {
      "question": "9406",
      "name": "9406",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": "9406.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek022",
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q9406 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44180.0,
          "view_rgt": 44182.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9407": {
      "question": "9407",
      "name": "9407",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": "9407.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek031",
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q9407 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44181.0,
          "view_rgt": 44183.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9408": {
      "question": "9408",
      "name": "9408",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": "9408.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek032",
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q9408 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44182.0,
          "view_rgt": 44184.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9409": {
      "question": "9409",
      "name": "9409",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension",
          "number": "9409.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek041",
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q9409 | PVEK041 | Einkommen/Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44183.0,
          "view_rgt": 44185.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9410": {
      "question": "9410",
      "name": "9410",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension 2",
          "number": "9410.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension (aufgrund eigener Erwerbst\u00e4tigkeit)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek042",
          "view_import_concept": "pvek042",
          "view_import_note": "Q9410 | PVEK042 | Einkommen/Gesetzliche Altersrente, Invalidenrente oder Beamtenpension 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44184.0,
          "view_rgt": 44186.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9411": {
      "question": "9411",
      "name": "9411",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente",
          "number": "9411.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek051",
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q9411 | PVEK051 | Einkommen/Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44185.0,
          "view_rgt": 44187.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9412": {
      "question": "9412",
      "name": "9412",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus der gesetzlichen Witwenrente/-pension, Waisenrente\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente 2",
          "number": "9412.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus der gesetzlichen Witwenrente/-pension, Waisenrente\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus der gesetzlichen Witwenrente/-pension, Waisenrente\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek052",
          "view_import_concept": "pvek052",
          "view_import_note": "Q9412 | PVEK052 | Einkommen/Gesetzliche Witwenrente/-pension, Waisenrente 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44186.0,
          "view_rgt": 44188.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9413": {
      "question": "9413",
      "name": "9413",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "number": "9413.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek061",
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q9413 | PVEK061 | Einkommen/Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44187.0,
          "view_rgt": 44189.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9414": {
      "question": "9414",
      "name": "9414",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus der Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente 2",
          "number": "9414.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus der Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus der Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek062",
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q9414 | PVEK062 | Einkommen/Betriebsrente oder betriebliche Hinterbliebenenrente 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44188.0,
          "view_rgt": 44190.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9415": {
      "question": "9415",
      "name": "9415",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Rente aus einer privaten Versicherung",
          "number": "9415.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Einkommen aus Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek071",
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q9415 | PVEK071 | Einkommen/Rente aus einer privaten Versicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44189.0,
          "view_rgt": 44191.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9416": {
      "question": "9416",
      "name": "9416",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Rente aus einer privaten Versicherung 2",
          "number": "9416.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Rente aus einer privaten Versicherung (wegen Alter, Unfall, Berufsunf\u00e4higkeit oder als Hinterbliebener)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek072",
          "view_import_concept": "pvek072",
          "view_import_note": "Q9416 | PVEK072 | Einkommen/Rente aus einer privaten Versicherung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44190.0,
          "view_rgt": 44192.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9417": {
      "question": "9417",
      "name": "9417",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": "9417.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek081",
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q9417 | PVEK081 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44191.0,
          "view_rgt": 44193.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9418": {
      "question": "9418",
      "name": "9418",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": "9418.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek082",
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q9418 | PVEK082 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44192.0,
          "view_rgt": 44194.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9419": {
      "question": "9419",
      "name": "9419",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Arbeitslosenhilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosenhilfe",
          "number": "9419.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Arbeitslosenhilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Arbeitslosenhilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek091",
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q9419 | PVEK091 | Einkommen/Arbeitslosenhilfe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44193.0,
          "view_rgt": 44195.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9420": {
      "question": "9420",
      "name": "9420",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosenhilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosenhilfe 2",
          "number": "9420.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosenhilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosenhilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek092",
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q9420 | PVEK092 | Einkommen/Arbeitslosenhilfe 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44194.0,
          "view_rgt": 44196.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9421": {
      "question": "9421",
      "name": "9421",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": "9421.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek101",
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q9421 | PVEK101 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44195.0,
          "view_rgt": 44197.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9422": {
      "question": "9422",
      "name": "9422",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": "9422.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld, sonstiges\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek102",
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q9422 | PVEK102 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44196.0,
          "view_rgt": 44198.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9423": {
      "question": "9423",
      "name": "9423",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": "9423.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek111",
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q9423 | PVEK111 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44197.0,
          "view_rgt": 44199.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9424": {
      "question": "9424",
      "name": "9424",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": "9424.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes oder Erziehungsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek112",
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q9424 | PVEK112 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44198.0,
          "view_rgt": 44200.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9425": {
      "question": "9425",
      "name": "9425",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek121",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": "9425.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek121",
          "view_import_concept": "pvek121",
          "view_import_note": "Q9425 | PVEK121 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44199.0,
          "view_rgt": 44201.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9426": {
      "question": "9426",
      "name": "9426",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=12",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": "9426.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek122",
          "view_import_concept": "pvek122",
          "view_import_note": "Q9426 | PVEK122 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44200.0,
          "view_rgt": 44202.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9427": {
      "question": "9427",
      "name": "9427",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": "9427.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung Sie bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek131",
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q9427 | PVEK131 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44201.0,
          "view_rgt": 44203.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9428": {
      "question": "9428",
      "name": "9428",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": "9428.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold / Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 28.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pvek132",
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q9428 | PVEK132 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44202.0,
          "view_rgt": 44204.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9429": {
      "question": "9429",
      "name": "9429",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=14\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=14",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": "9429.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie gesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 29.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pvek141",
          "view_import_note": "Q9429 | PVEK141 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44203.0,
          "view_rgt": 44205.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9430": {
      "question": "9430",
      "name": "9430",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=14\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=14",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "number": "9430.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\ngesetzliche Unterhaltszahlungen vom fr\u00fcheren (Ehe-)/Partner (auch Unterhaltsvorschusskassen) \n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 30.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pvek142",
          "view_import_note": "Q9430 | PVEK142 | Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44204.0,
          "view_rgt": 44206.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9431": {
      "question": "9431",
      "name": "9431",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=15\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=15",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": "9431.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2002 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 31.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pvek151",
          "view_import_note": "Q9431 | PVEK151 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44205.0,
          "view_rgt": 44207.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9432": {
      "question": "9432",
      "name": "9432",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=15\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PVEK XX=15",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": "9432.0",
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 32.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_import_concept": "pvek152",
          "view_import_note": "Q9432 | PVEK152 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44206.0,
          "view_rgt": 44208.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2002) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": [
        {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2002",
          "number": "9501.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2002) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2002) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_import_concept": "pzus xx 1",
          "view_import_note": "Q9501 | PZUS XX 1 | Sonderverg\u00fctungen 2002",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44207.0,
          "view_rgt": 44216.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "9501.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": "9502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus011",
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q9502 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44208.0,
          "view_rgt": 44217.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9503": {
      "question": "9503",
      "name": "9503",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": "9503.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus021",
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q9503 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44216.0,
          "view_rgt": 44218.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9504": {
      "question": "9504",
      "name": "9504",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": "9504.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus031",
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q9504 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44217.0,
          "view_rgt": 44219.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9505": {
      "question": "9505",
      "name": "9505",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": "9505.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus041",
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q9505 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44218.0,
          "view_rgt": 44220.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9506": {
      "question": "9506",
      "name": "9506",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": "9506.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus051",
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q9506 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44219.0,
          "view_rgt": 44221.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9507": {
      "question": "9507",
      "name": "9507",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS XX 1=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": "9507.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus061",
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q9507 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44220.0,
          "view_rgt": 44222.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9601": {
      "question": "9601",
      "name": "9601",
      "label": "Haben Sie 2002 Kurzarbeitergeld oder Schlechtwettergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pzus xx 2",
          "label": "Kurzarbeitergeld / Schlechtwettergeld (Zusatzfrage nur f\u00fcr Arbeitnehmer)",
          "number": "9601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie 2002 Kurzarbeitergeld oder Schlechtwettergeld bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie 2002 Kurzarbeitergeld oder Schlechtwettergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_import_concept": "pzus xx 2",
          "view_import_note": "Q9601 | PZUS XX 2 | Kurzarbeitergeld / Schlechtwettergeld (Zusatzfrage nur f\u00fcr Arbeitnehmer)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44221.0,
          "view_rgt": 44223.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Kurzarbeitergeld",
              "label_de": "Ja, Kurzarbeitergeld",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Ja, Schlechtwettergeld",
              "label_de": "Ja, Schlechtwettergeld",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Nein, weder noch",
              "label_de": "Nein, weder noch",
              "value": 10
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9602": {
      "question": "9602",
      "name": "9602",
      "label": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX 2=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX 2=8",
          "label": "Wochen Kurzarbeitergeld",
          "number": "9602.0",
          "scale": "int",
          "text": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "text_de": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pzus081",
          "view_import_concept": "pzus081",
          "view_import_note": "Q9602 | PZUS081 | Wochen Kurzarbeitergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44222.0,
          "view_rgt": 44224.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9603": {
      "question": "9603",
      "name": "9603",
      "label": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Schlechtwettergeld bekommen?",
      "items": [
        {
          "concept": "pzus091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX 2=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9601 : PZUS XX 2=9",
          "label": "Wochen Schlechtwettergeld",
          "number": "9603.0",
          "scale": "int",
          "text": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Schlechtwettergeld bekommen?",
          "text_de": "F\u00fcr wie viele Wochen haben Sie Schlechtwettergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pzus091",
          "view_import_concept": "pzus091",
          "view_import_note": "Q9603 | PZUS091 | Wochen Schlechtwettergeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44223.0,
          "view_rgt": 44225.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9701": {
      "question": "9701",
      "name": "9701",
      "label": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
      "items": [
        {
          "label": "Dummy Rentenbez\u00fcge",
          "number": "9701.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente / Pension gezahlt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_import_concept": "par x / pwr x dummy",
          "view_import_note": "Q9701 | PAR X / PWR X Dummy | Dummy Rentenbez\u00fcge",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44224.0,
          "view_rgt": 44234.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "1.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "text_de": "Deutsche Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "2.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Beamtenversorgung",
          "text_de": "Beamtenversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "3.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Kriegsopferversorgung",
          "text_de": "Kriegsopferversorgung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "4.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "text_de": "Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenosenschaft)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "5.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "text_de": "Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "6.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "text_de": "Betriebliche Altersversorgung ( z.B. Werkspension)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "7.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "text_de": "Rente aus einer privaten Versicherung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 414.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "par x / pwr x dummy",
          "item": "8.0",
          "number": "9701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "label_de": "Altersrente/ -pension, Invalidenrente",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "label_de": "Witwenrente/ - pension /Waisenrente",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      ],
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9702": {
      "question": "9702",
      "name": "9702",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": "9702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par1",
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q9702 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44225.0,
          "view_rgt": 44235.0,
          "view_sort_id": 416.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9703": {
      "question": "9703",
      "name": "9703",
      "label": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=1 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": "9703.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr1",
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q9703 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44234.0,
          "view_rgt": 44236.0,
          "view_sort_id": 417.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9704": {
      "question": "9704",
      "name": "9704",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": "9704.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par2",
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q9704 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44235.0,
          "view_rgt": 44237.0,
          "view_sort_id": 418.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9705": {
      "question": "9705",
      "name": "9705",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=2 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": "9705.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr2",
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q9705 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44236.0,
          "view_rgt": 44238.0,
          "view_sort_id": 419.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9706": {
      "question": "9706",
      "name": "9706",
      "label": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Rente",
          "number": "9706.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch die Kriegsopferversorgung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par3",
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q9706 | PAR3 | Kriegsopferversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44237.0,
          "view_rgt": 44239.0,
          "view_sort_id": 420.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9707": {
      "question": "9707",
      "name": "9707",
      "label": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=3 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "number": "9707.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten durch die Kriegsopferversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr3",
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q9707 | PWR3 | Kriegsopferversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44238.0,
          "view_rgt": 44240.0,
          "view_sort_id": 421.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9708": {
      "question": "9708",
      "name": "9708",
      "label": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": "9708.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft). Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par4",
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q9708 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44239.0,
          "view_rgt": 44241.0,
          "view_sort_id": 422.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9709": {
      "question": "9709",
      "name": "9709",
      "label": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=4 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": "9709.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr4",
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q9709 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44240.0,
          "view_rgt": 44242.0,
          "view_sort_id": 423.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9710": {
      "question": "9710",
      "name": "9710",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": "9710.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par5",
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q9710 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44241.0,
          "view_rgt": 44243.0,
          "view_sort_id": 424.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9711": {
      "question": "9711",
      "name": "9711",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=5 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": "9711.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL), Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr5",
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q9711 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44242.0,
          "view_rgt": 44244.0,
          "view_sort_id": 425.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9712": {
      "question": "9712",
      "name": "9712",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": "9712.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Altersrente/ -pension, Invalidenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par6",
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q9712 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44243.0,
          "view_rgt": 44245.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9713": {
      "question": "9713",
      "name": "9713",
      "label": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=6 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": "9713.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten im Rahmen der betrieblichen Altersversorgung (z.B. Werkspension) Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr6",
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q9713 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44244.0,
          "view_rgt": 44246.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9714": {
      "question": "9714",
      "name": "9714",
      "label": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": "9714.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente aus einer privaten Versicherung. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par7",
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q9714 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44245.0,
          "view_rgt": 44247.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9715": {
      "question": "9715",
      "name": "9715",
      "label": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=7 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": "9715.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten aus einer privaten Versicherung Witwenrente/-pension/Waisenrente. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr7",
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q9715 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44246.0,
          "view_rgt": 44248.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9716": {
      "question": "9716",
      "name": "9716",
      "label": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "par8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": "9716.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten Altersrente/ -pension, Invalidenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "par8",
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q9716 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44247.0,
          "view_rgt": 44249.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9717": {
      "question": "9717",
      "name": "9717",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Altersrente/ -pension, Invalidenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=1",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": "9717.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Altersrente/ -pension, Invalidenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Altersrente/ -pension, Invalidenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "parso",
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q9717 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44248.0,
          "view_rgt": 44250.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9718": {
      "question": "9718",
      "name": "9718",
      "label": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
      "items": [
        {
          "concept": "pwr8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": "9718.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "text_de": "Sie erhalten Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger. Wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2002?",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwr8",
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q9718 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44249.0,
          "view_rgt": 44251.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9719": {
      "question": "9719",
      "name": "9719",
      "label": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9701 : PAR X / PWR X Dummy ST=8 & SC=2",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": "9719.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben einen Betrag f\u00fcr eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente angegeben. Um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwrso",
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q9719 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44250.0,
          "view_rgt": 44252.0,
          "view_sort_id": 433.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9720": {
      "question": "9720",
      "name": "9720",
      "items": [
        {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": "9720.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "parka",
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q9720 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44251.0,
          "view_rgt": 44253.0,
          "view_sort_id": 434.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9721": {
      "question": "9721",
      "name": "9721",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": "9721.0",
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pwrka",
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q9721 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44252.0,
          "view_rgt": 44254.0,
          "view_sort_id": 435.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9800": {
      "question": "9800",
      "name": "9800",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": "9800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pges01",
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q9800 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44253.0,
          "view_rgt": 44255.0,
          "view_sort_id": 436.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9901": {
      "question": "9901",
      "name": "9901",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "number": "9901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pbeh1",
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q9901 | PBEH1 | Schwer-/ Erwerbsgemindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44254.0,
          "view_rgt": 44256.0,
          "view_sort_id": 437.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9902": {
      "question": "9902",
      "name": "9902",
      "label": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?",
      "items": [
        {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9901 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9901 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he",
          "number": "9902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung nach der letzten Feststellung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pbeh2",
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q9902 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44255.0,
          "view_rgt": 44257.0,
          "view_sort_id": 438.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9992": {
      "question": "9992",
      "name": "9992",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": "9992.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 92.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q9992 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44394.0,
          "view_sort_id": 577.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9993": {
      "question": "9993",
      "name": "9993",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": "9993.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 93.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdauer2",
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q9993 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44393.0,
          "view_rgt": 44395.0,
          "view_sort_id": 576.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9994": {
      "question": "9994",
      "name": "9994",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": [
        {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": "9994.0",
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 94.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdauer1",
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q9994 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44392.0,
          "view_rgt": 44394.0,
          "view_sort_id": 575.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9995": {
      "question": "9995",
      "name": "9995",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": "9995.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 95.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pform",
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q9995 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44391.0,
          "view_rgt": 44393.0,
          "view_sort_id": 574.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9996": {
      "question": "9996",
      "name": "9996",
      "label": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Minute]",
      "items": [
        {
          "label": "Uhrzeit Ende Interview [Minute]",
          "number": "9996.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Minute]",
          "text_de": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Minute]",
          "view_calculated_item": 96.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdatmi",
          "view_import_note": "Q9996 | PDATMI | Uhrzeit Ende Interview [Minute]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44390.0,
          "view_rgt": 44392.0,
          "view_sort_id": 573.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9997": {
      "question": "9997",
      "name": "9997",
      "label": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Stunde]",
      "items": [
        {
          "label": "Uhrzeit Ende Interview [Stunde]",
          "number": "9997.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Stunde]",
          "text_de": "Um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?\n\n[Stunde]",
          "view_calculated_item": 97.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "pdatst",
          "view_import_note": "Q9997 | PDATST | Uhrzeit Ende Interview [Stunde]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44389.0,
          "view_rgt": 44391.0,
          "view_sort_id": 572.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9998": {
      "question": "9998",
      "name": "9998",
      "label": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pdatm",
          "label": "Datum Interview [Monat]",
          "number": "9998.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Monat]",
          "view_calculated_item": 98.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdatm",
          "view_import_concept": "pdatm",
          "view_import_note": "Q9998 | PDATM | Datum Interview [Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44388.0,
          "view_rgt": 44390.0,
          "view_sort_id": 571.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9999": {
      "question": "9999",
      "name": "9999",
      "label": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
      "items": [
        {
          "concept": "pdatt",
          "label": "Datum Interview [Tag]",
          "number": "9999.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute?\n\n[Tag]",
          "view_calculated_item": 99.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdatt",
          "view_import_concept": "pdatt",
          "view_import_note": "Q9999 | PDATT | Datum Interview [Tag]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44385.0,
          "view_rgt": 44389.0,
          "view_sort_id": 570.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Ja\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": "10001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdr2",
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q10001 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44256.0,
          "view_rgt": 44258.0,
          "view_sort_id": 439.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": "10002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche in den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pdr1",
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q10002 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44257.0,
          "view_rgt": 44259.0,
          "view_sort_id": 440.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10100": {
      "question": "10100",
      "name": "10100",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2002 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q101000,2] *GOTO 103000\n",
          "goto": "*IF [Q101000,2] *GOTO 103000",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": "10100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2002 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2002 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pkr1",
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q10100 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44258.0,
          "view_rgt": 44260.0,
          "view_sort_id": 441.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10201": {
      "question": "10201",
      "name": "10201",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr also 2002, im Krankenhaus verbracht?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": "10201.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr also 2002, im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr also 2002, im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pkr2",
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q10201 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44259.0,
          "view_rgt": 44261.0,
          "view_sort_id": 442.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10202": {
      "question": "10202",
      "name": "10202",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2002 ins Krankenhaus?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2012",
          "number": "10202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2002 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2002 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pkr3",
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q10202 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2012",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44260.0,
          "view_rgt": 44262.0,
          "view_sort_id": 443.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10300": {
      "question": "10300",
      "name": "10300",
      "label": "Falls Sie im Jahr 2002 erwerbst\u00e4tig waren:Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q103000,4] *GOTO 105000\n",
          "goto": "*IF [Q103000,4] *GOTO 105000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": "10300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Falls Sie im Jahr 2002 erwerbst\u00e4tig waren:Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Falls Sie im Jahr 2002 erwerbst\u00e4tig waren:Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pkr4",
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q10300 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44261.0,
          "view_rgt": 44263.0,
          "view_sort_id": 444.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, war 2002 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Trifft nicht zu, war 2002 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10401": {
      "question": "10401",
      "name": "10401",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2002 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Anzahl krankheitsbedingter Fehltage\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "10401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2002 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2002 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr5",
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q10401 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44262.0,
          "view_rgt": 44264.0,
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Anzahl krankheitsbedingter Fehltage",
              "label_de": "Anzahl krankheitsbedingter Fehltage",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10402": {
      "question": "10402",
      "name": "10402",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2002 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": [
        {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10401 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10401 : PKR5=2",
          "instruction": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte alle Tage an, nicht nur die, f\u00fcr die Sie eine \u00e4rztliche Arbeitsunf\u00e4higkeitsbescheinigung erhalten haben.",
          "label": "Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": "10402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2002 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2002 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr6",
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q10402 | PKR6 | Anzahl krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44263.0,
          "view_rgt": 44265.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10500": {
      "question": "10500",
      "name": "10500",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": "10500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf [u]Beihilfe[/u] oder [u]Heilf\u00fcrsorge[/u] f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pbei",
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q10500 | PBEI | Anspruch auf Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44264.0,
          "view_rgt": 44266.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10600": {
      "question": "10600",
      "name": "10600",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q106000,2] *GOTO 113000 \n*IF [Q106000,3] *GOTO 117000\n",
          "goto": "*IF [Q106000,2] *GOTO 113000 \n*IF [Q106000,3] *GOTO 117000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": "10600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pkv01",
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q10600 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44265.0,
          "view_rgt": 44267.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gar nicht versichert",
              "label_de": "Gar nicht versichert",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10701": {
      "question": "10701",
      "name": "10701",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": "10701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_first_concept": "pkv02",
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q10701 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44266.0,
          "view_rgt": 44268.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer",
              "label_de": "Barmer",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TKK",
              "label_de": "TKK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK",
              "label_de": "IKK",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH",
              "label_de": "KKH",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "GEK",
              "label_de": "GEK",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10702": {
      "question": "10702",
      "name": "10702",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10701 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10701 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": "10702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q10702 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44267.0,
          "view_rgt": 44269.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10800": {
      "question": "10800",
      "name": "10800",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": "10800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2001 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkkw",
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q10800 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44268.0,
          "view_rgt": 44270.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10900": {
      "question": "10900",
      "name": "10900",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": "10900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_first_concept": "pkv03",
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q10900 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44269.0,
          "view_rgt": 44271.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "- beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "- mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "- versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11000": {
      "question": "11000",
      "name": "11000",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q110000,2] *GOTO 117000\n",
          "goto": "*IF [Q110000,2] *GOTO 117000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": "11000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkv04",
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q11000 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44270.0,
          "view_rgt": 44272.0,
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11101": {
      "question": "11101",
      "name": "11101",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro pro Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11101.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "pkv06",
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q11101 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44271.0,
          "view_rgt": 44273.0,
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro pro Monat",
              "label_de": "Euro pro Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11102": {
      "question": "11102",
      "name": "11102",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "pkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11101 : PKV06=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11101 : PKV06=2",
          "label": "H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro im Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "pkv05",
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q11102 | PKV05 | H\u00f6he Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44272.0,
          "view_rgt": 44274.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11200": {
      "question": "11200",
      "name": "11200",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": [
        {
          "description": "Routing:\n*IF [Q112000,7] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,8] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,9] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,10] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,11] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,12] *GOTO 117000\n",
          "goto": "*IF [Q112000,7] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,8] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,9] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,10] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,11] *GOTO 117000 \n*IF [Q112000,12] *GOTO 117000",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": "11200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q11200 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44273.0,
          "view_rgt": 44281.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "11200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "11200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "11200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": "11200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "11200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": "11200.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "sn": 6
        }
      ],
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11300": {
      "question": "11300",
      "name": "11300",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q113000,1] *GOTO 117000\n",
          "goto": "*IF [Q113000,1] *GOTO 117000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": "11300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "ppkv01",
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q11300 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44274.0,
          "view_rgt": 44282.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11401": {
      "question": "11401",
      "name": "11401",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nErste Option (\u00bbEuro im Monat\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": "11401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "ppkv03",
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q11401 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44281.0,
          "view_rgt": 44283.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11402": {
      "question": "11402",
      "name": "11402",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11401 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11401 : PPKV03=2",
          "label": "H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "number": "11402.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? \n\n[Euro pro Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "ppkv02",
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q11402 | PPKV02 | H\u00f6he Krankenversicherungsbeitrag [Euro pro Monat]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44282.0,
          "view_rgt": 44284.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11501": {
      "question": "11501",
      "name": "11501",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option (\u00bbAu\u00dfer mir noch weitere Personen\u00ab) keine Option zum ankreuzen; kein Wert in den Daten\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": "11501.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "ppkv04",
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q11501 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44283.0,
          "view_rgt": 44285.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11502": {
      "question": "11502",
      "name": "11502",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": [
        {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11501 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11501 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": "11502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_first_concept": "ppkv05",
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q11502 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44284.0,
          "view_rgt": 44286.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11600": {
      "question": "11600",
      "name": "11600",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": "11600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv06",
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q11600 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44285.0,
          "view_rgt": 44287.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11700": {
      "question": "11700",
      "name": "11700",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": "11700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "ppol1",
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q11700 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44286.0,
          "view_rgt": 44288.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11800": {
      "question": "11800",
      "name": "11800",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q118000,2] *GOTO 120010\n",
          "goto": "*IF [Q118000,2] *GOTO 120010",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": "11800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "ppol2",
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q11800 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44287.0,
          "view_rgt": 44289.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11901": {
      "question": "11901",
      "name": "11901",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": "11901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "ppol3",
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q11901 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44288.0,
          "view_rgt": 44290.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90/Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90/Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "PDS",
              "label_de": "PDS",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU / Republikaner",
              "label_de": "DVU / Republikaner",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11902": {
      "question": "11902",
      "name": "11902",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11901 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11901 : PPOL3=1,2,3,4,5,6,7,8",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": "11902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "ppol4",
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q11902 | PPOL4 | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44289.0,
          "view_rgt": 44291.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12001": {
      "question": "12001",
      "name": "12001",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nItem 3 = neu\n**Item 11 = PP2012\n",
          "label": "Sorgen",
          "number": "12001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten - machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q12001 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44290.0,
          "view_rgt": 44302.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "1.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor01",
          "view_sort_id": 474.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "2.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor02",
          "view_sort_id": 475.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "3.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit?",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor03",
          "view_sort_id": 476.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "4.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor04",
          "view_sort_id": 477.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "5.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor05",
          "view_sort_id": 478.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "6.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor06",
          "view_sort_id": 479.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "7.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Einf\u00fchrung des Euro statt der D-Mark?",
          "text_de": "\u00dcber die Einf\u00fchrung des Euro statt der D-Mark?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "8.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor08",
          "view_sort_id": 481.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "9.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor09",
          "view_sort_id": 482.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": "10.0",
          "number": "12001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "psor10",
          "view_sort_id": 483.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12002": {
      "question": "12002",
      "name": "12002",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": "12002.0",
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q12002 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44291.0,
          "view_rgt": 44303.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12100": {
      "question": "12100",
      "name": "12100",
      "label": "Wo haben Sie vor der deutschen Wiedervereinigung, also vor 1989, gewohnt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pwied",
          "concept": "pwied",
          "label": "Wohnort vor deutscher Wiedervereinigung",
          "number": "12100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wo haben Sie vor der deutschen Wiedervereinigung, also vor 1989, gewohnt?",
          "text_de": "Wo haben Sie vor der deutschen Wiedervereinigung, also vor 1989, gewohnt?",
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_first_concept": "pwied",
          "view_import_concept": "pwied",
          "view_import_note": "Q12100 | PWIED | Wohnort vor deutscher Wiedervereinigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44302.0,
          "view_rgt": 44304.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In der DDR (einschlie\u00dflich Berlin-Ost)",
              "label_de": "In der DDR (einschlie\u00dflich Berlin-Ost)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In der Bundesrepublik (einschlie\u00dflich Berlin-West)",
              "label_de": "In der Bundesrepublik (einschlie\u00dflich Berlin-West)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12200": {
      "question": "12200",
      "name": "12200",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q122000,2] *GOTO 125000\n",
          "goto": "*IF [Q122000,2] *GOTO 125000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "12200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "psta1",
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q12200 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44303.0,
          "view_rgt": 44305.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12301": {
      "question": "12301",
      "name": "12301",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "12301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "psta2",
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q12301 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44304.0,
          "view_rgt": 44306.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12302": {
      "question": "12302",
      "name": "12302",
      "label": "und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12301 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12301 : PSTA2=1",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "12302.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q12302 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44305.0,
          "view_rgt": 44307.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12400": {
      "question": "12400",
      "name": "12400",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q124000,1] *GOTO 136010 \n*IF [Q124000,2] *GOTO 129000\n",
          "goto": "*IF [Q124000,1] *GOTO 136010 \n*IF [Q124000,2] *GOTO 129000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": "12400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "psta3",
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q12400 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44306.0,
          "view_rgt": 44308.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12500": {
      "question": "12500",
      "name": "12500",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": "12500.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q12500 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44307.0,
          "view_rgt": 44309.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12600": {
      "question": "12600",
      "name": "12600",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Geburtsort Deutschland",
          "number": "12600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "pnat01",
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q12600 | PNAT01 | Geburtsort Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44308.0,
          "view_rgt": 44310.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12700": {
      "question": "12700",
      "name": "12700",
      "label": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten Deutsche in deren Wohnung besucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna02",
          "concept": "pna02",
          "label": "Kontakte/besucht",
          "number": "12700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten Deutsche in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 12 Monaten Deutsche in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pna02",
          "view_import_concept": "pna02",
          "view_import_note": "Q12700 | PNA02 | Kontakte/besucht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44309.0,
          "view_rgt": 44311.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12800": {
      "question": "12800",
      "name": "12800",
      "label": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten von Deutschen in Ihrer Wohnung besucht?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna03",
          "concept": "pna03",
          "label": "Kontakte/besucht worden",
          "number": "12800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten von Deutschen in Ihrer Wohnung besucht?",
          "text_de": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten von Deutschen in Ihrer Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "pna03",
          "view_import_concept": "pna03",
          "view_import_note": "Q12800 | PNA03 | Kontakte/besucht worden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44310.0,
          "view_rgt": 44312.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12900": {
      "question": "12900",
      "name": "12900",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": "12900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "pna04",
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q12900 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44311.0,
          "view_rgt": 44313.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "label_de": "- \u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- oder teils - teils?",
              "label_de": "- oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13001": {
      "question": "13001",
      "name": "13001",
      "label": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht, die deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht nicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt. Wie ist das bei Ihnen?\nW5ie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung deutsch sprechen? Und schreiben?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": "13001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht, die deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht nicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt. Wie ist das bei Ihnen?\nW5ie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung deutsch sprechen? Und schreiben?",
          "text_de": "Wenn man als Ausl\u00e4nder oder Aussiedler nach Deutschland kommt, hat man es nicht leicht, die deutsche Sprache zu lernen. Auf der anderen Seite: Wer lange hier lebt, kann vielleicht nicht mehr so gut die Sprache des Landes, aus dem er oder seine Familie kommt. Wie ist das bei Ihnen?\nW5ie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung deutsch sprechen? Und schreiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "pna xx 1",
          "view_import_note": "Q13001 | PNA XX 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44312.0,
          "view_rgt": 44316.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 1",
          "item": "5.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "pna05",
          "view_sort_id": 496.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 1",
          "item": "6.0",
          "number": "13001.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "pna06",
          "view_sort_id": 497.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13002": {
      "question": "13002",
      "name": "13002",
      "label": "Wie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung noch die Sprache Ihres Herkunftslandes sprechen? Und schreiben?",
      "items": [
        {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": "13002.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung noch die Sprache Ihres Herkunftslandes sprechen? Und schreiben?",
          "text_de": "Wie gut k\u00f6nnen Sie nach Ihrer eigenen Einsch\u00e4tzung noch die Sprache Ihres Herkunftslandes sprechen? Und schreiben?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "pna xx 2",
          "view_import_note": "Q13002 | PNA XX 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44313.0,
          "view_rgt": 44319.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 2",
          "item": "7.0",
          "number": "13002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen",
          "text_de": "Sprechen",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "pna07",
          "view_sort_id": 499.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pna xx 2",
          "item": "8.0",
          "number": "13002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Schreiben",
          "text_de": "Schreiben",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "pna08",
          "view_sort_id": 500.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13100": {
      "question": "13100",
      "name": "13100",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": "13100.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "pna09",
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q13100 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44316.0,
          "view_rgt": 44320.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13200": {
      "question": "13200",
      "name": "13200",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q132000,1] *GOTO 134000\n",
          "goto": "*IF [Q132000,1] *GOTO 134000",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": "13200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "pnat10",
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q13200 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44319.0,
          "view_rgt": 44321.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13301": {
      "question": "13301",
      "name": "13301",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": "13301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pnat11",
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q13301 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44320.0,
          "view_rgt": 44322.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13302": {
      "question": "13302",
      "name": "13302",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13301 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13301 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": "13302.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pnat12",
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q13302 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44321.0,
          "view_rgt": 44323.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13303": {
      "question": "13303",
      "name": "13303",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13301 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13301 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": "13303.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pnat13",
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q13303 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44322.0,
          "view_rgt": 44324.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13400": {
      "question": "13400",
      "name": "13400",
      "label": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna14",
          "concept": "pna14",
          "label": "Verbundenheit Deutschland",
          "number": "13400.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher?",
          "text_de": "Wie sehr f\u00fchlen Sie sich als Deutscher?",
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "pna14",
          "view_import_concept": "pna14",
          "view_import_note": "Q13400 | PNA14 | Verbundenheit Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44323.0,
          "view_rgt": 44325.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll und ganz",
              "label_de": "Voll und ganz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u00dcberwiegend",
              "label_de": "\u00dcberwiegend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In mancher Beziehung",
              "label_de": "In mancher Beziehung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kaum",
              "label_de": "Kaum",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich noch dem Land verbunden, aus dem Sie oder Ihre Familie kommen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pna15",
          "concept": "pna15",
          "label": "Verbundenheit Heimatland",
          "number": "13500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich noch dem Land verbunden, aus dem Sie oder Ihre Familie kommen?",
          "text_de": "Und wie sehr f\u00fchlen Sie sich noch dem Land verbunden, aus dem Sie oder Ihre Familie kommen?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pna15",
          "view_import_concept": "pna15",
          "view_import_note": "Q13500 | PNA15 | Verbundenheit Heimatland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44324.0,
          "view_rgt": 44326.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In mancher Beziehung",
              "label_de": "In mancher Beziehung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Kaum",
              "label_de": "Kaum",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13601": {
      "question": "13601",
      "name": "13601",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": "13601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "psex",
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q13601 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44325.0,
          "view_rgt": 44327.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13602": {
      "question": "13602",
      "name": "13602",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": [
        {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": "13602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q13602 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44326.0,
          "view_rgt": 44328.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13701": {
      "question": "13701",
      "name": "13701",
      "label": "Haben oder hatten sie Geschiwster?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pgesch",
          "label": "Geschwister",
          "number": "13701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben oder hatten sie Geschiwster?",
          "text_de": "Haben oder hatten sie Geschiwster?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pgesch",
          "view_import_note": "Q13701 | PGESCH | Geschwister",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44327.0,
          "view_rgt": 44329.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13702": {
      "question": "13702",
      "name": "13702",
      "label": "und zwar: \n\n[Anzahl Br\u00fcder]",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13701 : PGESCH=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13701 : PGESCH=1",
          "label": "Anzahl Br\u00fcder",
          "number": "13702.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: \n\n[Anzahl Br\u00fcder]",
          "text_de": "und zwar: \n\n[Anzahl Br\u00fcder]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pgesch2",
          "view_import_note": "Q13702 | PGESCH2 | Anzahl Br\u00fcder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44328.0,
          "view_rgt": 44330.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13703": {
      "question": "13703",
      "name": "13703",
      "label": "und zwar: \n\n[Anzahl Schwestern]",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13701 : PGESCH=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13701 : PGESCH=1",
          "label": "Anzahl Schwestern",
          "number": "13703.0",
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: \n\n[Anzahl Schwestern]",
          "text_de": "und zwar: \n\n[Anzahl Schwestern]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_import_concept": "pgesch3",
          "view_import_note": "Q13703 | PGESCH3 | Anzahl Schwestern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44329.0,
          "view_rgt": 44331.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13800": {
      "question": "13800",
      "name": "13800",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q138000,1] *GOTO 140010\n",
          "goto": "*IF [Q138000,1] *GOTO 140010",
          "label": "Familienstand",
          "number": "13800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_first_concept": "pfamst",
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q13800 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44330.0,
          "view_rgt": 44332.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden",
              "label_de": "Geschieden",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet",
              "label_de": "Verwitwet",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13901": {
      "question": "13901",
      "name": "13901",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": "13901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "pp1",
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q13901 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44331.0,
          "view_rgt": 44333.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13902": {
      "question": "13902",
      "name": "13902",
      "label": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13901 : PP1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13901 : PP1=1",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": "13902.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner / Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "pp2",
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q13902 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44332.0,
          "view_rgt": 44334.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13903": {
      "question": "13903",
      "name": "13903",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13902 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13902 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": "13903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners / Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q13903 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44333.0,
          "view_rgt": 44335.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14001": {
      "question": "14001",
      "name": "14001",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "14001.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q14001 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44334.0,
          "view_rgt": 44341.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "14001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "14001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "14001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "14001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "14001.0",
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14002": {
      "question": "14002",
      "name": "14002",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": "14002.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "puntno",
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q14002 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44335.0,
          "view_rgt": 44342.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14003": {
      "question": "14003",
      "name": "14003",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": "14003.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "punt12",
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q14003 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44341.0,
          "view_rgt": 44343.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14004": {
      "question": "14004",
      "name": "14004",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": "14004.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q14004 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44342.0,
          "view_rgt": 44344.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14005": {
      "question": "14005",
      "name": "14005",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": "14005.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "punt22",
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q14005 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44343.0,
          "view_rgt": 44345.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14006": {
      "question": "14006",
      "name": "14006",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": "14006.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q14006 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44344.0,
          "view_rgt": 44346.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14007": {
      "question": "14007",
      "name": "14007",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": "14007.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "punt32",
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q14007 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44345.0,
          "view_rgt": 44347.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14008": {
      "question": "14008",
      "name": "14008",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": "14008.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q14008 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44346.0,
          "view_rgt": 44348.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14009": {
      "question": "14009",
      "name": "14009",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": "14009.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "punt42",
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q14009 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44347.0,
          "view_rgt": 44349.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14010": {
      "question": "14010",
      "name": "14010",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": "14010.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q14010 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44348.0,
          "view_rgt": 44350.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14011": {
      "question": "14011",
      "name": "14011",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": [
        {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": "14011.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2002, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "punt52",
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q14011 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44349.0,
          "view_rgt": 44351.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14012": {
      "question": "14012",
      "name": "14012",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14001 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": "14012.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q14012 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44350.0,
          "view_rgt": 44352.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14101": {
      "question": "14101",
      "name": "14101",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2001 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": [
        {
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "14101.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2001 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2001 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx 1",
          "view_import_note": "Q14101 | PFS XXX 1 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 44351.0,
          "view_rgt": 44363.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "21.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "31.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "41.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn / Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "51.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner / Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "61.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 540.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "71.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner / Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 541.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "81.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 542.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "91.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 543.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "101.0",
          "number": "14101.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_sort_id": 544.0,
          "sn": 10
        }
      ],
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14102": {
      "question": "14102",
      "name": "14102",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "14102.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q14102 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44352.0,
          "view_rgt": 44364.0,
          "view_sort_id": 545.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14103": {
      "question": "14103",
      "name": "14103",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2001 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": "14103.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2001 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2001 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfsno",
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q14103 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 44363.0,
          "view_rgt": 44365.0,
          "view_sort_id": 546.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14104": {
      "question": "14104",
      "name": "14104",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/geheiratet",
          "number": "14104.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs012",
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q14104 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44364.0,
          "view_rgt": 44366.0,
          "view_sort_id": 547.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14105": {
      "question": "14105",
      "name": "14105",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/geheiratet",
          "number": "14105.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs013",
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q14105 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44365.0,
          "view_rgt": 44367.0,
          "view_sort_id": 548.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14106": {
      "question": "14106",
      "name": "14106",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 mit Ihrem Partner zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/zusammengezogen",
          "number": "14106.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 mit Ihrem Partner zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 mit Ihrem Partner zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs022",
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q14106 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44366.0,
          "view_rgt": 44368.0,
          "view_sort_id": 549.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14107": {
      "question": "14107",
      "name": "14107",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 mit Ihrem Partner zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/zusammengezogen",
          "number": "14107.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 mit Ihrem Partner zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2001 mit Ihrem Partner zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs023",
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q14107 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44367.0,
          "view_rgt": 44369.0,
          "view_sort_id": 550.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14108": {
      "question": "14108",
      "name": "14108",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2001 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Kind geboren",
          "number": "14108.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2001 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2001 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs032",
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q14108 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44368.0,
          "view_rgt": 44370.0,
          "view_sort_id": 551.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14109": {
      "question": "14109",
      "name": "14109",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2001 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Kind geboren",
          "number": "14109.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2001 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2001 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs033",
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q14109 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44369.0,
          "view_rgt": 44371.0,
          "view_sort_id": 552.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14110": {
      "question": "14110",
      "name": "14110",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2001 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Kind aus Haushalt",
          "number": "14110.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2001 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2001 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs042",
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q14110 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44370.0,
          "view_rgt": 44372.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14111": {
      "question": "14111",
      "name": "14111",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2001 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Kind aus Haushalt",
          "number": "14111.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2001 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2001 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs043",
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q14111 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44371.0,
          "view_rgt": 44373.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14112": {
      "question": "14112",
      "name": "14112",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2001 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/getrennt",
          "number": "14112.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2001 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2001 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs052",
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q14112 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44372.0,
          "view_rgt": 44374.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14113": {
      "question": "14113",
      "name": "14113",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2001 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/getrennt",
          "number": "14113.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2001 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2001 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs053",
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q14113 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44373.0,
          "view_rgt": 44375.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14114": {
      "question": "14114",
      "name": "14114",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2001 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/geschieden",
          "number": "14114.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2001 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2001 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs062",
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q14114 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44374.0,
          "view_rgt": 44376.0,
          "view_sort_id": 557.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14115": {
      "question": "14115",
      "name": "14115",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2001 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/geschieden",
          "number": "14115.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2001 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2001 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs063",
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q14115 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44375.0,
          "view_rgt": 44377.0,
          "view_sort_id": 558.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14116": {
      "question": "14116",
      "name": "14116",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Ehepartner verstorben",
          "number": "14116.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs072",
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q14116 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44376.0,
          "view_rgt": 44378.0,
          "view_sort_id": 559.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14117": {
      "question": "14117",
      "name": "14117",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Ehepartner verstorben",
          "number": "14117.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs073",
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q14117 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44377.0,
          "view_rgt": 44379.0,
          "view_sort_id": 560.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14118": {
      "question": "14118",
      "name": "14118",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Vater verstorben",
          "number": "14118.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs082",
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q14118 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44378.0,
          "view_rgt": 44380.0,
          "view_sort_id": 561.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14119": {
      "question": "14119",
      "name": "14119",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Vater verstorben",
          "number": "14119.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs083",
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q14119 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44379.0,
          "view_rgt": 44381.0,
          "view_sort_id": 562.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14120": {
      "question": "14120",
      "name": "14120",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Mutter verstorben",
          "number": "14120.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs092",
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q14120 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44380.0,
          "view_rgt": 44382.0,
          "view_sort_id": 563.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14121": {
      "question": "14121",
      "name": "14121",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Mutter verstorben",
          "number": "14121.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2001 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs093",
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q14121 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44381.0,
          "view_rgt": 44383.0,
          "view_sort_id": 564.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14122": {
      "question": "14122",
      "name": "14122",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2001 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/sonstiges",
          "number": "14122.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2001 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2001 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2002 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs102",
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q14122 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2002/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44382.0,
          "view_rgt": 44384.0,
          "view_sort_id": 565.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14123": {
      "question": "14123",
      "name": "14123",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2001 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
      "items": [
        {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PFS XXX 1=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/sonstiges",
          "number": "14123.0",
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2001 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2001 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2003 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "pfs103",
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q14123 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2003/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 44383.0,
          "view_rgt": 44385.0,
          "view_sort_id": 566.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": [
        {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der 0 ganz und gar unzufrieden, 10 ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der 0 ganz und gar unzufrieden, 10 ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": "14200.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_import_concept": "pzule x",
          "view_import_note": "Q14200 | PZULE X | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 44384.0,
          "view_rgt": 44388.0,
          "view_sort_id": 567.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": "1.0",
          "number": "14200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_first_concept": "pzule1",
          "view_sort_id": 568.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": "2.0",
          "number": "14200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_first_concept": "pzule2",
          "view_sort_id": 569.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2003-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}