{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2014-e2",
  "period": 2014.0,
  "instrument": "soep-core-2014-e2",
  "questions": {
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name Kind",
          "number": 101.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "bname",
          "view_import_note": "Q101 | BNAME | Name Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 35951.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "items": [
        {
          "label": "Personennummer Kind",
          "number": 102.0,
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "bpnr",
          "view_import_note": "Q102 | BPNR | Personennummer Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35950.0,
          "view_rgt": 35952.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bgebj",
          "label": "Geburtsjahr Kind",
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "bgebj",
          "view_import_note": "Q201 | BGEBJ | Geburtsjahr Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 35951.0,
          "view_rgt": 35953.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2011",
              "label_de": "2011",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Geburtsmonat Kind",
          "number": 202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "bgebm",
          "view_import_note": "Q202 | BGEBM | Geburtsmonat Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35952.0,
          "view_rgt": 35954.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bstil1",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwort \"Habe l\u00e4nger gestillt\" in n\u00e4chster Frage codieren (BSTIL2).\n",
          "label": "Stillzeit",
          "number": 301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "bstil1",
          "view_import_note": "Q301 | BSTIL1 | Stillzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 35953.0,
          "view_rgt": 35955.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein, habe nicht gestillt",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "label_de": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q301 : BSTIL1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q301 : BSTIL1=3",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Monate an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Monate an!",
          "label": "Monate Stillzeit",
          "number": 302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "bstil2",
          "view_import_note": "Q302 | BSTIL2 | Monate Stillzeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35954.0,
          "view_rgt": 35956.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BAKT1\n**Statement 2 = BAKT2\n**Statement 3 = BAKT3\n**Statement 4 = BAKT4\n**Statement 5 = BAKT5\n**Statement 6 = BAKT6\n**Statement 7 = BAKT7\n",
          "label": "Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "number": 400.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "bakt x",
          "view_import_note": "Q400 | BAKT X | Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 35955.0,
          "view_rgt": 35964.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "1.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "2.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "3.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "4.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "5.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern",
          "text_de": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "6.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wennn andere traurig sind",
          "text_de": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wennn andere traurig sind",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "7.0",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt [/u]notwendig machten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bges1",
          "label": "Krankenhausaufenthalt Kind (12 Monate)",
          "number": 501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt [/u]notwendig machten?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten [u]12 Monaten[/u] gesundheitliche Probleme, die einen [u]Krankenhausaufenthalt [/u]notwendig machten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bges1",
          "view_import_note": "Q501 | BGES1 | Krankenhausaufenthalt Kind (12 Monate)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 35956.0,
          "view_rgt": 35965.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q501 : BGES1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q501 : BGES1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "label": "Anzahl Tage Krankenhaus",
          "number": 502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bges2",
          "view_import_note": "Q502 | BGES2 | Anzahl Tage Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35964.0,
          "view_rgt": 35966.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = BSTOR01\n**2 = BSTOR02\n**3 = BSTOR03\n**4 = BSTOR04\n**5 = BSTOR05\n**6 = BSTOR06\n**7 = BSTOR07\n**8 = BSTOR08\n**9 = BSTOR09\n**10 = BSTOR10\n**11 = BSTOR11\n**12 = BSTOR12\n**13 = BSTOR14\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Entwicklungsst\u00f6rungen / Erkrankungen  Kind",
          "number": 601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "text_de": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "bstor xx",
          "view_import_note": "Q601 | BSTOR XX | Entwicklungsst\u00f6rungen / Erkrankungen  Kind",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 35965.0,
          "view_rgt": 35980.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische Bronchitis",
          "text_de": "Chronische Bronchitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Spastische /akute Bronchitis",
          "text_de": "Spastische /akute Bronchitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "text_de": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "text_de": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Heuschnupfen",
          "text_de": "Heuschnupfen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Neurodermitis",
          "text_de": "Neurodermitis",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Fehlsichtigkeit (z.B. Kurz- bzw. Weitsichtigkeit, Schielen)",
          "text_de": "Fehlsichtigkeit (z.B. Kurz- bzw. Weitsichtigkeit, Schielen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "text_de": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 9
        },
        {
          "item": "10.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rung",
          "text_de": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 10
        },
        {
          "item": "11.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "St\u00f6rung der Motorik, des Bewegungsapparates",
          "text_de": "St\u00f6rung der Motorik, des Bewegungsapparates",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "sn": 11
        },
        {
          "item": "12.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "text_de": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "14.0",
          "number": 601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "sn": 13
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bstor13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : BSTOR XX=12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : BSTOR XX=12",
          "label": "Sonstige St\u00f6rungen",
          "number": 602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "bstor13",
          "view_import_note": "Q602 | BSTOR13 | Sonstige St\u00f6rungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35966.0,
          "view_rgt": 35981.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Gewicht in Kilogramm angeben!",
          "instruction_de": "Gewicht in Kilogramm angeben!",
          "label": "Gewicht Kind",
          "number": 701.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
          "text_de": "Wie ist gegenw\u00e4rtig das Gewicht Ihres Kindes?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "bgew",
          "view_import_note": "Q701 | BGEW | Gewicht Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35980.0,
          "view_rgt": 35982.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
      "items": [
        {
          "instruction": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "instruction_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "label": "Gr\u00f6\u00dfe Kind",
          "number": 702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df ist Ihr Kind gegenw\u00e4rtig?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "bgro",
          "view_import_note": "Q702 | BGRO | Gr\u00f6\u00dfe Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35981.0,
          "view_rgt": 35983.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BSIT1\n**Statement 2 = BSIT2\n**Statement 3 = BSIT3\n**Statement 4 = BSIT4\n**Statement 5 = BSIT5\n**Statement 6 = BSIT6\n**Statement 7 = BSIT7\n**Statement 8 = BSIT8\n**Statement 9 = BSIT9\n",
          "label": "Personen Kinderbetreuung",
          "number": 801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bsit x",
          "view_import_note": "Q801 | BSIT X | Personen Kinderbetreuung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 35982.0,
          "view_rgt": 35993.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "1.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(Ehe) Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "2.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "text_de": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "3.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "4.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "5.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Andere Verwandte",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "6.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "text_de": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "7.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "text_de": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "8.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung",
          "text_de": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "9.0",
          "number": 801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=1 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=1 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "number": 802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd1",
          "view_import_note": "Q802 | BSTD1 | Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35983.0,
          "view_rgt": 35994.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "803": {
      "question": "803",
      "name": "803",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=2 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=2 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Vater (falls nicht im HH)",
          "number": 803.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt der Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd2",
          "view_import_note": "Q803 | BSTD2 | Betreuungszeit Vater (falls nicht im HH)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35993.0,
          "view_rgt": 35995.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "804": {
      "question": "804",
      "name": "804",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=3 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=3 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "number": 804.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd3",
          "view_import_note": "Q804 | BSTD3 | Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35994.0,
          "view_rgt": 35996.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "805": {
      "question": "805",
      "name": "805",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=4 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=4 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Geschwister",
          "number": 805.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd4",
          "view_import_note": "Q805 | BSTD4 | Betreuungszeit Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35995.0,
          "view_rgt": 35997.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "806": {
      "question": "806",
      "name": "806",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=5 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=5 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Verwandte",
          "number": 806.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd5",
          "view_import_note": "Q806 | BSTD5 | Betreuungszeit Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35996.0,
          "view_rgt": 35998.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "807": {
      "question": "807",
      "name": "807",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=6 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=6 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Tagesmutter",
          "number": 807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter (au\u00dfer Haus) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd6",
          "view_import_note": "Q807 | BSTD6 | Betreuungszeit Tagesmutter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35997.0,
          "view_rgt": 35999.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "808": {
      "question": "808",
      "name": "808",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=7 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Kinderfrau (im HH)",
          "number": 808.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Kinderfrau (in Ihrem Haushalt) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd7",
          "view_import_note": "Q808 | BSTD7 | Betreuungszeit Kinderfrau (im HH)",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35998.0,
          "view_rgt": 36000.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "809": {
      "question": "809",
      "name": "809",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=8 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit Kindergarten etc.",
          "number": 809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe, der Kindergarten oder die Kindertageseinrichtung die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd8",
          "view_import_note": "Q809 | BSTD8 | Betreuungszeit Kindergarten etc.",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 35999.0,
          "view_rgt": 36001.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "810": {
      "question": "810",
      "name": "810",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=9 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BSIT X ST=9 & SC=1",
          "label": "Betreuungszeit andere Personen",
          "number": 810.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bstd9",
          "view_import_note": "Q810 | BSTD9 | Betreuungszeit andere Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36000.0,
          "view_rgt": 36002.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "811": {
      "question": "811",
      "name": "811",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bsitno",
          "label": "Keine weitere Betreuung Kind",
          "number": 811.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bsitno",
          "view_import_note": "Q811 | BSITNO | Keine weitere Betreuung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36001.0,
          "view_rgt": 36003.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, niemand",
              "label_de": "Nein, niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BAKTIV1\n**Statement 2 = BAKTIV2\n**Statement 3 = BAKTIV3\n**Statement 4 = BAKTIV4\n**Statement 5 = BAKTIV5\n**Statement 6 = BAKTIV6\n**Statement 7 = BAKTIV7\n**Statement 8 = BAKTIV8\n**Statement 9 = BAKTIV9\n",
          "label": "T\u00e4tigkeiten mit Kind",
          "number": 900.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen [u]gemeinsam mit Ihrem Kind[/u] folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "baktiv x",
          "view_import_note": "Q900 | BAKTIV X | T\u00e4tigkeiten mit Kind",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36002.0,
          "view_rgt": 36013.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "1.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(Vor-) Singen von Kinderliedern",
          "text_de": "(Vor-) Singen von Kinderliedern",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "2.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "text_de": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "3.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Malen oder Basteln",
          "text_de": "Malen oder Basteln",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "4.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "text_de": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "5.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "text_de": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "6.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zum Spielplatz gehen",
          "text_de": "Zum Spielplatz gehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "7.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "text_de": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "8.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "text_de": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "baktiv x",
          "item": "9.0",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "text_de": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mehrmals die Woche",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mindestens einmal die Woche",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1001": {
      "question": "1001",
      "name": "1001",
      "label": "Darf Ihr Kind schon alleine, also ohne Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "btv1",
          "label": "Kind alleine Fernsehen",
          "number": 1001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Darf Ihr Kind schon alleine, also ohne Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
          "text_de": "Darf Ihr Kind schon alleine, also ohne Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "btv1",
          "view_import_note": "Q1001 | BTV1 | Kind alleine Fernsehen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36003.0,
          "view_rgt": 36014.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nur selten, ausnahmsweise",
              "label_de": "Nur selten, ausnahmsweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht",
              "label_de": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1002": {
      "question": "1002",
      "name": "1002",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1001 : BTV1=1,2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1001 : BTV1=1,2",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Stunden pro Woche an!",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Stunden pro Woche an!",
          "label": "Stunden Fernsehen Kind alleine",
          "number": 1002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "btv2",
          "view_import_note": "Q1002 | BTV2 | Stunden Fernsehen Kind alleine",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36013.0,
          "view_rgt": 36015.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nNumber of Fields: 11\n**\n**1 = BVERGL1\n**2 = BVERGL2\n**3 = BVERGL3\n**4 = BVERGL4\n",
          "instruction": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu,\nje weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "instruction_de": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu,\nje weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu!",
          "label": "Vergleich mit anderen Kindern",
          "number": 1100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu anderen Kindern gleichen Alters beurteilen?\n\nMein Kind ...",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "bvergl x",
          "view_import_note": "Q1100 | BVERGL X | Vergleich mit anderen Kindern",
          "view_import_type": "Left Right Matrix",
          "view_lft": 36014.0,
          "view_rgt": 36020.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "1.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher sch\u00fcchtern",
          "text_de": "ist eher sch\u00fcchtern",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "2.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher konzentriert",
          "text_de": "ist eher konzentriert",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "3.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "ist eher trotzig",
          "text_de": "ist eher trotzig",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bvergl x",
          "item": "4.0",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "begreift eher schnell",
          "text_de": "begreift eher schnell",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ist eher kontaktfreudig",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "ist eher leicht ablenkbar",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "ist eher folgsam",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "braucht mehr Zeit",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1201": {
      "question": "1201",
      "name": "1201",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BSPR3\n**Statement 2 = BSPR1\n**Statement 3 = BSPR2\n**Statement 4 = BSPR4\n**Statement 5 = BSPR5\n",
          "label": "Fertigkeit Sprechen",
          "number": 1201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nSprechen:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bspr x",
          "view_import_note": "Q1201 | BSPR X | Fertigkeit Sprechen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36015.0,
          "view_rgt": 36026.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "3.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder f\u00fcnf W\u00f6rtern)",
          "text_de": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder f\u00fcnf W\u00f6rtern)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "1.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Folgt Anweisungen, die es f\u00fcnf Minuten zuvor geh\u00f6rt hat",
          "text_de": "Folgt Anweisungen, die es f\u00fcnf Minuten zuvor geh\u00f6rt hat",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "2.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nennt seinen Vor- und Nachnamen, wenn es danach gefragt wird",
          "text_de": "Nennt seinen Vor- und Nachnamen, wenn es danach gefragt wird",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "4.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "H\u00f6rt in der Regel Geschichten mindestens 15 Min. aufmerksam zu",
          "text_de": "H\u00f6rt in der Regel Geschichten mindestens 15 Min. aufmerksam zu",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bspr x",
          "item": "5.0",
          "number": 1201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \"Essen ist fertig\"",
          "text_de": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \"Essen ist fertig\"",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1202": {
      "question": "1202",
      "name": "1202",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BALL1\n**Statement 2 = BALL2\n**Statement 3 = BALL3\n**Statement 4 = BALL4\n**Statement 5 = BALL5\n",
          "label": "Alltagsfertigkeiten",
          "number": 1202.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nAlltagsfertigkeiten:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "ball x",
          "view_import_note": "Q1202 | BALL X | Alltagsfertigkeiten",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36020.0,
          "view_rgt": 36032.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "1.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "text_de": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "2.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Putzt sich selbst die Nase",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Nase",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "3.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ben\u00fctzt f\u00fcr \"gro\u00dfes Gesch\u00e4ft\" die Toilette",
          "text_de": "Ben\u00fctzt f\u00fcr \"gro\u00dfes Gesch\u00e4ft\" die Toilette",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "4.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "text_de": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "ball x",
          "item": "5.0",
          "number": 1202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1203": {
      "question": "1203",
      "name": "1203",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BBEW1\n**Statement 2 = BBEW3\n**Statement 3 = BBEW4\n**Statement 4 = BBEW5\n**Statement 5 = BBEW2\n",
          "label": "Fertigkeit Bewegung",
          "number": 1203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\nBewegung:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bbew x",
          "view_import_note": "Q1203 | BBEW X | Fertigkeit Bewegung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36026.0,
          "view_rgt": 36038.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "1.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "text_de": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "3.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "text_de": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "4.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "text_de": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "5.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "text_de": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bbew x",
          "item": "2.0",
          "number": 1203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "H\u00e4lt Stifte richtig (nicht mit der Faust), um zu malen",
          "text_de": "H\u00e4lt Stifte richtig (nicht mit der Faust), um zu malen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1204": {
      "question": "1204",
      "name": "1204",
      "label": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BSOZ2\n**Statement 2 = BSOZ3\n**Statement 3 = BSOZ4\n**Statement 4 = BSOZ5\n**Statement 5 = BSOZ6\n",
          "label": "Fertigkeit Soziale Beziehungen",
          "number": 1204.0,
          "scale": "txt",
          "text": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann.\nBitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind.\n\n\nSoziale Beziehungen:",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bsoz x",
          "view_import_note": "Q1204 | BSOZ X | Fertigkeit Soziale Beziehungen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36032.0,
          "view_rgt": 36044.0,
          "view_sort_id": 89.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "2.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "text_de": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "3.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "text_de": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "4.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "text_de": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "5.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \"traurig\", \"freuen\", \"Angst\"",
          "text_de": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \"traurig\", \"freuen\", \"Angst\"",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bsoz x",
          "item": "1.0",
          "number": 1204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wechselt sich mit anderen beim Spielen ab, ohne darum gebeten zu werden",
          "text_de": "Wechselt sich mit anderen beim Spielen ab, ohne darum gebeten zu werden",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilweise",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1301": {
      "question": "1301",
      "name": "1301",
      "label": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bdtsch1",
          "label": "Sprache mit Kind",
          "number": 1301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "text_de": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "bdtsch1",
          "view_import_note": "Q1301 | BDTSCH1 | Sprache mit Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36038.0,
          "view_rgt": 36045.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur in Deutsch",
              "label_de": "Nur in Deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auch in einer anderen Sprache",
              "label_de": "Auch in einer anderen Sprache",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nur in der anderen Sprache",
              "label_de": "Nur in der anderen Sprache",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1302": {
      "question": "1302",
      "name": "1302",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bdtsch2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1301 : BDTSCH1=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1301 : BDTSCH1=2,3",
          "label": "Nennung andere Sprache",
          "number": 1302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "bdtsch2",
          "view_import_note": "Q1302 | BDTSCH2 | Nennung andere Sprache",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36044.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "0": {
      "question": "0",
      "name": "0",
      "label": "The early years of a child's life are characterized by the diversity of development stages. The scientific research is highly interested in this span of life. This short questionnaire deals with children, who were born in 2011. Our questions refer to your personal experiences and the child's growth. The participation is voluntarily.\nWe cordially request you, to answer the questions for our Interviewer or to fill out the questionnaire by yourself accurately. ",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "The early years of a child's life are characterized by the diversity of development stages. The scientific research is highly interested in this span of life. This short questionnaire deals with children, who were born in 2011. Our questions refer to your personal experiences and the child's growth. The participation is voluntarily.\nWe cordially request you, to answer the questions for our Interviewer or to fill out the questionnaire by yourself accurately. ",
          "text_de": "Die ersten Lebensjahre eines Kindes sind gepr\u00e4gt von einer Vielfalt von Entwicklungsschritten. F\u00fcr die Wissenschaft ist diese wichtige Lebensspanne von gro\u00dfem Interesse. In diesem kurzen Fragebogen geht es um Ihre Kinder, die im Jahr 2011 geboren wurden. Unsere Fragen beziehen sich auf Ihre pers\u00f6nlichen Erfahrungen und die Entwicklung des Kindes. Ihre Mitarbeit ist freiwillig. \nWir bitten Sie aber herzlich,\n-unserem Mitarbeiter die Fragen zu beantworten -oder den Fragebogen sorgf\u00e4ltig selbst auszuf\u00fcllen.",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "0",
          "scale": "txt",
          "text": "Before handing in the questionnaire, please enter in accordance with the address log:",
          "text_de": "Bitte vor \u00dcbergabe unbedingt eintragen. lt. Adressenprotokoll:",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "hnr",
          "item": "hnr",
          "scale": "int",
          "text": "Household number",
          "text_de": "Nr. des Haushalts:",
          "sn": 2
        },
        {
          "concept": "mname",
          "instruction": "Please print in capital letters.",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "item": "mname",
          "scale": "chr",
          "text": "Mother's first name",
          "text_de": "Vorname der Mutter:",
          "sn": 3
        },
        {
          "concept": "mpnr",
          "item": "mpnr",
          "scale": "int",
          "text": "Person ID",
          "text_de": "Person Nr.:",
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "1": {
      "question": "1",
      "name": "1",
      "label": "What\u2019s your child\u2019s name?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "What\u2019s your child\u2019s name?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr Kind?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bname",
          "instruction": "Please print in capital letters.",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "item": "bname",
          "scale": "chr",
          "text": "Child's first name",
          "text_de": "Vorname des Kindes:",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "bpnr",
          "item": "bpnr",
          "scale": "int",
          "text": "Person ID",
          "text_de": "Personen Nr",
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "2": {
      "question": "2",
      "name": "2",
      "label": "In what year and month was your child born?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "In what year and month was your child born?",
          "text_de": "In welchem Jahr und Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bgebm",
          "item": "bgebm",
          "scale": "int",
          "text": "Month",
          "text_de": "Monat",
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "3": {
      "question": "3",
      "name": "3",
      "label": "Did you breastfeed your baby? If so, how long?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "q3",
          "concept": "bstil1",
          "scale": "cat",
          "text": "Did you breastfeed your baby? If so, how long?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt und wenn ja, wie lange? ",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 13": "bin",
              "label": "Breastfed only the first four weeks.",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt ",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No, did not breastfeed",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt ",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bstil2",
          "item": "bstil2",
          "scale": "int",
          "text": "I breastfed for a longer period: \u2026 months",
          "text_de": "Habe l\u00e4nger gestillt und zwar ... Monate",
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "4": {
      "question": "4",
      "name": "4",
      "label": "What\u2019s your current impression of your child? To what extent do you agree with the following statements?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "What\u2019s your current impression of your child? To what extent do you agree with the following statements?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute? Inwieweit treffen die folgenden Aussagen zu?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt1",
          "item": "bakt1",
          "scale": "cat",
          "text": "My child is generally cheerful and happy",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt2",
          "item": "bakt2",
          "scale": "cat",
          "text": "My child is easily irritated and cries a lot",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt3",
          "item": "bakt3",
          "scale": "cat",
          "text": "My child is difficult to comfort when upset",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt4",
          "item": "bakt4",
          "scale": "cat",
          "text": "My child is curious and active",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt5",
          "item": "bakt5",
          "scale": "cat",
          "text": "My child is communicative and likes to talk",
          "text_de": "Mein Kind ist gespr\u00e4chig, redet gern ",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt6",
          "item": "bakt6",
          "scale": "cat",
          "text": "My child shows empathy when others are sad",
          "text_de": "Mein Kind zeigt Mitgef\u00fchl, wenn andere traurig sind ",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "q4",
          "concept": "bakt7",
          "item": "bakt7",
          "scale": "cat",
          "text": "I\u2019m worried about my child\u2019s health",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "answers": [
            {
              "label": "Agree completely",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Agree  ",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Disagree",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Disagree completely",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "5": {
      "question": "5",
      "name": "5",
      "label": "Did your child experience health problems in the last 12 months that required a hospital stay?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "q5",
          "concept": "bges1",
          "filter": "5;bges1=1",
          "scale": "cat",
          "text": "Did your child experience health problems in the last 12 months that required a hospital stay?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den letzten 12 Monaten gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten? ",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bges2",
          "item": "bges2",
          "scale": "int",
          "text": "[Yes], \u2026 days",
          "text_de": "[Ja] und zwar ... Tage",
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "6": {
      "question": "6",
      "name": "6",
      "label": "Has your child been diagnosed by a doctor as having one of the following health conditions or impairments?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Please mark all that apply.",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "scale": "txt",
          "text": "Has your child been diagnosed by a doctor as having one of the following health conditions or impairments?",
          "text_de": "Ist von einem Arzt bei Ihrem Kind einmal eine der folgenden Erkrankungen oder St\u00f6rungen festgestellt worden?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bstor01",
          "item": "bstor01",
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "bstor02",
          "item": "bstor02",
          "scale": "bin",
          "text": "Chronic bronchitis",
          "text_de": "Chronische Bronchitis",
          "sn": 2
        },
        {
          "concept": "bstor03",
          "item": "bstor03",
          "scale": "bin",
          "text": "Spastic / acute bronchitis",
          "text_de": "Spastische / akute Bronchitis",
          "sn": 3
        },
        {
          "concept": "bstor04",
          "item": "bstor04",
          "scale": "bin",
          "text": "Pseudocroup / Croup syndrome",
          "text_de": "Pseudokrupp / Kruppsyndrom",
          "sn": 4
        },
        {
          "concept": "bstor05",
          "item": "bstor05",
          "scale": "bin",
          "text": "Middle-ear inflammation",
          "text_de": "Mittelohrentz\u00fcndung",
          "sn": 5
        },
        {
          "concept": "bstor06",
          "item": "bstor06",
          "scale": "bin",
          "text": "Hay fever",
          "text_de": "Heuschnupfen",
          "sn": 6
        },
        {
          "concept": "bstor07",
          "item": "bstor07",
          "scale": "bin",
          "text": "Neurodermatitis",
          "text_de": "Neurodermitis",
          "sn": 7
        },
        {
          "concept": "bstor08",
          "item": "bstor08",
          "scale": "bin",
          "text": "Vision impairment (e.g., far-sightedness, near-sightedness, crossed eyes)",
          "text_de": "Fehlsichtigkeit (z.B. Kurz- bzw. Weitsichtigkeit, Schielen)",
          "sn": 8
        },
        {
          "concept": "bstor09",
          "item": "bstor09",
          "scale": "bin",
          "text": "Hearing impairment",
          "text_de": "Schwerh\u00f6rigkeit",
          "sn": 9
        },
        {
          "concept": "bstor10",
          "item": "bstor10",
          "scale": "bin",
          "text": "Nutritional disorder",
          "text_de": "Ern\u00e4hrungsst\u00f6rungen",
          "sn": 10
        },
        {
          "concept": "bstor11",
          "item": "bstor11",
          "scale": "bin",
          "text": "Motor impairment (disorder of the locomotor apparatus)",
          "text_de": "St\u00f6rungen der Motorik, des Bewegungsapparates ",
          "sn": 11
        },
        {
          "concept": "bstor12",
          "item": "bstor12",
          "scale": "bin",
          "text": "Other impairment or disorder",
          "text_de": "Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen",
          "sn": 12
        },
        {
          "concept": "bstor14",
          "item": "bstor14",
          "scale": "bin",
          "text": "No, none of the above",
          "text_de": "Nein, nichts davon ",
          "sn": 13
        },
        {
          "concept": "bstor13",
          "filter": "6;bstor12=1",
          "item": "bstor13",
          "scale": "chr",
          "text": "[other disorders]:",
          "text_de": "[Sonstige St\u00f6rungen / Behinderungen] und zwar:",
          "sn": 14
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "7": {
      "question": "7",
      "name": "7",
      "label": "What is your child\u2019s current height and weight?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "What is your child\u2019s current height and weight?",
          "text_de": "Wie sind gegenw\u00e4rtig Gr\u00f6\u00dfe und Gewicht Ihres Kindes?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bgew",
          "item": "bgew",
          "scale": "int",
          "text": "Weight in kilograms",
          "text_de": "Gewicht in Kilogramm",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "bgro",
          "item": "bgro",
          "scale": "int",
          "text": "Height in centimeters",
          "text_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm",
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "8": {
      "question": "8",
      "name": "8",
      "label": "If you think about a normal week, is there anybody else who regularly spends time looking after your child? If so, who is it and how many hours a week do they spend looking after the child?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "If you think about a normal week, is there anybody else who regularly spends time looking after your child? If so, who is it and how many hours a week do they spend looking after the child?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken: Gibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen? Wenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung? ",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bsit1",
          "item": "bsit1",
          "scale": "bin",
          "text": "Spouse / Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "bsit2",
          "item": "bsit2",
          "scale": "bin",
          "text": "The child\u2019s father (if not a resident of the same household)",
          "text_de": "Vater des Kindes (falls nicht im Haushalt)",
          "sn": 2
        },
        {
          "concept": "bsit3",
          "item": "bsit3",
          "scale": "bin",
          "text": "The child\u2019s grandparents",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "sn": 3
        },
        {
          "concept": "bsit4",
          "item": "bsit4",
          "scale": "bin",
          "text": "Older siblings of the child",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "sn": 4
        },
        {
          "concept": "bsit5",
          "item": "bsit5",
          "scale": "bin",
          "text": "Other relatives",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "sn": 5
        },
        {
          "concept": "bsit6",
          "item": "bsit6",
          "scale": "bin",
          "text": "Paid caregiver (outside the home)",
          "text_de": "Tagesmutter (au\u00dfer Haus)",
          "sn": 6
        },
        {
          "concept": "bsit7",
          "item": "bsit7",
          "scale": "bin",
          "text": "Paid caregiver (comes into your home)",
          "text_de": "Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)",
          "sn": 7
        },
        {
          "concept": "bsit8",
          "item": "bsit8",
          "scale": "bin",
          "text": "Nursery school (creche, kindergarten)",
          "text_de": "Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung ",
          "sn": 8
        },
        {
          "concept": "bsit9",
          "item": "bsit9",
          "scale": "bin",
          "text": "Other (friends, acquaintances, neighbors, etc.)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn) ",
          "sn": 9
        },
        {
          "concept": "bsitno",
          "item": "bsitno",
          "scale": "bin",
          "text": "No, nobody",
          "text_de": "Nein, niemand",
          "sn": 10
        },
        {
          "concept": "bstd1",
          "filter": "8:bsit1=1",
          "item": "bstd1",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [spouse / partner]",
          "text_de": "[(Ehe) Partner] Stunden ",
          "sn": 11
        },
        {
          "concept": "bstd2",
          "filter": "8:bsit2=1",
          "item": "bstd2",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [father]",
          "text_de": "[Vater des Kindes] Stunden",
          "sn": 12
        },
        {
          "concept": "bstd3",
          "filter": "8:bsit3=1",
          "item": "bstd3",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [grandparents]",
          "text_de": "[Gro\u00dfeltern des Kindes] Stunden",
          "sn": 13
        },
        {
          "concept": "bstd4",
          "filter": "8:bsit4=1",
          "item": "bstd4",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [siblings]",
          "text_de": "[\u00c4ltere Geschwister des Kindes] Stunden",
          "sn": 14
        },
        {
          "concept": "bstd5",
          "filter": "8:bsit5=1",
          "item": "bstd5",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [other relatives]",
          "text_de": "[Andere Verwandte] Stunden",
          "sn": 15
        },
        {
          "concept": "bstd6",
          "filter": "8:bsit6=1",
          "item": "bstd6",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [paid caregiver outside home]",
          "text_de": "[Tagesmutter (au\u00dfer Haus)] Stunden",
          "sn": 16
        },
        {
          "concept": "bstd7",
          "filter": "8:bsit7=1",
          "item": "bstd7",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [paid caregiver inside home]",
          "text_de": "[Kinderfrau (in Ihrem Haushalt)] Stunden",
          "sn": 17
        },
        {
          "concept": "bstd8",
          "filter": "8:bsit8=1",
          "item": "bstd8",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [nursery school]",
          "text_de": "[Krippe, Kindergarten, Kindertageseinrichtung] Stunden",
          "sn": 18
        },
        {
          "concept": "bstd9",
          "filter": "8:bsit9=1",
          "item": "bstd9",
          "scale": "int",
          "text": "Hours [other]",
          "text_de": "[Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)] Stunden",
          "sn": 19
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "9": {
      "question": "9",
      "name": "9",
      "label": "How many times in the last 14 days have you or the main caregiver engaged in the following activities with your child?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "How many times in the last 14 days have you or the main caregiver engaged in the following activities with your child?",
          "text_de": "Wie oft haben Sie oder die Hauptbetreuungsperson in den letzten 14 Tagen gemeinsam mit Ihrem Kind folgende Aktivit\u00e4ten ausgef\u00fchrt?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv1",
          "item": "baktiv1",
          "scale": "cat",
          "text": "Singing children\u2019s songs with or to the child",
          "text_de": "(Vor-)Singen von Kinderliedern",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv2",
          "item": "baktiv2",
          "scale": "cat",
          "text": "Taking walks outdoors",
          "text_de": "Spazierg\u00e4nge an der frischen Luft",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv3",
          "item": "baktiv3",
          "scale": "cat",
          "text": "Painting or doing arts and crafts",
          "text_de": "Malen oder Basteln",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv4",
          "item": "baktiv4",
          "scale": "cat",
          "text": "Reading or telling stories",
          "text_de": "Geschichten vorlesen oder erz\u00e4hlen",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv5",
          "item": "baktiv5",
          "scale": "cat",
          "text": "Looking at picture books",
          "text_de": "Bilderb\u00fccher anschauen",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv6",
          "item": "baktiv6",
          "scale": "cat",
          "text": "Going to the playground",
          "text_de": "Zum Spielplatz gehen",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv7",
          "item": "baktiv7",
          "scale": "cat",
          "text": "Visiting other families with children",
          "text_de": "Besuch bei anderen Familien mit Kindern",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv8",
          "item": "baktiv8",
          "scale": "cat",
          "text": "Going shopping with the child",
          "text_de": "Mit dem Kind einkaufen gehen",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "q9",
          "concept": "baktiv9",
          "item": "baktiv9",
          "scale": "cat",
          "text": "Watching television or videos with the child",
          "text_de": "Zusammen Fernsehen / Video / DVD ansehen",
          "answers": [
            {
              "label": "Daily",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Severel times a week",
              "label_de": "Mehrmals die Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "At least once a week",
              "label_de": "Mindestens einmal die Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Not at all",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "10": {
      "question": "10",
      "name": "10",
      "label": "Is your child allowed to watch television or videos alone, without adult supervision?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "q10",
          "concept": "btv1",
          "scale": "cat",
          "text": "Is your child allowed to watch television or videos alone, without adult supervision?",
          "text_de": "Darf Ihr Kind schon alleine, also ohne Erwachsene, Fernsehen, Video oder DVD schauen? ",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Rarely, as an exception",
              "label_de": "Nur selten, ausnahmsweise ",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No, never",
              "label_de": "Nein, grunds\u00e4tzlich nicht ",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "btv2",
          "filter": "10;btv1=1|2",
          "item": "btv2",
          "scale": "int",
          "text": "[Yes/rarely]: \u2026 hours per week",
          "text_de": "[Ja / Nur selten, ausnahmsweise] und zwar ... Stunden pro Woche",
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "11": {
      "question": "11",
      "name": "11",
      "label": "How would you rank your child in comparison to other children of the same age? My child is \u2026",
      "items": [
        {
          "instruction": "The further to the left you make the X, the more the characteristic on the left side applies. The further to the right you make the X, the more the characteristic on the right side applies.",
          "instruction_de": "Je weiter links Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die linke Eigenschaft zu, je weiter rechts Sie Ihr Kreuz machen, um so mehr trifft die rechte Eigenschaft zu! ",
          "scale": "txt",
          "text": "How would you rank your child in comparison to other children of the same age? My child is \u2026",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihr Kind im Vergleich zu Kindern gleichen Alters beurteilen?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "q11a",
          "concept": "bvergl1",
          "item": "bvergl1",
          "scale": "cat",
          "answers": [
            {
              "label": "... shy",
              "label_de": "ist eher sch\u00fcchtern",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "... outgoing",
              "label_de": "ist eher kontaktfreudig",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "q11b",
          "concept": "bvergl2",
          "item": "bvergl2",
          "scale": "cat",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 6": " ",
              "label": "... focused",
              "label_de": "ist eher konzentriert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "... easily distracted",
              "label_de": "ist eher leicht ablenkbar",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "q11c",
          "concept": "bvergl3",
          "item": "bvergl3",
          "scale": "cat",
          "answers": [
            {
              "label": "... disobedient",
              "label_de": "ist eher trotzig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "... obedient",
              "label_de": "ist eher folgsam",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "q11d",
          "concept": "bvergl4",
          "item": "bvergl4",
          "scale": "cat",
          "answers": [
            {
              "label": "...quick at learning new things",
              "label_de": "begreift eher schnell",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "\n...needs more time",
              "label_de": "braucht mehr Zeit",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "12": {
      "question": "12",
      "name": "12",
      "label": "For parents, it is always a big event when their child learns something new. Please tell us what those new things were in your child\u2019s case.",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "For parents, it is always a big event when their child learns something new. Please tell us what those new things were in your child\u2019s case.",
          "text_de": "F\u00fcr Eltern ist es immer ein gro\u00dfes Erlebnis, wenn das Kind schon wieder etwas Neues kann. Bitte geben Sie an, welche Dinge das bei Ihrem Kind sind. ",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1",
          "scale": "txt",
          "text": "Speaking:",
          "text_de": "Sprechen:",
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bspr3",
          "item": "bspr3",
          "scale": "cat",
          "text": "Speaks in full sentences (with four or more words)",
          "text_de": "Spricht in ganzen S\u00e4tzen (mit vier oder mehr W\u00f6rtern)",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bspr6",
          "item": "bspr6",
          "scale": "cat",
          "text": "Follows instructions, five minutes after hearing them.",
          "text_de": "Folgt Anweisungen, die es f\u00fcnf Minuten zuvor geh\u00f6rt hat",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bspr7",
          "item": "bspr7",
          "scale": "cat",
          "text": "Can state his/her first and last name if someone asks for it.",
          "text_de": "Nennt seinen Vor- und Nachnamen, wenn es danach gefragt wird",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bspr4",
          "item": "bspr4",
          "scale": "cat",
          "text": "Listens attentively to a story for 15 minutes or longer",
          "text_de": "H\u00f6rt in der Regel Geschichten mindestens 15 Min. aufmerksam zu",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bspr5",
          "item": "bspr5",
          "scale": "cat",
          "text": "Passes on simple messages such as \u201cdinner is ready\u201d",
          "text_de": "\u00dcberbringt einfache Nachrichten wie z.B. \u201eEssen ist fertig\u201c",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "2",
          "scale": "txt",
          "text": "Everyday skills:",
          "text_de": "Alltagsfertigkeiten:",
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "ball1",
          "item": "ball1",
          "scale": "cat",
          "text": "Uses a spoon to eat, without assistance and without dripping",
          "text_de": "Isst selbst\u00e4ndig mit dem L\u00f6ffel, ohne zu kleckern",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "ball2",
          "item": "ball2",
          "scale": "cat",
          "text": "Blows his/her nose without assistance",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Nase",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "ball3",
          "item": "ball3",
          "scale": "cat",
          "text": "Uses the toilet to do \u201cnumber two\u201d",
          "text_de": "Benutzt f\u00fcr \u201egro\u00dfes Gesch\u00e4ft\u201c die Toilette",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "ball4",
          "item": "ball4",
          "scale": "cat",
          "text": "Put on pants and underpants the right way around",
          "text_de": "Zieht sich Hosen und Unterhosen selbst richtig herum an",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "ball5",
          "item": "ball5",
          "scale": "cat",
          "text": "Brushes his/her teeth without assistance",
          "text_de": "Putzt sich selbst die Z\u00e4hne",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        {
          "item": "3",
          "scale": "txt",
          "text": "Movement:",
          "text_de": "Bewegung:",
          "sn": 13
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bbew1",
          "item": "bbew1",
          "scale": "cat",
          "text": "Walks forwards down the stairs",
          "text_de": "L\u00e4uft Treppen vorw\u00e4rts hinunter",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 14
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bbew3",
          "item": "bbew3",
          "scale": "cat",
          "text": "Climbs up playground climbing equipment and other high playground structures",
          "text_de": "Klettert auf Kletterger\u00fcste und andere hohe Spielger\u00e4te",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 15
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bbew4",
          "item": "bbew4",
          "scale": "cat",
          "text": "Cuts paper with scissors",
          "text_de": "Schneidet mit einer Schere Papier durch",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 16
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bbew5",
          "item": "bbew5",
          "scale": "cat",
          "text": "Paints/draws recognizable shapes on paper",
          "text_de": "Malt auf Papier erkennbare Formen",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 17
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bbew7",
          "item": "bbew7",
          "scale": "cat",
          "text": "Can hold a pencil correctly",
          "text_de": "H\u00e4lt Stifte richtig (nicht mit der Faust), um zu malen",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 18
        },
        {
          "item": "5",
          "scale": "txt",
          "text": "Social relationships",
          "text_de": "Soziale Beziehungen:",
          "sn": 19
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bsoz2",
          "item": "bsoz2",
          "scale": "cat",
          "text": "Participates in games with other children",
          "text_de": "Nimmt an Spielen mit anderen Kindern teil",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 20
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bsoz3",
          "item": "bsoz3",
          "scale": "cat",
          "text": "Gets involved in role-playing games (\u201cplaying pretend\u201d)",
          "text_de": "Besch\u00e4ftigt sich mit Rollenspielen (\"tun als ob\")",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 21
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bsoz4",
          "item": "bsoz4",
          "scale": "cat",
          "text": "Shows a special liking for particular playmates or friends",
          "text_de": "Zeigt eine Vorliebe f\u00fcr bestimmte Spielgef\u00e4hrten oder Freunde",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 22
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bsoz5",
          "item": "bsoz5",
          "scale": "cat",
          "text": "Is able to name his/her own feelings, e.g., \u201csad\u201d, \u201chappy\u201d, \u201cscared\u201d",
          "text_de": "Benennt eigene Gef\u00fchle, z.B. \u201etraurig\u201c, \u201efreuen\u201c, \u201eAngst\u201c",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 23
        },
        {
          "answer_list": "q12",
          "concept": "bsoz7",
          "item": "bsoz7",
          "scale": "cat",
          "text": "Takes turns when playing playing without being asked.",
          "text_de": "Wechselt sich mit anderen beim Spielen ab, ohne darum gebeten zu werden ",
          "answers": [
            {
              "label": "Yes",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Partly",
              "label_de": "Teilweise",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "No",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 24
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "13": {
      "question": "13",
      "name": "13",
      "label": "\nDo you or other household members speak only German to your child, or do you also speak another language to him/her?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "q13",
          "concept": "bdtsch1",
          "scale": "cat",
          "text": "\nDo you or other household members speak only German to your child, or do you also speak another language to him/her?",
          "text_de": "Sprechen Sie oder andere Haushaltsmitglieder mit Ihrem Kind nur Deutsch oder auch in einer anderen Sprache?",
          "answers": [
            {
              "label": "German only",
              "label_de": "Nur in Deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Another language as well",
              "label_de": "Auch in einer anderen Sprache ",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Only another language ",
              "label_de": "Nur in der anderen Sprache",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "bdtsch2",
          "filter": "13;bdtsch1=2|3",
          "item": "bdtsch2",
          "scale": "chr",
          "text": "Other language:",
          "text_de": "[Auch/Nur in anderer Sprache] und zwar:",
          "sn": 1
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "A": {
      "question": "A",
      "name": "A",
      "label": "What date do we have today?",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "What date do we have today?",
          "text_de": "Welches Datum haben wir heute und um wie viel Uhr haben Sie den Fragebogen beendet?",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "datt",
          "item": "datt",
          "scale": "int",
          "text": "Day",
          "text_de": "Tag",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "datm",
          "item": "datm",
          "scale": "int",
          "text": "Month",
          "text_de": "Monat",
          "sn": 2
        },
        {
          "concept": "datst",
          "item": "datst",
          "scale": "int",
          "text": "Hour",
          "text_de": "Stunde",
          "sn": 3
        },
        {
          "concept": "datmi",
          "item": "datmi",
          "scale": "int",
          "text": "Minute",
          "text_de": "Minute",
          "sn": 4
        },
        {
          "concept": "form",
          "item": "form",
          "scale": "bin",
          "text": "Interview form",
          "text_de": "Befragungsform",
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    },
    "Int": {
      "question": "Int",
      "name": "Int",
      "label": "Interviewer:",
      "items": [
        {
          "scale": "txt",
          "text": "Interviewer:",
          "text_de": "Interviewer:",
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "concept": "listnr",
          "item": "listnr",
          "scale": "int",
          "text": "List ID",
          "text_de": "Listen-Nr.",
          "sn": 1
        },
        {
          "concept": "lfdnr",
          "item": "lfdnr",
          "scale": "int",
          "text": "Lfd ID",
          "text_de": "Lfd.Nr.",
          "sn": 2
        },
        {
          "concept": "intnr",
          "item": "intnr",
          "scale": "int",
          "text": "Account number",
          "text_de": "Abrechnungs-Nummer",
          "sn": 3
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2014-e2",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}