{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2007-e1",
  "period": 2007.0,
  "instrument": "soep-core-2007-e1",
  "questions": {
    "101": {
      "question": "101",
      "name": "101",
      "label": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bname",
          "instruction": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "instruction_de": "Bitte in Druckbuchstaben",
          "label": "Name Neugeborenes",
          "number": "101.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "text_de": "Wie hei\u00dft Ihr neugeborenes Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "bname",
          "view_import_note": "Q101 | BNAME | Name Neugeborenes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_rgt": 52113.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "102": {
      "question": "102",
      "name": "102",
      "items": [
        {
          "label": "Personennummer Kind",
          "number": "102.0",
          "scale": "int",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "bpnr",
          "view_import_note": "Q102 | BPNR | Personennummer Kind",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52112.0,
          "view_rgt": 52114.0,
          "view_sort_id": 2.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bgebj",
          "label": "Geburtsjahr Neugeborenes",
          "number": "201.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In welchem Jahr wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "bgebj",
          "view_import_note": "Q201 | BGEBJ | Geburtsjahr Neugeborenes",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52113.0,
          "view_rgt": 52115.0,
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "2006",
              "label_de": "2006",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "2007",
              "label_de": "2007",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Geburtsmonat Neugeborenes",
          "number": "202.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "Und in welchem Monat wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "bgebm",
          "view_import_note": "Q202 | BGEBM | Geburtsmonat Neugeborenes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52114.0,
          "view_rgt": 52116.0,
          "view_sort_id": 4.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "301": {
      "question": "301",
      "name": "301",
      "label": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bent",
          "label": "Ort Entbindung",
          "number": "301.0",
          "scale": "cat",
          "text": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "text_de": "An welchem Ort fand die Entbindung statt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "bent",
          "view_import_note": "Q301 | BENT | Ort Entbindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52115.0,
          "view_rgt": 52117.0,
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Zu Hause",
              "label_de": "Zu Hause",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Im Krankenhaus",
              "label_de": "Im Krankenhaus",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "302": {
      "question": "302",
      "name": "302",
      "label": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bent1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q301 : BENT=2,3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q301 : BENT=2,3",
          "label": "Kaiserschnitt",
          "number": "302.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "text_de": "War es eine Entbindung mit Kaiserschnitt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "bent1",
          "view_import_note": "Q302 | BENT1 | Kaiserschnitt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52116.0,
          "view_rgt": 52118.0,
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
      "items": [
        {
          "label": "Schwangerschaftswoche Geburt",
          "number": "400.0",
          "scale": "int",
          "text": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
          "text_de": "In der wievielten Schwangerschaftswoche wurde Ihr Kind geboren?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_import_concept": "bwoch",
          "view_import_note": "Q400 | BWOCH | Schwangerschaftswoche Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52117.0,
          "view_rgt": 52119.0,
          "view_sort_id": 7.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Geburtsgewicht in Gramm angeben!",
          "instruction_de": "Geburtsgewicht in Gramm angeben!",
          "label": "Gewicht bei Geburt",
          "number": "501.0",
          "scale": "int",
          "text": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Wie schwer war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bgew",
          "view_import_note": "Q501 | BGEW | Gewicht bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52118.0,
          "view_rgt": 52120.0,
          "view_sort_id": 8.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "instruction_de": "K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe in cm angeben!",
          "label": "Gr\u00f6\u00dfe bei Geburt",
          "number": "502.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df war Ihr Kind zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bgro",
          "view_import_note": "Q502 | BGRO | Gr\u00f6\u00dfe bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52119.0,
          "view_rgt": 52121.0,
          "view_sort_id": 9.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "503": {
      "question": "503",
      "name": "503",
      "label": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang Ihres Kindes zum Zeitpunkt der Geburt?",
      "items": [
        {
          "instruction": "Kopfumfang in cm angeben!",
          "instruction_de": "Kopfumfang in cm angeben!",
          "label": "Kopfumfang bei Geburt",
          "number": "503.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang Ihres Kindes zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "text_de": "Und wie gro\u00df war der Kopfumfang Ihres Kindes zum Zeitpunkt der Geburt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_import_concept": "bkop",
          "view_import_note": "Q503 | BKOP | Kopfumfang bei Geburt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52120.0,
          "view_rgt": 52122.0,
          "view_sort_id": 10.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "601": {
      "question": "601",
      "name": "601",
      "label": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, und wenn ja, wie lange?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bstil1",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwortkategorie \"habe l\u00e4nger gestillt und zwar\" ist in der n\u00e4chsten Frage kodiert.\n",
          "label": "Stillzeit",
          "number": "601.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, und wenn ja, wie lange?",
          "text_de": "Haben Sie Ihr Kind gestillt, und wenn ja, wie lange?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "bstil1",
          "view_import_note": "Q601 | BSTIL1 | Stillzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52121.0,
          "view_rgt": 52123.0,
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stille immer noch",
              "label_de": "Stille immer noch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "label_de": "Habe nur in den ersten vier Wochen gestillt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "label_de": "Habe l\u00e4nger gestillt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nein, habe nicht gestillt",
              "label_de": "Nein, habe nicht gestillt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "602": {
      "question": "602",
      "name": "602",
      "label": "Und zwar:",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q601 : BSTIL1=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q601 : BSTIL1=3",
          "instruction": "Geben Sie bitte die Anzahl der Monate ein, die Sie ihr Kind gestillt haben.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte die Anzahl der Monate ein, die Sie ihr Kind gestillt haben.",
          "label": "Stillzeit Monate",
          "number": "602.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:",
          "text_de": "Und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_import_concept": "bstil2",
          "view_import_note": "Q602 | BSTIL2 | Stillzeit Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52122.0,
          "view_rgt": 52124.0,
          "view_sort_id": 12.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "701": {
      "question": "701",
      "name": "701",
      "label": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bges1",
          "label": "Krankenhausaufenthalt Kind (3 Monate)",
          "number": "701.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "text_de": "Gab es bei Ihrem Kind in den ersten drei Monaten nach der Geburt ernste gesundheitliche Probleme, die einen Krankenhausaufenthalt notwendig machten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "bges1",
          "view_import_note": "Q701 | BGES1 | Krankenhausaufenthalt Kind (3 Monate)",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52123.0,
          "view_rgt": 52125.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "702": {
      "question": "702",
      "name": "702",
      "label": "Und zwar:\n[Tage]",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q701 : BGES1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q701 : BGES1=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Anzahl der Aufenthaltstage im Krankenhaus an.",
          "label": "Anzahl Tage Krankenhaus",
          "number": "702.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und zwar:\n[Tage]",
          "text_de": "Und zwar:\n[Tage]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_import_concept": "bges2",
          "view_import_note": "Q702 | BGES2 | Anzahl Tage Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52124.0,
          "view_rgt": 52126.0,
          "view_sort_id": 14.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWelchewar die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "buntno",
          "description": "Researcher Notes:\nCode \"es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt in BUNTNO coderien.\n**Angabe zu \"ja\" in n\u00e4chster Frage (BUNT) codiert.\n",
          "label": "Vorsorgeuntersuchung",
          "number": "801.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWelchewar die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "text_de": "Nach der Geburt erh\u00e4lt man ein \"Kinder-Untersuchungsheft\" f\u00fcr \u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen (U2, U3, usw.). \nWelchewar die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "buntno",
          "view_import_note": "Q801 | BUNTNO | Vorsorgeuntersuchung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52125.0,
          "view_rgt": 52127.0,
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
              "label_de": "Es wurde keine dieser Untersuchungen durchgef\u00fchrt",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
      "items": [
        {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : BUNTNO=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : BUNTNO=2",
          "label": "Nennung letzte Vorsorgeuntersuchung",
          "number": "802.0",
          "scale": "int",
          "text": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "text_de": "Welche war die letzte durchgef\u00fchrte Untersuchung bei Ihrem Kind?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "bunt",
          "view_import_note": "Q802 | BUNT | Nennung letzte Vorsorgeuntersuchung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52126.0,
          "view_rgt": 52128.0,
          "view_sort_id": 16.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bstor",
          "description": "Routing:\n*IF [Q9000,3] *GOTO 11000\n",
          "goto": "*IF [Q9000,3] *GOTO 11000",
          "label": "Entwicklungsst\u00f6rung",
          "number": "900.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "text_de": "Wurden bei Ihrem Kind Anhaltspunkte f\u00fcr Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen festgestellt?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_import_concept": "bstor",
          "view_import_note": "Q900 | BSTOR | Entwicklungsst\u00f6rung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52127.0,
          "view_rgt": 52129.0,
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, bei der \"U\" Untersuchung",
              "label_de": "Ja, bei der \"U\" Untersuchung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bei einer anderen Untersuchung",
              "label_de": "Ja, bei einer anderen Untersuchung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = BSTOR1\n**2 = BSTOR2\n**3 = BSTOR3\n**4 = BSTOR4\n**5 = BSTOR5\n**6 = BSTOR6\n**7 = BSTOR7\n**8 = BSTOR8\n**9 = BSTOR10\n",
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Nennung Entwicklungsst\u00f6rungen",
          "number": "1000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "text_de": "Welche der im Folgenden genannten Verz\u00f6gerungen, St\u00f6rungen oder Behinderungen wurden bei Ihrem Kind festgestellt?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_import_concept": "bstor x",
          "view_import_note": "Q1000 | BSTOR X | Nennung Entwicklungsst\u00f6rungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 52128.0,
          "view_rgt": 52139.0,
          "view_sort_id": 18.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "item": "1.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Wahrnehmung (Sehen, H\u00f6ren)",
          "text_de": "Wahrnehmung (Sehen, H\u00f6ren)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 19.0,
          "sn": 1
        },
        {
          "item": "2.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Motorik (Greifen, Krabbeln, Laufen)",
          "text_de": "Motorik (Greifen, Krabbeln, Laufen)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 20.0,
          "sn": 2
        },
        {
          "item": "3.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Neurologische St\u00f6rungen (Kr\u00e4mpfe u.\u00e4.)",
          "text_de": "Neurologische St\u00f6rungen (Kr\u00e4mpfe u.\u00e4.)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 21.0,
          "sn": 3
        },
        {
          "item": "4.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sprache (Lautbildung, Spracherwerbsst\u00f6rung)",
          "text_de": "Sprache (Lautbildung, Spracherwerbsst\u00f6rung)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "sn": 4
        },
        {
          "item": "5.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Regulation (untr\u00f6stbares Schreien, dauerhafte Schlaf- oder Essst\u00f6rung)",
          "text_de": "Regulation (untr\u00f6stbares Schreien, dauerhafte Schlaf- oder Essst\u00f6rung)",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 5
        },
        {
          "item": "6.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische Krankheit",
          "text_de": "Chronische Krankheit",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 24.0,
          "sn": 6
        },
        {
          "item": "7.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "K\u00f6rperliche Behinderung",
          "text_de": "K\u00f6rperliche Behinderung",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 25.0,
          "sn": 7
        },
        {
          "item": "8.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Geistige Behinderung",
          "text_de": "Geistige Behinderung",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 26.0,
          "sn": 8
        },
        {
          "item": "9.0",
          "number": "1000.0",
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_sort_id": 27.0,
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
      "items": [
        {
          "label": "Anzahl Kinder",
          "number": "1100.0",
          "scale": "int",
          "text": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "text_de": "Um Ihr wievieltes Kind handelt es sich bei dem Neugeborenen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_import_concept": "banz",
          "view_import_note": "Q1100 | BANZ | Anzahl Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52129.0,
          "view_rgt": 52140.0,
          "view_sort_id": 28.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "Handelt es sich um Ihr leibliches Kind?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bleib",
          "concept": "bleib",
          "description": "Routing:\n*IF [Q12000,2] *GOTO 15000\n",
          "goto": "*IF [Q12000,2] *GOTO 15000",
          "label": "Leibliches Kind",
          "number": "1200.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um Ihr leibliches Kind?",
          "text_de": "Handelt es sich um Ihr leibliches Kind?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_import_concept": "bleib",
          "view_import_note": "Q1200 | BLEIB | Leibliches Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52139.0,
          "view_rgt": 52141.0,
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bplan",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1200 : BLEIB=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1200 : BLEIB=1",
          "label": "Planung Schwangerschaft",
          "number": "1300.0",
          "scale": "cat",
          "text": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
          "text_de": "War Ihre Schwangerschaft eher ungeplant oder eher geplant?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_import_concept": "bplan",
          "view_import_note": "Q1300 | BPLAN | Planung Schwangerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52140.0,
          "view_rgt": 52142.0,
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Eher ungeplant",
              "label_de": "Eher ungeplant",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher geplant",
              "label_de": "Eher geplant",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Erfolgte mit medizinischer Unterst\u00fctzung (Hormonbehandlung, IVF)",
              "label_de": "Erfolgte mit medizinischer Unterst\u00fctzung (Hormonbehandlung, IVF)",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1401": {
      "question": "1401",
      "name": "1401",
      "label": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BBEF1\n**Statement 2 = BBEF2\n",
          "label": "K\u00f6rperliches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "number": "1401.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "text_de": "Wie war Ihr k\u00f6rperliches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "bbef x 1",
          "view_import_note": "Q1401 | BBEF X 1 | K\u00f6rperliches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52141.0,
          "view_rgt": 52145.0,
          "view_sort_id": 31.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bbef x 1",
          "item": "1.0",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "text_de": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bbef x 1",
          "item": "2.0",
          "number": "1401.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "text_de": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1402": {
      "question": "1402",
      "name": "1402",
      "label": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BBEF3\n**Statement 2 = BBEF4\n",
          "label": "Seelisches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "number": "1402.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "text_de": "Wie war Ihr seelisches / psychisches Befinden im letzten Drittel der Schwangerschaft und in den ersten drei Monaten nach der Geburt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_import_concept": "bbef x 2",
          "view_import_note": "Q1402 | BBEF X 2 | Seelisches Befinden w\u00e4hrend und nach Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52142.0,
          "view_rgt": 52148.0,
          "view_sort_id": 34.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bbef x 2",
          "item": "3.0",
          "number": "1402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "text_de": "Im letzten Drittel der Schwangerschaft",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bbef x 2",
          "item": "4.0",
          "number": "1402.0",
          "scale": "cat",
          "text": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "text_de": "In den ersten drei Monaten nach der Geburt",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr schlecht",
              "label_de": "Sehr schlecht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = BVER1\n**2 = BVER2\n**3 = BVER3\n**4 = BVER4\n**5 = BVER5\n**6 = BVER6\n**7 = BVER7\n**8 = BVER8\n**9 = BVER9\n",
          "label": "Ver\u00e4nderungen durch Geburt",
          "number": "1500.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "text_de": "Bedingt durch die Geburt eines Kindes ver\u00e4ndern sich ja die Lebensumst\u00e4nde.\nMan macht neue Erfahrungen und entwickelt neue Erwartungen an die Zukunft.\nInwieweit stimmen Sie den folgenden Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_import_concept": "bver x",
          "view_import_note": "Q1500 | BVER X | Ver\u00e4nderungen durch Geburt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52145.0,
          "view_rgt": 52158.0,
          "view_sort_id": 37.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "1.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Lebensumst\u00e4nde haben sich sehr stark ver\u00e4ndert",
          "text_de": "Meine Lebensumst\u00e4nde haben sich sehr stark ver\u00e4ndert",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "2.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Das Aufziehen meines Kindes bereitet mir Gl\u00fcck und Freude",
          "text_de": "Das Aufziehen meines Kindes bereitet mir Gl\u00fcck und Freude",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "3.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich bin oft am Ende meiner Kr\u00e4fte",
          "text_de": "Ich bin oft am Ende meiner Kr\u00e4fte",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "4.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meine Rolle als Mutter ist f\u00fcr mich sehr befriedigend",
          "text_de": "Meine Rolle als Mutter ist f\u00fcr mich sehr befriedigend",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "5.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich f\u00fchle mich den neuen Aufgaben und Anforderungen oft nicht gewachsen",
          "text_de": "Ich f\u00fchle mich den neuen Aufgaben und Anforderungen oft nicht gewachsen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "6.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich lerne \u00fcber das Kind auch andere Menschen kennen und kn\u00fcpfe neue Kontakte",
          "text_de": "Ich lerne \u00fcber das Kind auch andere Menschen kennen und kn\u00fcpfe neue Kontakte",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "7.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Ich leide darunter, auf meine Rolle als Mutter eingeschr\u00e4nkt zu sein",
          "text_de": "Ich leide darunter, auf meine Rolle als Mutter eingeschr\u00e4nkt zu sein",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "8.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Meinem Kind viel Z\u00e4rtlichkeit zu geben, ist mir sehr wichtig",
          "text_de": "Meinem Kind viel Z\u00e4rtlichkeit zu geben, ist mir sehr wichtig",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        {
          "answer_list": "bver x",
          "item": "9.0",
          "number": "1500.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "text_de": "Die Gesundheit meines Kindes macht mir Sorgen",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bvat",
          "label": "Vater lebt im HH",
          "number": "1600.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "text_de": "Lebt der Vater des Kindes hier im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_import_concept": "bvat",
          "view_import_note": "Q1600 | BVAT | Vater lebt im HH",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52148.0,
          "view_rgt": 52159.0,
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bunt2",
          "label": "Unterst\u00fctzung durch Partner",
          "number": "1700.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wie stark f\u00fchlen Sie sich von Ihrem Partner bei der Betreuung des Kindes unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_import_concept": "bunt2",
          "view_import_note": "Q1700 | BUNT2 | Unterst\u00fctzung durch Partner",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52158.0,
          "view_rgt": 52160.0,
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Eher wenig",
              "label_de": "Eher wenig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, gibt keinen Partner",
              "label_de": "Trifft nicht zu, gibt keinen Partner",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1800": {
      "question": "1800",
      "name": "1800",
      "label": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bbet1",
          "label": "Hauptbetreuungsperson",
          "number": "1800.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "text_de": "Sind Sie selbst die Hauptbetreuungsperson Ihres Kindes?",
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_import_concept": "bbet1",
          "view_import_note": "Q1800 | BBET1 | Hauptbetreuungsperson",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52159.0,
          "view_rgt": 52161.0,
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1901": {
      "question": "1901",
      "name": "1901",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\n1 = BSIT1\n**2 = BSIT2\n**3 = BSIT3\n**4 = BSIT4\n**5 = BSIT5\n**6 = BSIT6\n**7 = BSIT7\n",
          "label": "Personen Kinderbetreuung",
          "number": "1901.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bsit x",
          "view_import_note": "Q1901 | BSIT X | Personen Kinderbetreuung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52160.0,
          "view_rgt": 52169.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "1.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "(Ehe) Partner",
          "text_de": "(Ehe) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "2.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "text_de": "Gro\u00dfeltern des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "3.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "text_de": "\u00c4ltere Geschwister des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "4.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere Verwandte",
          "text_de": "Andere Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "5.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Tagesmutter",
          "text_de": "Tagesmutter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "6.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Krippe",
          "text_de": "Krippe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        {
          "answer_list": "bsit x",
          "item": "7.0",
          "number": "1901.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "text_de": "Andere (z.B. Babysitter, Nachbarn)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1902": {
      "question": "1902",
      "name": "1902",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "number": "1902.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt Ihr (Ehe) Partner die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd1",
          "view_import_note": "Q1902 | BSTD1 | Betreuungszeit (Ehe) Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52161.0,
          "view_rgt": 52170.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1903": {
      "question": "1903",
      "name": "1903",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "number": "1903.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die Gro\u00dfeltern des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd2",
          "view_import_note": "Q1903 | BSTD2 | Betreuungszeit Gro\u00dfeltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52169.0,
          "view_rgt": 52171.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1904": {
      "question": "1904",
      "name": "1904",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit Geschwister",
          "number": "1904.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen die \u00e4lteren Geschwister des Kindes die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd3",
          "view_import_note": "Q1904 | BSTD3 | Betreuungszeit Geschwister",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52170.0,
          "view_rgt": 52172.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1905": {
      "question": "1905",
      "name": "1905",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit Verwandte",
          "number": "1905.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Verwandte die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd4",
          "view_import_note": "Q1905 | BSTD4 | Betreuungszeit Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52171.0,
          "view_rgt": 52173.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1906": {
      "question": "1906",
      "name": "1906",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit Tagesmutter",
          "number": "1906.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Tagesmutter die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd5",
          "view_import_note": "Q1906 | BSTD5 | Betreuungszeit Tagesmutter",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52172.0,
          "view_rgt": 52174.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1907": {
      "question": "1907",
      "name": "1907",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit Krippe",
          "number": "1907.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernimmt die Krippe die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd6",
          "view_import_note": "Q1907 | BSTD6 | Betreuungszeit Krippe",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52173.0,
          "view_rgt": 52175.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1908": {
      "question": "1908",
      "name": "1908",
      "label": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nsinnvolles numerische Maximum\n",
          "label": "Betreuungszeit andere Personen",
          "number": "1908.0",
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "text_de": "Und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen andere Personen (z.B. Babysitter, Nachbarn) die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bstd7",
          "view_import_note": "Q1908 | BSTD7 | Betreuungszeit andere Personen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 52174.0,
          "view_rgt": 52176.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "1909": {
      "question": "1909",
      "name": "1909",
      "label": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
      "items": [
        {
          "answer_list": "bsitno",
          "label": "Keine weitere Betreuung Kind",
          "number": "1909.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "text_de": "Wenn Sie einmal an eine normale Woche denken:\nGibt es au\u00dfer Ihnen andere Personen oder Einrichtungen, die die Betreuung des Kindes zeitweise \u00fcbernehmen?\nWenn ja, welche Personen oder Einrichtungen sind das und wie viele Stunden pro Woche \u00fcbernehmen sie die Betreuung?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_import_concept": "bsitno",
          "view_import_note": "Q1909 | BSITNO | Keine weitere Betreuung Kind",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 52175.0,
          "view_rgt": 52177.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, niemand",
              "label_de": "Nein, niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0,
          "item": "root"
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
      "items": [
        {
          "description": "Researcher Notes:\nStatement 1 = BAKT1\n**Statement 2 = BAKT2\n**Statement 3 = BAKT3\n**Statement 4 = BAKT4\n**Statement 5 = BAKT5\n",
          "label": "Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "number": "2000.0",
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "text_de": "Wie sehen Sie Ihr Kind heute?\nInwieweit treffen folgende Aussagen zu?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_import_concept": "bakt x",
          "view_import_note": "Q2000 | BAKT X | Einsch\u00e4tzung Entwicklung aktuell",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 52176.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "sn": 0,
          "item": "root"
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "1.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "text_de": "Mein Kind ist meist fr\u00f6hlich und zufrieden",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "2.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "text_de": "Mein Kind ist leicht erregbar und weint h\u00e4ufig",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "3.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "text_de": "Mein Kind ist schwer zu tr\u00f6sten",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "4.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "text_de": "Mein Kind ist neugierig und aktiv",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        {
          "answer_list": "bakt x",
          "item": "5.0",
          "number": "2000.0",
          "scale": "cat",
          "text": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend",
          "text_de": "Mein Kind ist eher zur\u00fcckhaltend",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trifft voll zu",
              "label_de": "Trifft voll zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft eher zu",
              "label_de": "Trifft eher zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "label_de": "Trifft eher nicht zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft gar nicht zu",
              "label_de": "Trifft gar nicht zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2007-e1",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}