{
  "study": "soep-core",
  "questionnaire": "soep-core-2011-pe",
  "label": "Individual 2011",
  "analysis_unit": "p",
  "period": 2011.0,
  "dataset": "bbp",
  "instrument": "soep-core-2011-pe",
  "questions": {
    "100": {
      "question": "100",
      "name": "100",
      "label": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie f\u00fcr jeden Bereich auf der Skala einen Wert an:\nWenn Sie ganz und gar unzufrieden sind, den Wert \"0\",\nwenn Sie ganz und gar zufrieden sind, den Wert \"10\".\nWenn Sie teils zufrieden/teils unzufrieden sind, einen Wert dazwischen.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig mit den folgenden Bereichen Ihres Lebens?\n\nWie zufrieden sind Sie ...",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_import_concept": "pzuf xx",
          "view_import_note": "Q100 | PZUF XX | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_rgt": 36058.0,
          "view_sort_id": 1.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 1.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "text_de": "mit Ihrer Gesundheit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf01",
          "view_sort_id": 2.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "20.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 20.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Schlaf?",
          "text_de": "mit Ihrem Schlaf?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf20",
          "view_sort_id": 3.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 2.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "text_de": "(falls Sie erwerbst\u00e4tig sind) mit Ihrer Arbeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf02",
          "view_sort_id": 4.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 3.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "text_de": "(falls Sie im Haushalt t\u00e4tig sind) mit Ihrer T\u00e4tigkeit im Haushalt?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf03",
          "view_sort_id": 5.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 4.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "text_de": "mit dem Einkommen Ihres Haushalts?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf04",
          "view_sort_id": 6.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 5.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "text_de": "mit Ihrem pers\u00f6nlichen Einkommen?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf05",
          "view_sort_id": 7.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 7.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Wohnung?",
          "text_de": "mit Ihrer Wohnung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf07",
          "view_sort_id": 8.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 8.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrer Freizeit?",
          "text_de": "mit Ihrer Freizeit?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf08",
          "view_sort_id": 9.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 9.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "text_de": "(falls Sie Kinder im Vorschulalter haben) mit den vorhandenen M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf09",
          "view_sort_id": 10.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 13.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Familienleben?",
          "text_de": "mit Ihrem Familienleben?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf13",
          "view_sort_id": 11.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "pzuf xx",
          "item": 14.0,
          "number": 100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "mit Ihrem Freundes- und Bekanntenkreis?",
          "text_de": "mit Ihrem Freundes- und Bekanntenkreis?",
          "view_calculated_number": 1.0,
          "view_first_concept": "pzuf14",
          "view_sort_id": 12.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 11
        }
      },
      "sn": 0,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "201": {
      "question": "201",
      "name": "201",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag",
          "number": 201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pwerk x",
          "view_import_note": "Q201 | PWERK X | Alltag, Werktag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36046.0,
          "view_rgt": 36067.0,
          "view_sort_id": 13.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 1.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk1",
          "view_sort_id": 14.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 2.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk2",
          "view_sort_id": 15.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 3.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk3",
          "view_sort_id": 16.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 4.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk4",
          "view_sort_id": 17.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 5.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk5",
          "view_sort_id": 18.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 6.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk6",
          "view_sort_id": 19.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 7.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reperaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reperaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk7",
          "view_sort_id": 20.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pwerk x",
          "item": 8.0,
          "number": 201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerk8",
          "view_sort_id": 21.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "label_de": "Durchschnittlicher Werktag (Anzahl Stunden)",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 1,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "202": {
      "question": "202",
      "name": "202",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwerkka",
          "concept": "pwerkka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Werktag GesamtKA",
          "number": 202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem durchschnittlichen Werktag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pwerkka",
          "view_import_concept": "pwerkka",
          "view_import_note": "Q202 | PWERKKA | Alltag, Werktag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36058.0,
          "view_rgt": 36068.0,
          "view_sort_id": 22.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 2,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "203": {
      "question": "203",
      "name": "203",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag",
          "number": 203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "psa x",
          "view_import_note": "Q203 | PSA X | Alltag, Samstag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36067.0,
          "view_rgt": 36077.0,
          "view_sort_id": 23.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 1.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa1",
          "view_sort_id": 24.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 2.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa2",
          "view_sort_id": 25.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 3.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa3",
          "view_sort_id": 26.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 4.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa4",
          "view_sort_id": 27.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 5.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa5",
          "view_sort_id": 28.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 6.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa6",
          "view_sort_id": 29.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 7.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reperaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reperaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa7",
          "view_sort_id": 30.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "psa x",
          "item": 8.0,
          "number": 203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psa8",
          "view_sort_id": 31.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Samstag",
              "label_de": "Typischer Samstag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 3,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "204": {
      "question": "204",
      "name": "204",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psaka",
          "concept": "psaka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Samstag GesamtKA",
          "number": 204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Samstag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "psaka",
          "view_import_concept": "psaka",
          "view_import_note": "Q204 | PSAKA | Alltag, Samstag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36068.0,
          "view_rgt": 36078.0,
          "view_sort_id": 32.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 4,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "205": {
      "question": "205",
      "name": "205",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nIn die Matrix sollten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag",
          "number": 205.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "pso x",
          "view_import_note": "Q205 | PSO X | Alltag, Sonntag",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36077.0,
          "view_rgt": 36087.0,
          "view_sort_id": 33.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 1.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "text_de": "Berufst\u00e4tigkeit, Lehre (Zeiten einschlie\u00dflich Arbeitsweg, auch nebenberufliche T\u00e4tigkeiten)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso1",
          "view_sort_id": 34.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 2.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "text_de": "Besorgungen (Einkaufen, Beschaffungen, Beh\u00f6rdeng\u00e4nge)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso2",
          "view_sort_id": 35.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 3.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "text_de": "Hausarbeit (Waschen, Kochen, Putzen)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso3",
          "view_sort_id": 36.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 4.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinderbetreuung",
          "text_de": "Kinderbetreuung",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso4",
          "view_sort_id": 37.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 5.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "text_de": "Versorgung und Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Personen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso5",
          "view_sort_id": 38.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 6.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "text_de": "Aus-und Weiterbildung, Lernen (auch Schule, Studium, Promotion)",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso6",
          "view_sort_id": 39.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 7.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Reperaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "text_de": "Reperaturen am Haus, in der Wohnung, am Auto, Gartenarbeit",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_first_concept": "pso7",
          "view_sort_id": 40.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pso x",
          "item": 8.0,
          "number": 205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "text_de": "Hobbies und sonstige Freizeitbesch\u00e4ftigungen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_sort_id": 41.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Typischer Sonntag",
              "label_de": "Typischer Sonntag",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 8
        }
      },
      "sn": 5,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "206": {
      "question": "206",
      "name": "206",
      "label": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ps0ka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.\nFalls nicht zutreffend, bitte \"0\" eintragen!",
          "label": "Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "number": 206.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "text_de": "Wie sieht gegenw\u00e4rtig Ihr normaler Alltag aus?\nWie viele Stunden pro Tag entfallen bei Ihnen an einem typischen Sonntag auf die folgenden T\u00e4tigkeiten?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 2.0,
          "view_import_concept": "ps0ka",
          "view_import_note": "Q206 | PS0KA | Alltag, Sonntag GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36078.0,
          "view_rgt": 36088.0,
          "view_sort_id": 42.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 6,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "300": {
      "question": "300",
      "name": "300",
      "label": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Freizeit",
          "number": 300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "text_de": "Welche der folgenden T\u00e4tigkeiten \u00fcben Sie in Ihrer freien Zeit aus?\nGeben Sie bitte zu jeder T\u00e4tigkeit an, wie oft Sie das machen:\njede Woche, jeden Monat, seltener oder nie?",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_import_concept": "pfz x",
          "view_import_note": "Q300 | PFZ X | Freizeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36087.0,
          "view_rgt": 36098.0,
          "view_sort_id": 43.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 1.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theater, Vortr\u00e4gen",
          "text_de": "Besuch von kulturellen Veranstaltungen, z.B. Konzerten, Theater, Vortr\u00e4gen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 44.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 2.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kinobesuche, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "text_de": "Kinobesuche, Besuch von Popkonzerten, Tanzveranstaltungen, Discos, Sportveranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 45.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 3.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aktiver Sport",
          "text_de": "Aktiver Sport",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz3",
          "view_sort_id": 46.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 4.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "text_de": "K\u00fcnstlerische und musische T\u00e4tigkeiten (Musizieren, Tanzen, Theater, Malen, Fotografieren)",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz4",
          "view_sort_id": 47.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 5.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "text_de": "Geselligkeit mit Freunden, Verwandten oder Nachbarn",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz5",
          "view_sort_id": 48.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 6.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "text_de": "Mithelfen, wenn bei Freunden, Verwandten oder Nachbarn etwas zu tun ist",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_first_concept": "pfz6",
          "view_sort_id": 49.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 7.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "text_de": "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten in Vereinen, Verb\u00e4nden oder sozialen Diensten",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 50.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 8.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "text_de": "Beteiligung in B\u00fcrgerinitiativen, in Parteien, in der Kommunalpolitik",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 51.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pfz x",
          "item": 9.0,
          "number": 300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "text_de": "Kirchgang, Besuch religi\u00f6ser Veranstaltungen",
          "view_calculated_number": 3.0,
          "view_sort_id": 52.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jede Woche",
              "label_de": "Jede Woche",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Jeden Monat",
              "label_de": "Jeden Monat",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 9
        }
      },
      "sn": 7,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "400": {
      "question": "400",
      "name": "400",
      "label": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p7tag",
          "concept": "p7tag",
          "instruction": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten,\naber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "instruction_de": "Bitte antworten Sie auch mit \"Ja\", wenn Sie in den letzten sieben Tagen normalerweise gearbeitet h\u00e4tten,\naber wegen Urlaub, Krankheit, schlechtem Wetter oder anderen Gr\u00fcnden zeitweise abwesend waren.",
          "label": "bezahlte Arbeit",
          "number": 400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "text_de": "Haben Sie w\u00e4hrend der letzten 7 Tage irgendeine bezahlte Arbeit ausge\u00fcbt,\nauch wenn dies nur f\u00fcr eine Stunde oder f\u00fcr wenige Stunden war?",
          "view_calculated_number": 4.0,
          "view_first_concept": "p7tag",
          "view_import_concept": "p7tag",
          "view_import_note": "Q400 | P7TAG | bezahlte Arbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36088.0,
          "view_rgt": 36099.0,
          "view_sort_id": 53.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 8,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "501": {
      "question": "501",
      "name": "501",
      "label": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "perz",
          "concept": "perz",
          "label": "Mutterschutz, Elternzeit",
          "number": 501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit im Mutterschutz oder in der gesetzlich geregelten \"Elternzeit\"?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "perz",
          "view_import_concept": "perz",
          "view_import_note": "Q501 | PERZ | Mutterschutz, Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36098.0,
          "view_rgt": 36100.0,
          "view_sort_id": 54.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mutterschutz",
              "label_de": "Ja, Mutterschutz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Elternzeit",
              "label_de": "Ja, Elternzeit",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 9,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "502": {
      "question": "502",
      "name": "502",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppfleg",
          "concept": "ppfleg",
          "label": "Pflegezeit",
          "number": 502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit die gesetzlich geregelte Pflegezeit in Anspruch,\num einen Angeh\u00f6rigen zu pflegen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 5.0,
          "view_first_concept": "ppfleg",
          "view_import_concept": "ppfleg",
          "view_import_note": "Q502 | PPFLEG | Pflegezeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36099.0,
          "view_rgt": 36101.0,
          "view_sort_id": 55.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 10,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "600": {
      "question": "600",
      "name": "600",
      "label": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palo",
          "concept": "palo",
          "label": "arbeitslos",
          "number": 600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "text_de": "Sind Sie zur Zeit beim Arbeitsamt arbeitslos gemeldet?",
          "view_calculated_number": 6.0,
          "view_first_concept": "palo",
          "view_import_concept": "palo",
          "view_import_note": "Q600 | PALO | arbeitslos",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36100.0,
          "view_rgt": 36102.0,
          "view_sort_id": 56.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 11,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "700": {
      "question": "700",
      "name": "700",
      "label": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus1",
          "concept": "paus1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q7000,2] *GOTO 9000\n",
          "goto": "*IF [Q7000,2] *GOTO 9000",
          "label": "derzeitige Ausbildung",
          "number": 700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "text_de": "Sind Sie derzeit in Ausbildung? Das hei\u00dft: Besuchen Sie eine Schule oder Hochschule\n(einschlie\u00dflich Promotion), machen Sie eine Berufsausbildung oder nehmen Sie an\neinem Weiterbildungslehrgang teil?",
          "view_calculated_number": 7.0,
          "view_first_concept": "paus1",
          "view_import_concept": "paus1",
          "view_import_note": "Q700 | PAUS1 | derzeitige Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36101.0,
          "view_rgt": 36103.0,
          "view_sort_id": 57.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 12,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "801": {
      "question": "801",
      "name": "801",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Ausbildung/Weiterbildung Dummy",
          "number": 801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus x dummy",
          "view_import_note": "Q801 | PAUS X Dummy | Ausbildung/Weiterbildung Dummy",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36102.0,
          "view_rgt": 36108.0,
          "view_sort_id": 58.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Allgemeinbildende Schule",
          "text_de": "Allgemeinbildende Schule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 59.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Berufliche Ausbildung",
          "text_de": "Berufliche Ausbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 60.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Hochschule",
          "text_de": "Hochschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 61.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Weiterbildung / Umschulung",
          "text_de": "Weiterbildung / Umschulung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_sort_id": 62.0,
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 13,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "802": {
      "question": "802",
      "name": "802",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus2",
          "concept": "paus2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=1",
          "label": "allgemeinbildende Schule",
          "number": 802.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Allgemeinbildende Schule]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus2",
          "view_import_concept": "paus2",
          "view_import_note": "Q802 | PAUS2 | allgemeinbildende Schule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36103.0,
          "view_rgt": 36109.0,
          "view_sort_id": 63.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschule",
              "label_de": "Hauptschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Realschule",
              "label_de": "Realschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gymnasium",
              "label_de": "Gymnasium",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gesamtschule",
              "label_de": "Gesamtschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "label_de": "Abendrealschule, Abendgymnasium",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachoberschule",
              "label_de": "Fachoberschule",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 14,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "803": {
      "question": "803",
      "name": "803",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus5",
          "concept": "paus5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=2",
          "label": "berufliche Ausbildung",
          "number": 803.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Berufliche Ausbildung]",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus5",
          "view_import_concept": "paus5",
          "view_import_note": "Q803 | PAUS5 | berufliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36108.0,
          "view_rgt": 36110.0,
          "view_sort_id": 64.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "label_de": "Berufsgrundbildungsjahr, Berufsvorbereitungsjahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsschule ohne Lehre",
              "label_de": "Berufsschule ohne Lehre",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 15,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "804": {
      "question": "804",
      "name": "804",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q803 : PAUS5=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q803 : PAUS5=8",
          "label": "Berufsausbildung Sonstiges",
          "number": 804.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Berufsausbildung an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus5so",
          "view_import_note": "Q804 | PAUS5SO | Berufsausbildung Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36109.0,
          "view_rgt": 36111.0,
          "view_sort_id": 65.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 16,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "805": {
      "question": "805",
      "name": "805",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3",
          "concept": "paus3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3",
          "label": "Hochschule",
          "number": 805.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Hochschule]",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus3",
          "view_import_concept": "paus3",
          "view_import_note": "Q805 | PAUS3 | Hochschule",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36110.0,
          "view_rgt": 36112.0,
          "view_sort_id": 66.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t, sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion",
              "label_de": "Promotion",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 17,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "806": {
      "question": "806",
      "name": "806",
      "label": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3a",
          "concept": "paus3a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=3",
          "instruction": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "instruction_de": "Falls ja, von welcher Stelle?",
          "label": "Stipendium",
          "number": 806.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "text_de": "Erhalten Sie f\u00fcr das Studium oder die Promotion ein Stipendium?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus3a",
          "view_import_concept": "paus3a",
          "view_import_note": "Q806 | PAUS3A | Stipendium",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36111.0,
          "view_rgt": 36113.0,
          "view_sort_id": 67.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, BAf\u00f6G",
              "label_de": "Ja, BAf\u00f6G",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 18,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "807": {
      "question": "807",
      "name": "807",
      "label": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus3so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q806 : PAUS3A=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q806 : PAUS3A=3",
          "label": "Stipendium 2",
          "number": 807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "text_de": "Welche sonstige Art von Stipendium erhalten Sie derzeit?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus3so",
          "view_import_note": "Q807 | PAUS3SO | Stipendium 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36112.0,
          "view_rgt": 36114.0,
          "view_sort_id": 68.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 19,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "808": {
      "question": "808",
      "name": "808",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus4",
          "concept": "paus4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q801 : PAUS X Dummy=4",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung",
          "number": 808.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich derzeit in einer Ausbildung, einer Weiterbildung befinden.\nUm was f\u00fcr eine Ausbildung/Weiterbildung handelt es sich? [Weiterbildung/Umschulung]",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "paus4",
          "view_import_concept": "paus4",
          "view_import_note": "Q808 | PAUS4 | Weiterbildung/Umschulung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36113.0,
          "view_rgt": 36115.0,
          "view_sort_id": 69.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Berufliche Umschulung",
              "label_de": "Berufliche Umschulung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufliche Fortbildung",
              "label_de": "Berufliche Fortbildung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Berufliche Rehabilitation",
              "label_de": "Berufliche Rehabilitation",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "label_de": "Allgemeine oder politische Weiterbildung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sonstiges",
              "label_de": "Sonstiges",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 20,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "809": {
      "question": "809",
      "name": "809",
      "label": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paus4so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q808 : PAUS4=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q808 : PAUS4=5",
          "label": "Weiterbildung/Umschulung 2",
          "number": 809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "text_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung ihrer derzeitigen Weiterbildung/Umschulung an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_import_concept": "paus4so",
          "view_import_note": "Q809 | PAUS4SO | Weiterbildung/Umschulung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36114.0,
          "view_rgt": 36116.0,
          "view_sort_id": 70.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 21,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "810": {
      "question": "810",
      "name": "810",
      "label": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pauska",
          "concept": "pauska",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Ausbildung/Weiterbildung/GesamtKA",
          "number": 810.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine Ausbildung oder Weiterbildung ist das?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 8.0,
          "view_first_concept": "pauska",
          "view_import_concept": "pauska",
          "view_import_note": "Q810 | PAUSKA | Ausbildung/Weiterbildung/GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36115.0,
          "view_rgt": 36117.0,
          "view_sort_id": 71.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 22,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "900": {
      "question": "900",
      "name": "900",
      "label": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "perw",
          "concept": "perw",
          "description": "Researcher Notes:\nAntwort 8 (Werkstatt f\u00fcr Behinderte) war im Papierfragebogen nicht enthalten und kam erst nachtr\u00e4glich dazu.\n\nRouting:\n*IF [Q9000,1] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,2] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,3] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,4] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,5] **GOTO BLOCK 7300\n",
          "goto": "*IF [Q9000,1] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,2] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,3] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,4] *GOTO 22000 \n*IF [Q9000,5] **GOTO BLOCK 7300",
          "instruction": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "instruction_de": "Rentner mit Arbeitsvertrag gelten hier als erwerbst\u00e4tig.",
          "label": "Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": 900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "text_de": "\u00dcben Sie derzeit eine Erwerbst\u00e4tigkeit aus? Was trifft f\u00fcr Sie zu?",
          "view_calculated_number": 9.0,
          "view_first_concept": "perw",
          "view_import_concept": "perw",
          "view_import_note": "Q900 | PERW | Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36116.0,
          "view_rgt": 36118.0,
          "view_sort_id": 72.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Voll erwerbst\u00e4tig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "In Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "label_de": "In betrieblicher Ausbildung / Lehre oder betrieblicher Umschulung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Geringf\u00fcgig oder unregelm\u00e4\u00dfig erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "label_de": "In Altersteilzeit mit Arbeitszeit Null",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "label_de": "Als Wehrpflichtiger beim Wehrdienst",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "label_de": "Zivildienstleistender / Freiwilliges soziales Jahr",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "label_de": "Werkstatt f\u00fcr Behinderte",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 23,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1000": {
      "question": "1000",
      "name": "1000",
      "label": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw02",
          "concept": "pnerw02",
          "description": "Routing:\n*IF [Q10000,1] **GOTO BLOCK 7400\n",
          "goto": "*IF [Q10000,1] **GOTO BLOCK 7400",
          "label": "Erwerbst\u00e4tigkeit Zukunft",
          "number": 1000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "text_de": "Beabsichtigen Sie, in der Zukunft (wieder) eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufzunehmen?",
          "view_calculated_number": 10.0,
          "view_first_concept": "pnerw02",
          "view_import_concept": "pnerw02",
          "view_import_note": "Q1000 | PNERW02 | Erwerbst\u00e4tigkeit Zukunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36117.0,
          "view_rgt": 36119.0,
          "view_sort_id": 73.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, ganz sicher nicht",
              "label_de": "Nein, ganz sicher nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eher unwahrscheinlich",
              "label_de": "Eher unwahrscheinlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wahrscheinlich",
              "label_de": "Wahrscheinlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ganz sicher",
              "label_de": "Ganz sicher",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 24,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1100": {
      "question": "1100",
      "name": "1100",
      "label": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw03",
          "concept": "pnerw03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1000 : PNERW02=2,3,4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1000 : PNERW02=2,3,4",
          "label": "Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "number": 1100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "text_de": "Wann etwa wollen Sie Ihre Erwerbst\u00e4tigkeit aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 11.0,
          "view_first_concept": "pnerw03",
          "view_import_concept": "pnerw03",
          "view_import_note": "Q1100 | PNERW03 | Aufnahme Erwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36118.0,
          "view_rgt": 36120.0,
          "view_sort_id": 74.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00f6glichst sofort",
              "label_de": "M\u00f6glichst sofort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "label_de": "Innerhalb des kommenden Jahres",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "In 2 bis 5 Jahren",
              "label_de": "In 2 bis 5 Jahren",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter, in mehr als 5 Jahren",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 25,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1200": {
      "question": "1200",
      "name": "1200",
      "label": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw04",
          "concept": "pnerw04",
          "label": "Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "number": 1200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "text_de": "W\u00e4ren Sie an einer Vollzeit- oder einer Teilzeitbesch\u00e4ftigung interessiert, oder w\u00e4re Ihnen beides recht?",
          "view_calculated_number": 12.0,
          "view_first_concept": "pnerw04",
          "view_import_concept": "pnerw04",
          "view_import_note": "Q1200 | PNERW04 | Voll/Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36119.0,
          "view_rgt": 36121.0,
          "view_sort_id": 75.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Vollzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "label_de": "Teilzeitbesch\u00e4ftigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides recht",
              "label_de": "Beides recht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Wei\u00df noch nicht",
              "label_de": "Wei\u00df noch nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 26,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1300": {
      "question": "1300",
      "name": "1300",
      "label": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw01",
          "concept": "pnerw01",
          "label": "Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "number": 1300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie jetzt eine Arbeit suchen w\u00fcrden:\nIst oder w\u00e4re es f\u00fcr Sie leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, eine geeignete Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 13.0,
          "view_first_concept": "pnerw01",
          "view_import_concept": "pnerw01",
          "view_import_note": "Q1300 | PNERW01 | Schwierigkeit Arbeitssuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36120.0,
          "view_rgt": 36122.0,
          "view_sort_id": 76.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 27,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1401": {
      "question": "1401",
      "name": "1401",
      "label": "Wie hoch m\u00fc\u00dfte der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw08",
          "concept": "pnerw08",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n\nRouting:\n*IF [Q14010,1] *GOTO 16000\n",
          "goto": "*IF [Q14010,1] *GOTO 16000",
          "label": "Nettoverdienst",
          "number": 1401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fc\u00dfte der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fc\u00dfte der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw08",
          "view_import_concept": "pnerw08",
          "view_import_note": "Q1401 | PNERW08 | Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36121.0,
          "view_rgt": 36123.0,
          "view_sort_id": 77.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "label_de": "Nicht zu sagen, es kommt darauf an",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 28,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1402": {
      "question": "1402",
      "name": "1402",
      "label": "Wie hoch m\u00fc\u00dfte der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnerw07",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1401 : PNERW08=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1401 : PNERW08=2",
          "label": "H\u00f6he Nettoverdienst",
          "number": 1402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fc\u00dfte der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fc\u00dfte der Nettoverdienst mindestens sein, damit Sie eine angebotene Stelle annehmen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 14.0,
          "view_first_concept": "pnerw07",
          "view_import_concept": "pnerw07",
          "view_import_note": "Q1402 | PNERW07 | H\u00f6he Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36122.0,
          "view_rgt": 36124.0,
          "view_sort_id": 78.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 29,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1500": {
      "question": "1500",
      "name": "1500",
      "label": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche\nm\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnerw14",
          "label": "Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "number": 1500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche\nm\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?",
          "text_de": "Und was meinen Sie, wie viele Stunden pro Woche\nm\u00fcssten Sie f\u00fcr diesen Nettoverdienst arbeiten?",
          "view_calculated_number": 15.0,
          "view_first_concept": "pnerw14",
          "view_import_concept": "pnerw14",
          "view_import_note": "Q1500 | PNERW14 | Nettoverdienst/Stunden die Woche",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36123.0,
          "view_rgt": 36125.0,
          "view_sort_id": 79.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 30,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1600": {
      "question": "1600",
      "name": "1600",
      "label": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw09",
          "concept": "pnerw09",
          "label": "Anfang bei Stellenangebot",
          "number": 1600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "text_de": "Wenn man Ihnen [u]jetzt[/u] eine passende Stelle anbieten w\u00fcrde, k\u00f6nnten\nSie dann innerhalb der n\u00e4chsten zwei Wochen anfangen zu arbeiten?",
          "view_calculated_number": 16.0,
          "view_first_concept": "pnerw09",
          "view_import_concept": "pnerw09",
          "view_import_note": "Q1600 | PNERW09 | Anfang bei Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36124.0,
          "view_rgt": 36126.0,
          "view_sort_id": 80.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 31,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1700": {
      "question": "1700",
      "name": "1700",
      "label": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw10",
          "concept": "pnerw10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q17000,2] *GOTO 19000\n",
          "goto": "*IF [Q17000,2] *GOTO 19000",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 1700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "text_de": "Haben Sie innerhalb der letzten vier Wochen aktiv nach einer Stelle gesucht?",
          "view_calculated_number": 17.0,
          "view_first_concept": "pnerw10",
          "view_import_concept": "pnerw10",
          "view_import_note": "Q1700 | PNERW10 | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36125.0,
          "view_rgt": 36127.0,
          "view_sort_id": 81.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 32,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1801": {
      "question": "1801",
      "name": "1801",
      "label": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverm1",
          "concept": "pverm1",
          "label": "Vermittungslgutschein",
          "number": 1801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie von Ihrem Arbeitsamt einen Vermittlungsgutschein ausgestellt bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pverm1",
          "view_import_concept": "pverm1",
          "view_import_note": "Q1801 | PVERM1 | Vermittungslgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36126.0,
          "view_rgt": 36128.0,
          "view_sort_id": 82.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 33,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1802": {
      "question": "1802",
      "name": "1802",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pverm2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q1801 : PVERM1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q1801 : PVERM1=1",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 1802.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 18.0,
          "view_first_concept": "pverm2",
          "view_import_concept": "pverm2",
          "view_import_note": "Q1802 | PVERM2 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36127.0,
          "view_rgt": 36129.0,
          "view_sort_id": 83.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 34,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "1900": {
      "question": "1900",
      "name": "1900",
      "label": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw06",
          "concept": "pnerw06",
          "label": "Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": 1900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "text_de": "Es gibt ja verschiedene Gr\u00fcnde daf\u00fcr, berufst\u00e4tig zu sein.\nWas steht bei Ihnen im Vordergrund:\ndass Sie Geld verdienen oder andere Gr\u00fcnde?",
          "view_calculated_number": 19.0,
          "view_first_concept": "pnerw06",
          "view_import_concept": "pnerw06",
          "view_import_note": "Q1900 | PNERW06 | Gr\u00fcnde Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36128.0,
          "view_rgt": 36130.0,
          "view_sort_id": 84.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Geld verdienen",
              "label_de": "Geld verdienen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Andere Gr\u00fcnde",
              "label_de": "Andere Gr\u00fcnde",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "label_de": "Beides gleicherma\u00dfen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 35,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2000": {
      "question": "2000",
      "name": "2000",
      "label": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnerw05",
          "concept": "pnerw05",
          "label": "erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "number": 2000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie in Ihrem bisherigen bzw. Ihrem erlernten Beruf arbeiten\noder wollen Sie lieber etwas Neues machen, oder ist Ihnen das egal?",
          "view_calculated_number": 20.0,
          "view_first_concept": "pnerw05",
          "view_import_concept": "pnerw05",
          "view_import_note": "Q2000 | PNERW05 | erlernter Beruf/neuer Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36129.0,
          "view_rgt": 36131.0,
          "view_sort_id": 85.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "label_de": "Im bisherigen / erlernten Beruf",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Etwas Neues machen",
              "label_de": "Etwas Neues machen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Egal",
              "label_de": "Egal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "label_de": "Trifft nicht zu, habe (noch) keinen Beruf",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 36,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2100": {
      "question": "2100",
      "name": "2100",
      "label": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: ROUTING --> weiter auf Frage Q7400: Nebenerwerbst\u00e4tigkeit\n",
          "instruction": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert \"0\"bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert \"100\" bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die Wahrscheinlichkeit auf einer Skala von 0 bis 100 an.\nDer Wert \"0\"bedeutet: Das wird mit Sicherheit nicht eintreten.\nDer Wert \"100\" bedeutet: Das wird mit Sicherheit eintreten.\nMit den Werten zwischen 0 und 100 k\u00f6nnen Sie die Wahrscheinlichkeit abstufen.",
          "label": "berufliche Zukunft",
          "number": 2100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "text_de": "Wie wahrscheinlich ist es, dass innerhalb der n\u00e4chsten 2 Jahre die folgenden beruflichen\nVer\u00e4nderungen f\u00fcr Sie eintreten?\n\nDass Sie ...",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_import_concept": "pnerw xx",
          "view_import_note": "Q2100 | PNERW XX | berufliche Zukunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36130.0,
          "view_rgt": 36135.0,
          "view_sort_id": 86.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": 11.0,
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "text_de": "eine bezahlte Besch\u00e4ftigung aufnehmen?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw11",
          "view_sort_id": 87.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wird mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Wird mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Wird mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Wird mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": 12.0,
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "text_de": "sich selbst\u00e4ndig machen bzw. freiberuflich t\u00e4tig werden?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw12",
          "view_sort_id": 88.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wird mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Wird mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Wird mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Wird mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pnerw xx",
          "item": 13.0,
          "number": 2100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "text_de": "sich durch Lehrg\u00e4nge / Kurse weiterqualifizieren oder fortbilden?",
          "view_calculated_number": 21.0,
          "view_first_concept": "pnerw13",
          "view_sort_id": 89.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wird mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "label_de": "Wird mit Sicherheit nicht eintreten 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "10",
              "label_de": "10",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "20",
              "label_de": "20",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "30",
              "label_de": "30",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "40",
              "label_de": "40",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "50",
              "label_de": "50",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "60",
              "label_de": "60",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "70",
              "label_de": "70",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "80",
              "label_de": "80",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "90",
              "label_de": "90",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Wird mit Sicherheit eintreten 100",
              "label_de": "Wird mit Sicherheit eintreten 100",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 37,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2200": {
      "question": "2200",
      "name": "2200",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl1",
          "concept": "pwexl1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q22000,2] *GOTO 28000\n",
          "goto": "*IF [Q22000,2] *GOTO 28000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nach einer Unterbrechung wieder angefangen haben zu arbeiten!",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nach einer Unterbrechung wieder angefangen haben zu arbeiten!",
          "label": "Stellenwechsel",
          "number": 2200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 die Stelle gewechselt oder eine Arbeit neu aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 22.0,
          "view_first_concept": "pwexl1",
          "view_import_concept": "pwexl1",
          "view_import_note": "Q2200 | PWEXL1 | Stellenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36131.0,
          "view_rgt": 36136.0,
          "view_sort_id": 90.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 38,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2301": {
      "question": "2301",
      "name": "2301",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2010 im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwexl2",
          "label": "2010 Monat",
          "number": 2301.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2010 im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2010 im Monat:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl2",
          "view_import_concept": "pwexl2",
          "view_import_note": "Q2301 | PWEXL2 | 2010 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36135.0,
          "view_rgt": 36137.0,
          "view_sort_id": 91.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 39,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2302": {
      "question": "2302",
      "name": "2302",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2011, im Monat:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwexl3",
          "label": "2011 Monat",
          "number": 2302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2011, im Monat:",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?\n\n2011, im Monat:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexl3",
          "view_import_concept": "pwexl3",
          "view_import_note": "Q2302 | PWEXL3 | 2011 Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36136.0,
          "view_rgt": 36138.0,
          "view_sort_id": 92.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 40,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2303": {
      "question": "2303",
      "name": "2303",
      "label": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexlka",
          "concept": "pwexlka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Arbeitsantritt GesamtKA",
          "number": 2303.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "text_de": "Wann haben Sie Ihre jetzige Stelle angetreten bzw. die Arbeit aufgenommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 23.0,
          "view_first_concept": "pwexlka",
          "view_import_concept": "pwexlka",
          "view_import_note": "Q2303 | PWEXLKA | Arbeitsantritt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36137.0,
          "view_rgt": 36139.0,
          "view_sort_id": 93.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 41,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2401": {
      "question": "2401",
      "name": "2401",
      "label": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl4",
          "concept": "pwexl4",
          "instruction": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "instruction_de": "Falls Sie mehrfach die Stelle gewechselt haben, sagen Sie es bitte f\u00fcr den letzten Wechsel.",
          "label": "berufliche Ver\u00e4nderung",
          "number": 2401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "text_de": "Welche Art von beruflicher Ver\u00e4nderung war das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pwexl4",
          "view_import_concept": "pwexl4",
          "view_import_note": "Q2401 | PWEXL4  | berufliche Ver\u00e4nderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36138.0,
          "view_rgt": 36140.0,
          "view_sort_id": 94.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "label_de": "Habe erstmals in meinem Leben eine Erwerbst\u00e4tigkeit aufgenommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Bin nach einer Unterbrechung jetzt wieder zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin nach einer Unterbrechung jetzt wieder zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "label_de": "Habe eine Stelle bei einem neuen Arbeitgeber angetreten (bei Zeitarbeitnehmern: einschl. T\u00e4tigkeit in einem Entleihbetrieb)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "label_de": "Bin vom Betrieb \u00fcbernommen worden (war vorher dort in Ausbildung / in ABM / oder als freier Mitarbeiter t\u00e4tig)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "label_de": "Habe innerhalb des Unternehmens die Stelle gewechselt",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "label_de": "Habe eine neue T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndiger aufgenommen",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 42,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2402": {
      "question": "2402",
      "name": "2402",
      "label": "Wurde die T\u00e4tigkeit wegen eines oder mehrerer Kinder unterbrochen, z.B. Mutterschutz oder Elternzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexelt",
          "concept": "pwexelt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2401 : PWEXL4 =2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2401 : PWEXL4 =2",
          "label": "Unterbrechung T\u00e4tigkeit /Kinder",
          "number": 2402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die T\u00e4tigkeit wegen eines oder mehrerer Kinder unterbrochen, z.B. Mutterschutz oder Elternzeit?",
          "text_de": "Wurde die T\u00e4tigkeit wegen eines oder mehrerer Kinder unterbrochen, z.B. Mutterschutz oder Elternzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pwexelt",
          "view_import_concept": "pwexelt",
          "view_import_note": "Q2402 | PWEXELT | Unterbrechung T\u00e4tigkeit /Kinder",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36139.0,
          "view_rgt": 36141.0,
          "view_sort_id": 95.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 43,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2403": {
      "question": "2403",
      "name": "2403",
      "label": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwexl5",
          "concept": "pwexl5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2401 : PWEXL4 =6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2401 : PWEXL4 =6",
          "label": "Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "number": 2403.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "text_de": "Wurde die Aufnahme der Selbst\u00e4ndigkeit durch eine \u00f6ffentliche F\u00f6rderung unterst\u00fctzt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 24.0,
          "view_first_concept": "pwexl5",
          "view_import_concept": "pwexl5",
          "view_import_note": "Q2403 | PWEXL5 | Selbstst\u00e4ndigkeit/ F\u00f6rderung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36140.0,
          "view_rgt": 36142.0,
          "view_sort_id": 96.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, mit Gr\u00fcndungszuschuss, Einstiegsgeld",
              "label_de": "Ja, mit Gr\u00fcndungszuschuss, Einstiegsgeld",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "label_de": "Ja, mit sonstigen Zusch\u00fcssen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 44,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2500": {
      "question": "2500",
      "name": "2500",
      "label": "Bevor Sie ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht\noder hat sich das so ergeben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psuch1",
          "concept": "psuch1",
          "label": "aktive Stellensuche",
          "number": 2500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bevor Sie ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht\noder hat sich das so ergeben?",
          "text_de": "Bevor Sie ihre jetzige Stelle angetreten haben, haben Sie da aktiv nach einer Stelle gesucht\noder hat sich das so ergeben?",
          "view_calculated_number": 25.0,
          "view_first_concept": "psuch1",
          "view_import_concept": "psuch1",
          "view_import_note": "Q2500 | PSUCH1 | aktive Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36141.0,
          "view_rgt": 36143.0,
          "view_sort_id": 97.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Aktiv gesucht",
              "label_de": "Aktiv gesucht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Hat sich so ergeben",
              "label_de": "Hat sich so ergeben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 45,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2600": {
      "question": "2600",
      "name": "2600",
      "label": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psuch2",
          "concept": "psuch2",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Stellensuche/Wie von Stelle erfahren?",
          "number": 2600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "text_de": "Wie haben Sie von dieser Stelle erfahren?",
          "view_calculated_number": 26.0,
          "view_first_concept": "psuch2",
          "view_import_concept": "psuch2",
          "view_import_note": "Q2600 | PSUCH2 | Stellensuche/Wie von Stelle erfahren?",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36142.0,
          "view_rgt": 36144.0,
          "view_sort_id": 98.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "label_de": "\u00dcber das Arbeitsamt / Agentur f\u00fcr Arbeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "label_de": "Suche \u00fcber Job-Center / ARGE / Sozialamt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "label_de": "Suche \u00fcber Personalserviceagentur (PSA)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "label_de": "\u00dcber eine private Stellenvermittlung",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige in der Zeitung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "label_de": "\u00dcber eine Stellenanzeige im Internet",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "label_de": "\u00dcber Bekannte, Freunde, Angeh\u00f6rige",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "label_de": "Bin zum fr\u00fcheren Arbeitgeber zur\u00fcckgekehrt",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "label_de": "Sonstiges bzw. nicht zutreffend",
              "value": 9
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 46,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2701": {
      "question": "2701",
      "name": "2701",
      "label": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverm3",
          "concept": "pverm3",
          "label": "Arbeitsamt/ Vermittlungsgutschein",
          "number": 2701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "text_de": "War das Arbeitsamt an der Vermittlung der Stelle beteiligt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_first_concept": "pverm3",
          "view_import_concept": "pverm3",
          "view_import_note": "Q2701 | PVERM3 | Arbeitsamt/ Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36143.0,
          "view_rgt": 36145.0,
          "view_sort_id": 99.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, direkt",
              "label_de": "Ja, direkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "label_de": "Ja, hat Vermittlungsgutschein f\u00fcr private Vermittlung ausgestellt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 47,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2702": {
      "question": "2702",
      "name": "2702",
      "label": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pverm4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q2701 : PVERM3=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q2701 : PVERM3=2",
          "label": "H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "number": 2702.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "text_de": "und zwar in H\u00f6he von: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 27.0,
          "view_first_concept": "pverm4",
          "view_import_concept": "pverm4",
          "view_import_note": "Q2702 | PVERM4 | H\u00f6he Vermittlungsgutschein",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36144.0,
          "view_rgt": 36146.0,
          "view_sort_id": 100.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 48,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2800": {
      "question": "2800",
      "name": "2800",
      "label": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pber",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue T\u00e4tigkeitsbezeichnung an, also z.B. nicht \"kaufm\u00e4nnische\nAngestellte\", sondern: \"Speditionskauffrau\", nicht \"Arbeiter\", sondern: \"Maschinenschlosser\".\nWenn Sie Beamter sind, geben Sie bitte Ihre Amtsbezeichnung an, z.B. \"Polizeimeister\",\noder \"Studienrat\". Wenn Sie Auszubildender sind, geben Sie bitte Ihren Ausbildungsberuf an.",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/genau",
          "number": 2800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "text_de": "Welche berufliche T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit aus?",
          "view_calculated_number": 28.0,
          "view_import_concept": "pber",
          "view_import_note": "Q2800 | PBER | berufliche T\u00e4tigkeit/genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36145.0,
          "view_rgt": 36147.0,
          "view_sort_id": 101.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 49,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "2900": {
      "question": "2900",
      "name": "2900",
      "label": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberja",
          "concept": "pberja",
          "label": "berufliche T\u00e4tigkeit/erlernter Beruf",
          "number": 2900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "text_de": "Entspricht diese T\u00e4tigkeit Ihrem erlernten Beruf?",
          "view_calculated_number": 29.0,
          "view_first_concept": "pberja",
          "view_import_concept": "pberja",
          "view_import_note": "Q2900 | PBERJA | berufliche T\u00e4tigkeit/erlernter Beruf",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36146.0,
          "view_rgt": 36148.0,
          "view_sort_id": 102.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Derzeit in Ausbildung",
              "label_de": "Derzeit in Ausbildung",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "label_de": "Habe keinen Beruf erlernt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 50,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3000": {
      "question": "3000",
      "name": "3000",
      "label": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberaus",
          "concept": "pberaus",
          "label": "erforderliche Ausbildung",
          "number": 3000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Ausbildung ist f\u00fcr diese T\u00e4tigkeit in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_number": 30.0,
          "view_first_concept": "pberaus",
          "view_import_concept": "pberaus",
          "view_import_note": "Q3000 | PBERAUS | erforderliche Ausbildung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36147.0,
          "view_rgt": 36149.0,
          "view_sort_id": 103.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "label_de": "Kein beruflicher Ausbildungsabschluss erforderlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "label_de": "Eine abgeschlossene Berufsausbildung erforderlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium erforderlich",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "label_de": "Ein abgeschlossenes Universit\u00e4ts- oder Hochschulstudium",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 51,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3101": {
      "question": "3101",
      "name": "3101",
      "label": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "peinar x",
          "label": "Einarbeitung",
          "number": 3101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "text_de": "Welche Art von Einarbeitung in diese T\u00e4tigkeit ist in der Regel erforderlich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_import_concept": "peinar x",
          "view_import_note": "Q3101 | PEINAR X | Einarbeitung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36148.0,
          "view_rgt": 36150.0,
          "view_sort_id": 104.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "label_de": "Nur eine kurze Einweisung am Arbeitsplatz",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "label_de": "Eine l\u00e4ngere Einarbeitung im Betrieb",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "label_de": "Der Besuch von besonderen Lehrg\u00e4ngen / Kursen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 52,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3102": {
      "question": "3102",
      "name": "3102",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "peinka",
          "concept": "peinka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Einarbeitung GesamtKA",
          "number": 3102.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 31.0,
          "view_first_concept": "peinka",
          "view_import_concept": "peinka",
          "view_import_note": "Q3102 | PEINKA | Einarbeitung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36149.0,
          "view_rgt": 36151.0,
          "view_sort_id": 105.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 53,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3200": {
      "question": "3200",
      "name": "3200",
      "label": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "poed",
          "concept": "poed",
          "label": "\u00f6ffentlicher Dienst",
          "number": 3200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "text_de": "Geh\u00f6rt der Betrieb, in dem Sie arbeiten, zum \u00f6ffentlichen Dienst?",
          "view_calculated_number": 32.0,
          "view_first_concept": "poed",
          "view_import_concept": "poed",
          "view_import_note": "Q3200 | POED | \u00f6ffentlicher Dienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36150.0,
          "view_rgt": 36152.0,
          "view_sort_id": 106.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 54,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3300": {
      "question": "3300",
      "name": "3300",
      "label": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbra",
          "instruction": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\";\nnicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an, z.B. nicht \"Industrie\", sondern \"Elektroindustrie\";\nnicht \"Handel\", sondern \"Einzelhandel\"; nicht \"\u00f6ffentlicher Dienst\", sondern \"Krankenhaus\".",
          "label": "Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "number": 3300.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "text_de": "In welchem Wirtschaftszweig / welcher Branche / welchem Dienstleistungsbereich ist das Unternehmen bzw. die Einrichtung \u00fcberwiegend t\u00e4tig?",
          "view_calculated_number": 33.0,
          "view_import_concept": "pbra",
          "view_import_note": "Q3300 | PBRA | Wirtschaftszweig/ Branche/ Dienstleistungsbereich, genau",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36151.0,
          "view_rgt": 36153.0,
          "view_sort_id": 107.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 55,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3400": {
      "question": "3400",
      "name": "3400",
      "label": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pgesunt",
          "concept": "pgesunt",
          "label": "Besch\u00e4ftigte",
          "number": 3400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "text_de": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Gesamtunternehmen etwa?",
          "view_calculated_number": 34.0,
          "view_first_concept": "pgesunt",
          "view_import_concept": "pgesunt",
          "view_import_note": "Q3400 | PGESUNT | Besch\u00e4ftigte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36152.0,
          "view_rgt": 36154.0,
          "view_sort_id": 108.0,
          "answers": [
            {
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 56,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3500": {
      "question": "3500",
      "name": "3500",
      "label": "Gibt es in Ihrem Betrieb einen Betriebs- oder Personalrat?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbr1",
          "concept": "pbr1",
          "label": "Betriebs/ Personalrat",
          "number": 3500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Gibt es in Ihrem Betrieb einen Betriebs- oder Personalrat?",
          "text_de": "Gibt es in Ihrem Betrieb einen Betriebs- oder Personalrat?",
          "view_calculated_number": 35.0,
          "view_first_concept": "pbr1",
          "view_import_concept": "pbr1",
          "view_import_note": "Q3500 | PBR1 | Betriebs/ Personalrat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36153.0,
          "view_rgt": 36155.0,
          "view_sort_id": 109.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 57,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3600": {
      "question": "3600",
      "name": "3600",
      "label": "Wird Ihre eigene Leistung regelm\u00e4\u00dfig in einem festgelegten Verfahren durch einen Vorgesetzten bewertet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pleist1",
          "concept": "pleist1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q36000,2] **GOTO BLOCK 3800\n",
          "goto": "*IF [Q36000,2] **GOTO BLOCK 3800",
          "label": "Bewertung Arbeitsleistung",
          "number": 3600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wird Ihre eigene Leistung regelm\u00e4\u00dfig in einem festgelegten Verfahren durch einen Vorgesetzten bewertet?",
          "text_de": "Wird Ihre eigene Leistung regelm\u00e4\u00dfig in einem festgelegten Verfahren durch einen Vorgesetzten bewertet?",
          "view_calculated_number": 36.0,
          "view_first_concept": "pleist1",
          "view_import_concept": "pleist1",
          "view_import_note": "Q3600 | PLEIST1 | Bewertung Arbeitsleistung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36154.0,
          "view_rgt": 36156.0,
          "view_sort_id": 110.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 58,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3700": {
      "question": "3700",
      "name": "3700",
      "label": "Hat diese Leistungsbewertung Einfluss auf ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q3600 : PLEIST1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q3600 : PLEIST1=1",
          "label": "Einfluss Bewertung Arbeitsleistung",
          "number": 3700.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat diese Leistungsbewertung Einfluss auf ...",
          "text_de": "Hat diese Leistungsbewertung Einfluss auf ...",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_import_concept": "pleist x",
          "view_import_note": "Q3700 | PLEIST X | Einfluss Bewertung Arbeitsleistung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36155.0,
          "view_rgt": 36161.0,
          "view_sort_id": 111.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 2.0,
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr monatliches Bruttogehalt?",
          "text_de": "Ihr monatliches Bruttogehalt?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pleist2",
          "view_sort_id": 112.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 3.0,
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "eine j\u00e4hrliche Zulage oder Pr\u00e4mie?",
          "text_de": "eine j\u00e4hrliche Zulage oder Pr\u00e4mie?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pleist3",
          "view_sort_id": 113.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 4.0,
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "sp\u00e4tere Gehaltserh\u00f6hungen?",
          "text_de": "sp\u00e4tere Gehaltserh\u00f6hungen?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pleist4",
          "view_sort_id": 114.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pleist x",
          "item": 5.0,
          "number": 3700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "m\u00f6gliche Bef\u00f6rderungen?",
          "text_de": "m\u00f6gliche Bef\u00f6rderungen?",
          "view_calculated_number": 37.0,
          "view_first_concept": "pleist5",
          "view_sort_id": 115.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 59,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3801": {
      "question": "3801",
      "name": "3801",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? (Jahr)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pseitj",
          "instruction": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "instruction_de": "Falls Sie Selbst\u00e4ndiger sind, geben Sie bitte an, seit wann Sie Ihre jetzige T\u00e4tigkeit aus\u00fcben.",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "number": 3801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? (Jahr)",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? (Jahr)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pseitj",
          "view_import_concept": "pseitj",
          "view_import_note": "Q3801 | PSEITJ | Besch\u00e4ftigung/ Jahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36156.0,
          "view_rgt": 36162.0,
          "view_sort_id": 116.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 60,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3802": {
      "question": "3802",
      "name": "3802",
      "label": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? (Monat)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pseitm",
          "label": "Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "number": 3802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? (Monat)",
          "text_de": "Seit wann sind Sie bei Ihrem jetzigen Arbeitgeber besch\u00e4ftigt? (Monat)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 38.0,
          "view_first_concept": "pseitm",
          "view_import_concept": "pseitm",
          "view_import_note": "Q3802 | PSEITM | Besch\u00e4ftigung/ Monat",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36161.0,
          "view_rgt": 36163.0,
          "view_sort_id": 117.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 61,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "3900": {
      "question": "3900",
      "name": "3900",
      "label": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzaf",
          "concept": "pzaf",
          "label": "Zeitarbeits/-Leiharbeitsverh\u00e4ltnis",
          "number": 3900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Handelt es sich um ein Zeitarbeits- bzw. Leiharbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 39.0,
          "view_first_concept": "pzaf",
          "view_import_concept": "pzaf",
          "view_import_note": "Q3900 | PZAF | Zeitarbeits/-Leiharbeitsverh\u00e4ltnis",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36162.0,
          "view_rgt": 36164.0,
          "view_sort_id": 118.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 62,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4000": {
      "question": "4000",
      "name": "4000",
      "label": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbefr1",
          "concept": "pbefr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q40000,1] **GOTO BLOCK 4200\n",
          "goto": "*IF [Q40000,1] **GOTO BLOCK 4200",
          "label": "Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "number": 4000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "text_de": "Haben Sie einen unbefristeten Arbeitsvertrag oder ein befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis?",
          "view_calculated_number": 40.0,
          "view_first_concept": "pbefr1",
          "view_import_concept": "pbefr1",
          "view_import_note": "Q4000 | PBEFR1 | Befristet/ unbefristeter Vertrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36163.0,
          "view_rgt": 36165.0,
          "view_sort_id": 119.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Unbefristeten Arbeitsvertrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Trifft nicht zu / habe keinen Arbeitsvertrag",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 63,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4100": {
      "question": "4100",
      "name": "4100",
      "label": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbefr2",
          "concept": "pbefr2",
          "label": "ABM/ gemeinn\u00fctzige Arbeit",
          "number": 4100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine ABM-Stelle oder eine gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)?",
          "view_calculated_number": 41.0,
          "view_first_concept": "pbefr2",
          "view_import_concept": "pbefr2",
          "view_import_note": "Q4100 | PBEFR2 | ABM/ gemeinn\u00fctzige Arbeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36164.0,
          "view_rgt": 36166.0,
          "view_sort_id": 120.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, ABM-Stelle",
              "label_de": "Ja, ABM-Stelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "label_de": "Ja, gemeinn\u00fctzige Arbeit (1-Euro-Job)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 64,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4201": {
      "question": "4201",
      "name": "4201",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p xxx dummy",
          "instruction": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "instruction_de": "Wenn Sie mehr als eine berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, beantworten Sie die folgenden\nFragen bitte nur f\u00fcr Ihre derzeitige berufliche Hauptt\u00e4tigkeit.",
          "label": "Berufliche Stellung Dummy",
          "number": 4201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "p xxx dummy",
          "view_import_note": "Q4201 | P XXX Dummy | Berufliche Stellung Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36165.0,
          "view_rgt": 36167.0,
          "view_sort_id": 121.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "label_de": "Arbeiter (auch in der Landwirtschaft)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "label_de": "Selbst\u00e4ndige (einschl. mithelfende Familienangeh\u00f6rige)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Auszubildende und Praktikanten",
              "label_de": "Auszubildende und Praktikanten",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte",
              "label_de": "Angestellte",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "label_de": "Beamte (einschl. Richter und Berufssoldaten)",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 65,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4202": {
      "question": "4202",
      "name": "4202",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parb",
          "concept": "parb",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=1",
          "label": "Arbeiter",
          "number": 4202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Arbeiter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "parb",
          "view_import_concept": "parb",
          "view_import_note": "Q4202 | PARB | Arbeiter",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36166.0,
          "view_rgt": 36168.0,
          "view_sort_id": 122.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ungelernte Arbeiter",
              "label_de": "Ungelernte Arbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angelernte Arbeiter",
              "label_de": "Angelernte Arbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gelernte und Facharbeiter",
              "label_de": "Gelernte und Facharbeiter",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "label_de": "Vorarbeiter, Kolonnenf\u00fchrer",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Meister, Polier",
              "label_de": "Meister, Polier",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 66,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4203": {
      "question": "4203",
      "name": "4203",
      "label": "In welchem Bereich sind Sie Selbstst\u00e4ndig?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nMithelfende Familienangeh\u00f6rige: nur Single Coded bitte\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=2",
          "label": "Selbstst\u00e4ndige",
          "number": 4203.0,
          "scale": "txt",
          "text": "In welchem Bereich sind Sie Selbstst\u00e4ndig?",
          "text_de": "In welchem Bereich sind Sie Selbstst\u00e4ndig?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_import_concept": "psst x",
          "view_import_note": "Q4203 | PSST X | Selbstst\u00e4ndige",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36167.0,
          "view_rgt": 36173.0,
          "view_sort_id": 123.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 1.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Selbstst\u00e4ndige Landwirte",
          "text_de": "Selbstst\u00e4ndige Landwirte",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst1",
          "view_sort_id": 124.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 2.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Freie Berufe, selbstst\u00e4ndige Akademiker",
          "text_de": "Freie Berufe, selbstst\u00e4ndige Akademiker",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst2",
          "view_sort_id": 125.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 3.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstige Selbstst\u00e4ndige",
          "text_de": "Sonstige Selbstst\u00e4ndige",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst3",
          "view_sort_id": 126.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psst x",
          "item": 4.0,
          "number": 4203.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "text_de": "Mithelfende Familienangeh\u00f6rige",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "psst4",
          "view_sort_id": 127.0,
          "answers": [
            {
              "label": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "label_de": "keine weiteren Mitarbeiter",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1-9 Mitarbeiter",
              "label_de": "1-9 Mitarbeiter",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "label_de": "10 und mehr Mitarbeiter",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 67,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4204": {
      "question": "4204",
      "name": "4204",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pazubi",
          "concept": "pazubi",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=3",
          "label": "Auszubildende",
          "number": 4204.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Auszubildender oder Praktikant besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pazubi",
          "view_import_concept": "pazubi",
          "view_import_note": "Q4204 | PAZUBI | Auszubildende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36168.0,
          "view_rgt": 36174.0,
          "view_sort_id": 128.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Auszubildende/gewerblich-technisch",
              "label_de": "Auszubildende/gewerblich-technisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Auszubildende/kaufm\u00e4nnische",
              "label_de": "Auszubildende/kaufm\u00e4nnische",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "label_de": "Volont\u00e4re, Praktikanten u.\u00e4.",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 68,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4205": {
      "question": "4205",
      "name": "4205",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pang",
          "concept": "pang",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=4",
          "label": "Angestellte",
          "number": 4205.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie als Angestellter besch\u00e4ftigt?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pang",
          "view_import_concept": "pang",
          "view_import_note": "Q4205 | PANG | Angestellte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36173.0,
          "view_rgt": 36175.0,
          "view_sort_id": 129.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "label_de": "Industrie- und Werkmeister im Angestelltenverh\u00e4ltnis",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit ohne Ausbildungsabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Angestellte mit einfacher T\u00e4tigkeit mit Ausbildungsabschluss",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter,  technischer Zeichner)",
              "label_de": "Angestellte mit qualifizierter T\u00e4tigkeit (z.B. Sachbearbeiter, Buchhalter,  technischer Zeichner)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "label_de": "Angestellte mit hochqualifizierter T\u00e4tigkeit oder Leitungsfunktionen (z.B. wissenschaftlicher Mitarbeiter, Ingenieur, Abteilungsleiter)",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "label_de": "Angestellte mit umfassenden F\u00fchrungsaufgaben (z.B. Direktor, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Vorstand gr\u00f6\u00dferer Betriebe und Verb\u00e4nde)",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 69,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4206": {
      "question": "4206",
      "name": "4206",
      "label": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt?\n(einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pamt",
          "concept": "pamt",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4201 : P XXX Dummy=5",
          "instruction": "-> Liste 175 vorlegen",
          "instruction_de": "-> Liste 175 vorlegen",
          "label": "Beamte",
          "number": 4206.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt?\n(einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)",
          "text_de": "In welcher beruflichen Stellung sind Sie derzeit als Beamter besch\u00e4ftigt?\n(einschlie\u00dflich Richter und Berufssoldaten)",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pamt",
          "view_import_concept": "pamt",
          "view_import_note": "Q4206 | PAMT | Beamte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36174.0,
          "view_rgt": 36176.0,
          "view_sort_id": 130.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Einfacher Dienst",
              "label_de": "Einfacher Dienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlerer Dienst",
              "label_de": "Mittlerer Dienst",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Gehobener Dienst",
              "label_de": "Gehobener Dienst",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "H\u00f6herer Dienst",
              "label_de": "H\u00f6herer Dienst",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 70,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4207": {
      "question": "4207",
      "name": "4207",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pberka",
          "concept": "pberka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Berufliche Stellung GesamtKA",
          "number": 4207.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 42.0,
          "view_first_concept": "pberka",
          "view_import_concept": "pberka",
          "view_import_note": "Q4207 | PBERKA | Berufliche Stellung GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36175.0,
          "view_rgt": 36177.0,
          "view_sort_id": 131.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 71,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4300": {
      "question": "4300",
      "name": "4300",
      "label": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvor1",
          "concept": "pvor1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q43000,2] *GOTO 46000\n",
          "goto": "*IF [Q43000,2] *GOTO 46000",
          "label": "F\u00fchrungsposition",
          "number": 4300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "text_de": "Sind Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt, d.h. dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten?",
          "view_calculated_number": 43.0,
          "view_first_concept": "pvor1",
          "view_import_concept": "pvor1",
          "view_import_note": "Q4300 | PVOR1 | F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36176.0,
          "view_rgt": 36178.0,
          "view_sort_id": 132.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 72,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4400": {
      "question": "4400",
      "name": "4400",
      "label": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvor2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4300 : PVOR1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4300 : PVOR1=1",
          "label": "Personen/Anweisung",
          "number": 4400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "text_de": "Wie viele Personen arbeiten nach Ihren Anweisungen?",
          "view_calculated_number": 44.0,
          "view_first_concept": "pvor2",
          "view_import_concept": "pvor2",
          "view_import_note": "Q4400 | PVOR2 | Personen/Anweisung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36177.0,
          "view_rgt": 36179.0,
          "view_sort_id": 133.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 73,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4500": {
      "question": "4500",
      "name": "4500",
      "label": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvor3",
          "concept": "pvor3",
          "label": "Art F\u00fchrungsposition",
          "number": 4500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "text_de": "In welcher Art von F\u00fchrungsposition sind Sie?\nSind Sie ...",
          "view_calculated_number": 45.0,
          "view_first_concept": "pvor3",
          "view_import_concept": "pvor3",
          "view_import_note": "Q4500 | PVOR3 | Art F\u00fchrungsposition",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36178.0,
          "view_rgt": 36180.0,
          "view_sort_id": 134.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "label_de": "- im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- im mitteleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "label_de": "- im mitteleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "label_de": "- im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "label_de": "- in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 74,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4600": {
      "question": "4600",
      "name": "4600",
      "label": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pverl",
          "concept": "pverl",
          "label": "Stellensuche",
          "number": 4600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "text_de": "Wenn Sie Ihre jetzige Stelle verlieren w\u00fcrden, w\u00e4re es f\u00fcr Sie dann leicht, schwierig oder praktisch unm\u00f6glich, wieder eine mindestens gleichwertige Stelle zu finden?",
          "view_calculated_number": 46.0,
          "view_first_concept": "pverl",
          "view_import_concept": "pverl",
          "view_import_note": "Q4600 | PVERL | Stellensuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36179.0,
          "view_rgt": 36181.0,
          "view_sort_id": 135.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Leicht",
              "label_de": "Leicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Schwierig",
              "label_de": "Schwierig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "label_de": "Praktisch unm\u00f6glich",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 75,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4700": {
      "question": "4700",
      "name": "4700",
      "label": "Ist das Einkommen, das Sie in ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "precht01",
          "concept": "precht01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q47000,1] *GOTO 50000\n",
          "goto": "*IF [Q47000,1] *GOTO 50000",
          "label": "gerechtes Einkommen",
          "number": 4700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das Einkommen, das Sie in ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "text_de": "Ist das Einkommen, das Sie in ihrer jetzigen Stelle verdienen, aus Ihrer Sicht gerecht?",
          "view_calculated_number": 47.0,
          "view_first_concept": "precht01",
          "view_import_concept": "precht01",
          "view_import_note": "Q4700 | PRECHT01 | gerechtes Einkommen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36180.0,
          "view_rgt": 36182.0,
          "view_sort_id": 136.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 76,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4801": {
      "question": "4801",
      "name": "4801",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "precht05",
          "concept": "precht05",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Bruttoverdienst",
          "number": 4801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "precht05",
          "view_import_concept": "precht05",
          "view_import_note": "Q4801 | PRECHT05 | gerechter Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36181.0,
          "view_rgt": 36183.0,
          "view_sort_id": 137.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 77,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4802": {
      "question": "4802",
      "name": "4802",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?\n\n[Euro in Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "precht04",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4801 : PRECHT05=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4801 : PRECHT05=2",
          "label": "H\u00f6he/gerechter Bruttoverdienst",
          "number": 4802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?\n\n[Euro in Monat]",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Bruttoverdienst f\u00fcr Sie sein?\n\n[Euro in Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 48.0,
          "view_first_concept": "precht04",
          "view_import_concept": "precht04",
          "view_import_note": "Q4802 | PRECHT04 | H\u00f6he/gerechter Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36182.0,
          "view_rgt": 36184.0,
          "view_sort_id": 138.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 78,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4901": {
      "question": "4901",
      "name": "4901",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "precht03",
          "concept": "precht03",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "gerechter Nettoverdienst",
          "number": 4901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "precht03",
          "view_import_concept": "precht03",
          "view_import_note": "Q4901 | PRECHT03 | gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36183.0,
          "view_rgt": 36185.0,
          "view_sort_id": 139.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 79,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "4902": {
      "question": "4902",
      "name": "4902",
      "label": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein? \n\n[Euro im Monat]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "precht02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q4901 : PRECHT03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q4901 : PRECHT03=2",
          "label": "H\u00f6he/gerechter Nettoverdienst",
          "number": 4902.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein? \n\n[Euro im Monat]",
          "text_de": "Wie hoch m\u00fcsste ein gerechter Nettoverdienst f\u00fcr Sie sein? \n\n[Euro im Monat]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 49.0,
          "view_first_concept": "precht02",
          "view_import_concept": "precht02",
          "view_import_note": "Q4902 | PRECHT02 | H\u00f6he/gerechter Nettoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36184.0,
          "view_rgt": 36186.0,
          "view_sort_id": 140.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 80,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5000": {
      "question": "5000",
      "name": "5000",
      "label": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn2",
          "concept": "pwohn2",
          "label": "Arbeitsst\u00e4tte/Region",
          "number": 5000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "text_de": "Die Arbeitsverdienste sind ja nicht in allen Regionen Deutschlands gleich. Daher die Frage:\nLiegt Ihre Arbeitsst\u00e4tte ...",
          "view_calculated_number": 50.0,
          "view_first_concept": "pwohn2",
          "view_import_concept": "pwohn2",
          "view_import_note": "Q5000 | PWOHN2 | Arbeitsst\u00e4tte/Region",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36185.0,
          "view_rgt": 36187.0,
          "view_sort_id": 141.0,
          "answers": [
            {
              "label": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der alten Bundesl\u00e4nder",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "label_de": "- in einem der neuen Bundesl\u00e4nder",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "- im Westteil Berlins",
              "label_de": "- im Westteil Berlins",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "- im Ostteil Berlins",
              "label_de": "- im Ostteil Berlins",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "- oder im Ausland?",
              "label_de": "- oder im Ausland?",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 81,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5100": {
      "question": "5100",
      "name": "5100",
      "label": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn1",
          "concept": "pwohn1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q51000,1] **GOTO BLOCK 5300\n",
          "goto": "*IF [Q51000,1] **GOTO BLOCK 5300",
          "label": "Arbeitsplatz/Wohnort",
          "number": 5100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "text_de": "Liegt Ihr derzeitiger Arbeitsplatz an Ihrem Wohnort?",
          "view_calculated_number": 51.0,
          "view_first_concept": "pwohn1",
          "view_import_concept": "pwohn1",
          "view_import_note": "Q5100 | PWOHN1 | Arbeitsplatz/Wohnort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36186.0,
          "view_rgt": 36188.0,
          "view_sort_id": 142.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 82,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5200": {
      "question": "5200",
      "name": "5200",
      "label": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn3",
          "concept": "pwohn3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5100 : PWOHN1=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5100 : PWOHN1=2",
          "label": "Pendler",
          "number": 5200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "text_de": "Wie oft pendeln Sie von Ihrer Hauptwohnung zu Ihrem Arbeitsplatz?",
          "view_calculated_number": 52.0,
          "view_first_concept": "pwohn3",
          "view_import_concept": "pwohn3",
          "view_import_note": "Q5200 | PWOHN3 | Pendler",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36187.0,
          "view_rgt": 36189.0,
          "view_sort_id": 143.0,
          "answers": [
            {
              "label": "T\u00e4glich",
              "label_de": "T\u00e4glich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "W\u00f6chentlich",
              "label_de": "W\u00f6chentlich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Seltener",
              "label_de": "Seltener",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 83,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5301": {
      "question": "5301",
      "name": "5301",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwohn5",
          "concept": "pwohn5",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Kilometer\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "pwohn5",
          "view_import_concept": "pwohn5",
          "view_import_note": "Q5301 | PWOHN5 | Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36188.0,
          "view_rgt": 36190.0,
          "view_sort_id": 144.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "label_de": "Nicht zu sagen, da wechselnder Arbeitsort",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "label_de": "Arbeitsplatz und Wohnung sind im gleichen Haus bzw. auf dem gleichen Grundst\u00fcck",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Kilometer",
              "label_de": "Kilometer",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 84,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5302": {
      "question": "5302",
      "name": "5302",
      "label": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwohn4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5301 : PWOHN5=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5301 : PWOHN5=3",
          "label": "Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "number": 5302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "text_de": "Wie viele Kilometer ist Ihr Arbeitsplatz von Ihrer Wohnung entfernt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 53.0,
          "view_first_concept": "pwohn4",
          "view_import_concept": "pwohn4",
          "view_import_note": "Q5302 | PWOHN4 | Angabe Entfernung Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36189.0,
          "view_rgt": 36191.0,
          "view_sort_id": 145.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 85,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5401": {
      "question": "5401",
      "name": "5401",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz02",
          "concept": "paz02",
          "description": "Researcher Notes:\nLetzte Option \"Tage pro Woche\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenarbeitstage",
          "number": 5401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "paz02",
          "view_import_concept": "paz02",
          "view_import_note": "Q5401 | PAZ02 | Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36190.0,
          "view_rgt": 36192.0,
          "view_sort_id": 146.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "label_de": "Trift nicht zu, da Zahl der Tage nicht festgelegt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da w\u00f6chentlich wechselnde Zahl der Tage",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Tage pro Woche",
              "label_de": "Tage pro Woche",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 86,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5402": {
      "question": "5402",
      "name": "5402",
      "label": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz01",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5401 : PAZ02=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5401 : PAZ02=3",
          "label": "Angabe Wochenarbeitstage",
          "number": 5402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "text_de": "Wie viele [u]Tage[/u] in der Woche arbeiten Sie in der Regel?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 54.0,
          "view_first_concept": "paz01",
          "view_import_concept": "paz01",
          "view_import_note": "Q5402 | PAZ01 | Angabe Wochenarbeitstage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36191.0,
          "view_rgt": 36193.0,
          "view_sort_id": 147.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 87,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5501": {
      "question": "5501",
      "name": "5501",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz04",
          "concept": "paz04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Stunden pro Arbeitstag\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag",
          "number": 5501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "paz04",
          "view_import_concept": "paz04",
          "view_import_note": "Q5501 | PAZ04 | Stunden pro Arbeitstag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36192.0,
          "view_rgt": 36194.0,
          "view_sort_id": 148.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "Wechselnd, unregelm\u00e4\u00dfig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stunden pro Arbeitstag",
              "label_de": "Stunden pro Arbeitstag",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 88,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5502": {
      "question": "5502",
      "name": "5502",
      "label": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz03",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5501 : PAZ04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5501 : PAZ04=2",
          "label": "Stunden pro Arbeitstag 2",
          "number": 5502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "text_de": "Und wie viele [u]Stunden[/u] arbeiten Sie in der Regel [u]pro Arbeitstag[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 55.0,
          "view_first_concept": "paz03",
          "view_import_concept": "paz03",
          "view_import_note": "Q5502 | PAZ03 | Stunden pro Arbeitstag 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36193.0,
          "view_rgt": 36195.0,
          "view_sort_id": 149.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 89,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5600": {
      "question": "5600",
      "name": "5600",
      "label": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "preg",
          "concept": "preg",
          "label": "Arbeitszeitenregelung",
          "number": 5600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "text_de": "Es gibt heute ja sehr unterschiedliche Arbeitszeitregelungen.\nWelche der folgenden M\u00f6glichkeiten trifft auf Ihre Arbeit am ehesten zu?",
          "view_calculated_number": 56.0,
          "view_first_concept": "preg",
          "view_import_concept": "preg",
          "view_import_note": "Q5600 | PREG | Arbeitszeitenregelung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36194.0,
          "view_rgt": 36196.0,
          "view_sort_id": 150.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "label_de": "Fester Beginn und festes Ende der t\u00e4glichen Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "label_de": "Von Betrieb festgelegte, teilweise wechselnde Arbeitszeiten pro Tag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "label_de": "Keine formelle Arbeitszeitregelung, lege Arbeitszeit selbst fest",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "label_de": "Gleitzeit mit Arbeitszeitkonto und einer gewissen Selbstbestimmung \u00fcber die t\u00e4gliche Arbeitszeit in diesem Rahmen",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 90,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5700": {
      "question": "5700",
      "name": "5700",
      "label": "Geh\u00f6ren zu Ihrer Arbeitszeitregelung besondere Formen wie Bereitschaftsdienst,\nArbeit in Rufbereitschaft oder Arbeit auf Abruf?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pruf",
          "label": "Rufbereitschaft",
          "number": 5700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6ren zu Ihrer Arbeitszeitregelung besondere Formen wie Bereitschaftsdienst,\nArbeit in Rufbereitschaft oder Arbeit auf Abruf?",
          "text_de": "Geh\u00f6ren zu Ihrer Arbeitszeitregelung besondere Formen wie Bereitschaftsdienst,\nArbeit in Rufbereitschaft oder Arbeit auf Abruf?",
          "view_calculated_number": 57.0,
          "view_import_concept": "pruf",
          "view_import_note": "Q5700 | PRUF | Rufbereitschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36195.0,
          "view_rgt": 36197.0,
          "view_sort_id": 151.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Bereitschaftsdienst",
              "label_de": "Ja, Bereitschaftsdienst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Rufbereitschaft",
              "label_de": "Ja, Rufbereitschaft",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, Arbeit auf Abruf",
              "label_de": "Ja, Arbeit auf Abruf",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 91,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5800": {
      "question": "5800",
      "name": "5800",
      "label": "Bitte geben Sie an, in welchem Ma\u00dfe Sie den folgenden Aussagen zustimmen.",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Situation Arbeitsplatz",
          "number": 5800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Bitte geben Sie an, in welchem Ma\u00dfe Sie den folgenden Aussagen zustimmen.",
          "text_de": "Bitte geben Sie an, in welchem Ma\u00dfe Sie den folgenden Aussagen zustimmen.",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_import_concept": "parb xx 1",
          "view_import_note": "Q5800 | PARB XX 1 | Situation Arbeitsplatz",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36196.0,
          "view_rgt": 36204.0,
          "view_sort_id": 152.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb xx 1",
          "item": 1.0,
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Beim Arbeiten komme ich leicht in Zeitdruck",
          "text_de": "Beim Arbeiten komme ich leicht in Zeitdruck",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "parb01",
          "view_sort_id": 153.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "parb xx 1",
          "item": 2.0,
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Es passiert mir oft, dass ich schon beim Aufwachen an Arbeitsprobleme denke",
          "text_de": "Es passiert mir oft, dass ich schon beim Aufwachen an Arbeitsprobleme denke",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "parb02",
          "view_sort_id": 154.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "parb xx 1",
          "item": 3.0,
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich nach Hause komme, f\u00e4llt mir das Abschalten von der Arbeit sehr leicht",
          "text_de": "Wenn ich nach Hause komme, f\u00e4llt mir das Abschalten von der Arbeit sehr leicht",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "parb03",
          "view_sort_id": 155.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "parb xx 1",
          "item": 4.0,
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Diejenigen, die mir am n\u00e4chsten stehen sagen, dass ich mich f\u00fcr meinen Beruf zu sehr aufopfere",
          "text_de": "Diejenigen, die mir am n\u00e4chsten stehen sagen, dass ich mich f\u00fcr meinen Beruf zu sehr aufopfere",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "parb04",
          "view_sort_id": 156.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "parb xx 1",
          "item": 5.0,
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Arbeit l\u00e4sst mich selten los, das geht mir abends im Kopf rum",
          "text_de": "Die Arbeit l\u00e4sst mich selten los, das geht mir abends im Kopf rum",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "parb05",
          "view_sort_id": 157.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "parb xx 1",
          "item": 6.0,
          "number": 5800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich etwas verschiebe, was ich eigentlich heute tun m\u00fcsste, kann ich nachts nicht schlafen",
          "text_de": "Wenn ich etwas verschiebe, was ich eigentlich heute tun m\u00fcsste, kann ich nachts nicht schlafen",
          "view_calculated_number": 58.0,
          "view_first_concept": "parb06",
          "view_sort_id": 158.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Stimme gar nicht zu",
              "label_de": "Stimme gar nicht zu",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "label_de": "Stimme eher nicht zu",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stimme eher zu",
              "label_de": "Stimme eher zu",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Stimme voll zu",
              "label_de": "Stimme voll zu",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 6
        }
      },
      "sn": 92,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5901": {
      "question": "5901",
      "name": "5901",
      "label": "Nachfolgend stehen Aussagen \u00fcber m\u00f6gliche berufliche Belastungen an Ihrem derzeitigen\nArbeitsplatz. Bitte geben Sie an, ob der jeweilige Punkt bei Ihnen zutrifft.",
      "items": {
        "root": {
          "label": "berufliche Belastungen",
          "number": 5901.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Nachfolgend stehen Aussagen \u00fcber m\u00f6gliche berufliche Belastungen an Ihrem derzeitigen\nArbeitsplatz. Bitte geben Sie an, ob der jeweilige Punkt bei Ihnen zutrifft.",
          "text_de": "Nachfolgend stehen Aussagen \u00fcber m\u00f6gliche berufliche Belastungen an Ihrem derzeitigen\nArbeitsplatz. Bitte geben Sie an, ob der jeweilige Punkt bei Ihnen zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb xx 2",
          "view_import_note": "Q5901 | PARB XX 2 | berufliche Belastungen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36197.0,
          "view_rgt": 36211.0,
          "view_sort_id": 159.0,
          "sn": 0
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "parb xx 2",
          "item": 7.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aufgrund des hohen Arbeitsaufkommens besteht h\u00e4ufig gro\u00dfer Zeitdruck",
          "text_de": "Aufgrund des hohen Arbeitsaufkommens besteht h\u00e4ufig gro\u00dfer Zeitdruck",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb07",
          "view_sort_id": 160.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "parb xx 2",
          "item": 8.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei meiner Arbeit werde ich h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt",
          "text_de": "Bei meiner Arbeit werde ich h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb08",
          "view_sort_id": 161.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "parb xx 2",
          "item": 9.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Im Laufe der letzten beiden Jahre ist meine Arbeit immer mehr geworden",
          "text_de": "Im Laufe der letzten beiden Jahre ist meine Arbeit immer mehr geworden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb09",
          "view_sort_id": 162.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "parb xx 2",
          "item": 10.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Aufstiegschancen in meinem Betrieb sind schlecht",
          "text_de": "Die Aufstiegschancen in meinem Betrieb sind schlecht",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb10",
          "view_sort_id": 163.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "parb xx 2",
          "item": 11.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich erfahre \u2013 oder erwarte \u2013 eine Verschlechterung meiner Arbeitssituation",
          "text_de": "Ich erfahre \u2013 oder erwarte \u2013 eine Verschlechterung meiner Arbeitssituation",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb11",
          "view_sort_id": 164.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "parb xx 2",
          "item": 12.0,
          "number": 5901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein eigener Arbeitsplatz ist gef\u00e4hrdet",
          "text_de": "Mein eigener Arbeitsplatz ist gef\u00e4hrdet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb12",
          "view_sort_id": 165.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 6
        }
      },
      "sn": 93,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5902": {
      "question": "5902",
      "name": "5902",
      "label": "Sie haben angegeben, dass h\u00e4ufig hoher Zeitdruck auf Grund des hohen Arbeitsaufkommens besteht. Wie stark belastet Sie dies?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=7 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=7 & SC=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "label": "Zeitdruck/Belastung",
          "number": 5902.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass h\u00e4ufig hoher Zeitdruck auf Grund des hohen Arbeitsaufkommens besteht. Wie stark belastet Sie dies?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass h\u00e4ufig hoher Zeitdruck auf Grund des hohen Arbeitsaufkommens besteht. Wie stark belastet Sie dies?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb07a",
          "view_import_note": "Q5902 | PARB07A | Zeitdruck/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36204.0,
          "view_rgt": 36213.0,
          "view_sort_id": 166.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb07a",
          "item": 1.0,
          "number": 5902.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Aufgrund des hohem Arbeitsaufkommens besteht h\u00e4ufig gro\u00dfer Zeitdruck",
          "text_de": "Aufgrund des hohem Arbeitsaufkommens besteht h\u00e4ufig gro\u00dfer Zeitdruck",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb07a",
          "view_sort_id": 167.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 94,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5903": {
      "question": "5903",
      "name": "5903",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie w\u00e4hrend ihrer Arbeit h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt werden. Wie stark belastet Sie dies?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=8 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=8 & SC=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "label": "Arbeitsunterbrechung/Belastung",
          "number": 5903.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie w\u00e4hrend ihrer Arbeit h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt werden. Wie stark belastet Sie dies?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie w\u00e4hrend ihrer Arbeit h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt werden. Wie stark belastet Sie dies?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb08a",
          "view_import_note": "Q5903 | PARB08A | Arbeitsunterbrechung/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36211.0,
          "view_rgt": 36215.0,
          "view_sort_id": 168.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb08a",
          "item": 1.0,
          "number": 5903.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Bei meiner Arbeit werde ich h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt",
          "text_de": "Bei meiner Arbeit werde ich h\u00e4ufig unterbrochen und gest\u00f6rt",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb08a",
          "view_sort_id": 169.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 95,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5904": {
      "question": "5904",
      "name": "5904",
      "label": "Sie haben angegeben,dass ihre Arbeit im Laufe der letzten beiden Jahre immer mehr geworden ist. Wie stark belastet Sie dies?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=9 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=9 & SC=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "label": "steigendes Arbeitsaufkommen/Belastung",
          "number": 5904.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben,dass ihre Arbeit im Laufe der letzten beiden Jahre immer mehr geworden ist. Wie stark belastet Sie dies?",
          "text_de": "Sie haben angegeben,dass ihre Arbeit im Laufe der letzten beiden Jahre immer mehr geworden ist. Wie stark belastet Sie dies?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb09a",
          "view_import_note": "Q5904 | PARB09A | steigendes Arbeitsaufkommen/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36213.0,
          "view_rgt": 36217.0,
          "view_sort_id": 170.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb09a",
          "item": 1.0,
          "number": 5904.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Im Laufe der letzten beiden Jahre ist meine Arbeit immer mehr geworden",
          "text_de": "Im Laufe der letzten beiden Jahre ist meine Arbeit immer mehr geworden",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb09a",
          "view_sort_id": 171.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 96,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5905": {
      "question": "5905",
      "name": "5905",
      "label": "Sie haben angegeben, dass die Aufstiegschancen in ihrem Betrieb schlecht sind. Wie stark belastet Sie dies?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=10 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=10 & SC=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "label": "schlechte Aufstiegschancen/Belastung",
          "number": 5905.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass die Aufstiegschancen in ihrem Betrieb schlecht sind. Wie stark belastet Sie dies?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass die Aufstiegschancen in ihrem Betrieb schlecht sind. Wie stark belastet Sie dies?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb10a",
          "view_import_note": "Q5905 | PARB10A | schlechte Aufstiegschancen/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36215.0,
          "view_rgt": 36219.0,
          "view_sort_id": 172.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb10a",
          "item": 1.0,
          "number": 5905.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die Aufstiegschancen in meinem Betrieb sind schlecht",
          "text_de": "Die Aufstiegschancen in meinem Betrieb sind schlecht",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb10a",
          "view_sort_id": 173.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 97,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5906": {
      "question": "5906",
      "name": "5906",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sich ihre Arbeitssituation verschlechtern wird. Wie stark belastet Sie dies?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=11 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=11 & SC=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie das belastet.",
          "label": "Verschlechterung Arbeitssituation/Belastung",
          "number": 5906.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sich ihre Arbeitssituation verschlechtern wird. Wie stark belastet Sie dies?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sich ihre Arbeitssituation verschlechtern wird. Wie stark belastet Sie dies?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb11a",
          "view_import_note": "Q5906 | PARB11A | Verschlechterung Arbeitssituation/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36217.0,
          "view_rgt": 36221.0,
          "view_sort_id": 174.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb11a",
          "item": 1.0,
          "number": 5906.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich erfahre - oder erwarte - eine Verschlechterung meiner Arbeitssituation",
          "text_de": "Ich erfahre - oder erwarte - eine Verschlechterung meiner Arbeitssituation",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb11a",
          "view_sort_id": 175.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 98,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "5907": {
      "question": "5907",
      "name": "5907",
      "label": "Sie haben angegeben, dass ihr eigener Arbeitsplatz gef\u00e4hrdet ist. Wie stark belastet Sie das?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=12 & SC=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q5901 : PARB XX 2 ST=12 & SC=1",
          "instruction": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie dies belastet.",
          "instruction_de": "Bitte geben Sie an, wie stark Sie dies belastet.",
          "label": "Gef\u00e4hrdung Arbeitsplatz/Belastung",
          "number": 5907.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass ihr eigener Arbeitsplatz gef\u00e4hrdet ist. Wie stark belastet Sie das?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass ihr eigener Arbeitsplatz gef\u00e4hrdet ist. Wie stark belastet Sie das?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_import_concept": "parb12a",
          "view_import_note": "Q5907 | PARB12A | Gef\u00e4hrdung Arbeitsplatz/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36219.0,
          "view_rgt": 36223.0,
          "view_sort_id": 176.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb12a",
          "item": 1.0,
          "number": 5907.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mein eigener Arbeitsplatz ist gef\u00e4hrdet",
          "text_de": "Mein eigener Arbeitsplatz ist gef\u00e4hrdet",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 59.0,
          "view_first_concept": "parb12a",
          "view_sort_id": 177.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 99,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6001": {
      "question": "6001",
      "name": "6001",
      "label": "Und wie ist es mit den folgenden Punkten?\nBitte geben Sie an, ob das Jeweilige zutrifft.",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Anerkennung/ Einsch\u00e4tzung",
          "number": 6001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und wie ist es mit den folgenden Punkten?\nBitte geben Sie an, ob das Jeweilige zutrifft.",
          "text_de": "Und wie ist es mit den folgenden Punkten?\nBitte geben Sie an, ob das Jeweilige zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "parb xx 3",
          "view_import_note": "Q6001 | PARB XX 3 | Anerkennung/ Einsch\u00e4tzung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36221.0,
          "view_rgt": 36228.0,
          "view_sort_id": 178.0,
          "sn": 0
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "parb xx 3",
          "item": 13.0,
          "number": 6001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich erhalte von meinen Vorgesetzten die Anerkennung, die ich verdiene",
          "text_de": "Ich erhalte von meinen Vorgesetzten die Anerkennung, die ich verdiene",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb13",
          "view_sort_id": 179.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "parb xx 3",
          "item": 14.0,
          "number": 6001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich die erfahrene Anerkennung f\u00fcr angemessen",
          "text_de": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich die erfahrene Anerkennung f\u00fcr angemessen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb14",
          "view_sort_id": 180.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "15.0": {
          "answer_list": "parb xx 3",
          "item": 15.0,
          "number": 6001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich meine pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr angemessen",
          "text_de": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich meine pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr angemessen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb15",
          "view_sort_id": 181.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "16.0": {
          "answer_list": "parb xx 3",
          "item": 16.0,
          "number": 6001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen denke, halte ich mein Gehalt / meinen Lohn f\u00fcr angemessen",
          "text_de": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen denke, halte ich mein Gehalt / meinen Lohn f\u00fcr angemessen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb16",
          "view_sort_id": 182.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 100,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6002": {
      "question": "6002",
      "name": "6002",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Vorgesetzten nicht die Anerkennung erhalten, die Sie verdienen. Wie stark belastet Sie das?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=13 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=13 & SC=2",
          "label": "Vorgesetzter Anerkennung/Belastung",
          "number": 6002.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Vorgesetzten nicht die Anerkennung erhalten, die Sie verdienen. Wie stark belastet Sie das?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Vorgesetzten nicht die Anerkennung erhalten, die Sie verdienen. Wie stark belastet Sie das?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "parb13a",
          "view_import_note": "Q6002 | PARB13A | Vorgesetzter Anerkennung/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36223.0,
          "view_rgt": 36230.0,
          "view_sort_id": 183.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb13a",
          "item": 1.0,
          "number": 6002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ich erhalte von meinen Vorgesetzten nicht die Anerkennung, die ich verdiene",
          "text_de": "Ich erhalte von meinen Vorgesetzten nicht die Anerkennung, die ich verdiene",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb13a",
          "view_sort_id": 184.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 101,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6003": {
      "question": "6003",
      "name": "6003",
      "label": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denken, die erfahrene Anerkennung f\u00fcr nicht angemessen erachten. Wie stark belastet Sie das?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=14 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=14 & SC=2",
          "label": "erfahrene Anerkennung/Belastung",
          "number": 6003.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denken, die erfahrene Anerkennung f\u00fcr nicht angemessen erachten. Wie stark belastet Sie das?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denken, die erfahrene Anerkennung f\u00fcr nicht angemessen erachten. Wie stark belastet Sie das?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "parb14a",
          "view_import_note": "Q6003 | PARB14A | erfahrene Anerkennung/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36228.0,
          "view_rgt": 36232.0,
          "view_sort_id": 185.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb14a",
          "item": 1.0,
          "number": 6003.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich die erfahrene Anerkennung f\u00fcr nicht angemessen",
          "text_de": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich die erfahrene Anerkennung f\u00fcr nicht angemessen",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb14a",
          "view_sort_id": 186.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 102,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6004": {
      "question": "6004",
      "name": "6004",
      "label": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denken, halten Sie ihre pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr nicht angemessen.Wie stark belastet Sie das?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=15 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=15 & SC=2",
          "label": "Chancen berufliches Fortkommen/Belastung",
          "number": 6004.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denken, halten Sie ihre pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr nicht angemessen.Wie stark belastet Sie das?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denken, halten Sie ihre pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr nicht angemessen.Wie stark belastet Sie das?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "parb15a",
          "view_import_note": "Q6004 | PARB15A | Chancen berufliches Fortkommen/Belastung",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36230.0,
          "view_rgt": 36234.0,
          "view_sort_id": 187.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb15a",
          "item": 1.0,
          "number": 6004.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich meine pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr nicht angemessen",
          "text_de": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen und Anstrengungen denke, halte ich meine pers\u00f6nlichen Chancen des beruflichen Fortkommens f\u00fcr nicht angemessen",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb15a",
          "view_sort_id": 188.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 103,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6005": {
      "question": "6005",
      "name": "6005",
      "label": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen denken, Ihr Gehalt / Ihren Lohn f\u00fcr nicht angemessen halten. Wie stark belastet Sie das?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=16 & SC=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6001 : PARB XX 3 ST=16 & SC=2",
          "label": "angemessenes Gehalt",
          "number": 6005.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen denken, Ihr Gehalt / Ihren Lohn f\u00fcr nicht angemessen halten. Wie stark belastet Sie das?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass wenn Sie an all die erbrachten Leistungen denken, Ihr Gehalt / Ihren Lohn f\u00fcr nicht angemessen halten. Wie stark belastet Sie das?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_import_concept": "parb16a",
          "view_import_note": "Q6005 | PARB16A | angemessenes Gehalt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36232.0,
          "view_rgt": 36236.0,
          "view_sort_id": 189.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "parb16a",
          "item": 1.0,
          "number": 6005.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen denke, halte ich mein Gehalt / meinen Lohn f\u00fcr nicht angemessen",
          "text_de": "Wenn ich an all die erbrachten Leistungen denke, halte ich mein Gehalt / meinen Lohn f\u00fcr nicht angemessen",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 60.0,
          "view_first_concept": "parb16a",
          "view_sort_id": 190.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 104,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6100": {
      "question": "6100",
      "name": "6100",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Abendarbeit/ Nachtarbeit",
          "number": 6100.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Abend (nach 19.00 Uhr) oder nachts (nach 22.00 Uhr) arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_import_concept": "paz xx 1",
          "view_import_note": "Q6100 | PAZ XX 1 | Abendarbeit/ Nachtarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36234.0,
          "view_rgt": 36239.0,
          "view_sort_id": 191.0,
          "sn": 0
        },
        "15.0": {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": 15.0,
          "number": 6100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "text_de": "Abendarbeit (19.00 bis 22.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz15",
          "view_sort_id": 192.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "t\u00e4glich",
              "label_de": "t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mehrmals in der Woche",
              "label_de": "mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "16.0": {
          "answer_list": "paz xx 1",
          "item": 16.0,
          "number": 6100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "text_de": "Nachtarbeit (22.00 bis 6.00 Uhr)",
          "view_calculated_number": 61.0,
          "view_first_concept": "paz16",
          "view_sort_id": 193.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "t\u00e4glich",
              "label_de": "t\u00e4glich",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mehrmals in der Woche",
              "label_de": "mehrmals in der Woche",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "label_de": "wochenweise (Wechselschicht)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "seltener, nur bei Bedarf",
              "label_de": "seltener, nur bei Bedarf",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 105,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6200": {
      "question": "6200",
      "name": "6200",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Wochenendarbeit",
          "number": 6200.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie am Wochenende arbeiten?\nWenn ja, wie h\u00e4ufig?",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_import_concept": "paz xx 2",
          "view_import_note": "Q6200 | PAZ XX 2 | Wochenendarbeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36236.0,
          "view_rgt": 36242.0,
          "view_sort_id": 194.0,
          "sn": 0
        },
        "17.0": {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": 17.0,
          "number": 6200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Am Samstag / Sonnabend",
          "text_de": "Am Samstag / Sonnabend",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "paz17",
          "view_sort_id": 195.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "18.0": {
          "answer_list": "paz xx 2",
          "item": 18.0,
          "number": 6200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Am Sonntag",
          "text_de": "Am Sonntag",
          "view_calculated_number": 62.0,
          "view_first_concept": "paz18",
          "view_sort_id": 196.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nie",
              "label_de": "Nein, nie",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, jede Woche",
              "label_de": "Ja, jede Woche",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ja, alle 2 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 2 Wochen",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "label_de": "Ja, alle 3 - 4 Wochen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Ja, seltener",
              "label_de": "Ja, seltener",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 106,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6301": {
      "question": "6301",
      "name": "6301",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz09",
          "concept": "paz09",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Antwortoption \"Wochenstunden\" nicht zum ankreuzen, kein Wert in den Daten\n",
          "label": "Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 6301.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "paz09",
          "view_import_concept": "paz09",
          "view_import_note": "Q6301 | PAZ09 | Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36239.0,
          "view_rgt": 36243.0,
          "view_sort_id": 197.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "label_de": "Keine festgelegte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Wochenstunden",
              "label_de": "Wochenstunden",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 107,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6302": {
      "question": "6302",
      "name": "6302",
      "label": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz08",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6301 : PAZ09=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6301 : PAZ09=2",
          "label": "Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "number": 6302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Wie viele [u]Wochenstunden[/u] betr\u00e4gt Ihre vereinbarte Arbeitszeit ohne \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 63.0,
          "view_first_concept": "paz08",
          "view_import_concept": "paz08",
          "view_import_note": "Q6302 | PAZ08 | Angabe Wochenstunden ohne \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36242.0,
          "view_rgt": 36244.0,
          "view_sort_id": 198.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 108,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6400": {
      "question": "6400",
      "name": "6400",
      "label": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz10",
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: ROUTING, wenn AZ unter 30 Stunden weiter auf Q6500; wenn AZ \u00fcber 30 Stunden weiter auf Q6700\n",
          "label": "Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "number": 6400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "text_de": "Und wie viel betr\u00e4gt im Durchschnitt Ihre tats\u00e4chliche Arbeitszeit pro Woche\neinschlie\u00dflich eventueller \u00dcberstunden?",
          "view_calculated_number": 64.0,
          "view_first_concept": "paz10",
          "view_import_concept": "paz10",
          "view_import_note": "Q6400 | PAZ10 | Arbeitszeiten mit \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36243.0,
          "view_rgt": 36245.0,
          "view_sort_id": 199.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 109,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6500": {
      "question": "6500",
      "name": "6500",
      "label": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz11",
          "concept": "paz11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6400 : PAZ10<30\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6400 : PAZ10<30",
          "label": "Mini/ Midijob",
          "number": 6500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "text_de": "Ist das eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung nach der [u]400- bzw. 800-Euro-Regelung[/u] (Mini- bzw. Midi-Job)?",
          "view_calculated_number": 65.0,
          "view_first_concept": "paz11",
          "view_import_concept": "paz11",
          "view_import_note": "Q6500 | PAZ11 | Mini/ Midijob",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36244.0,
          "view_rgt": 36246.0,
          "view_sort_id": 200.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "label_de": "Ja, Mini-Job (bis 400 Euro)",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, Midi-Job (401 bis 800 Euro)",
              "label_de": "Ja, Midi-Job (401 bis 800 Euro)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 110,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6600": {
      "question": "6600",
      "name": "6600",
      "label": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u]\n(Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "paz12",
          "concept": "paz12",
          "label": "Teilzeit/ Elternzeit",
          "number": 6600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u]\n(Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "text_de": "Ist das eine Teilzeitbesch\u00e4ftigung nach dem Gesetz zur [u]Elternteilzeit[/u]\n(Bundeserziehungsgeldgesetz)?",
          "view_calculated_number": 66.0,
          "view_first_concept": "paz12",
          "view_import_concept": "paz12",
          "view_import_note": "Q6600 | PAZ12 | Teilzeit/ Elternzeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36245.0,
          "view_rgt": 36247.0,
          "view_sort_id": 201.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 111,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6701": {
      "question": "6701",
      "name": "6701",
      "label": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit [/u]wahr?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palt1",
          "concept": "palt1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen",
          "number": 6701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit [/u]wahr?",
          "text_de": "Nehmen Sie zur Zeit eine der gesetzlichen Regelungen zur [u]Altersteilzeit [/u]wahr?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "palt1",
          "view_import_concept": "palt1",
          "view_import_note": "Q6701 | PALT1 | Altersteilzeit Regelungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36246.0,
          "view_rgt": 36248.0,
          "view_sort_id": 202.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 112,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6702": {
      "question": "6702",
      "name": "6702",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "palt2",
          "concept": "palt2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q6701 : PALT1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q6701 : PALT1=1",
          "label": "Altersteilzeit Regelungen 2",
          "number": 6702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 67.0,
          "view_first_concept": "palt2",
          "view_import_concept": "palt2",
          "view_import_note": "Q6702 | PALT2 | Altersteilzeit Regelungen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36247.0,
          "view_rgt": 36249.0,
          "view_sort_id": 203.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "label_de": "Reduzierte Arbeitszeit",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "label_de": "Reduziertes Gehalt bei vorl\u00e4ufig unver\u00e4nderter Arbeitszeit (Ansparphase)",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 113,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6800": {
      "question": "6800",
      "name": "6800",
      "label": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "paz14",
          "label": "Wunscharbeitszeit",
          "number": 6800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "text_de": "Wenn Sie den Umfang Ihrer Arbeitszeit selbst w\u00e4hlen k\u00f6nnten und dabei ber\u00fccksichtigen, dass sich Ihr Verdienst entsprechend der Arbeitszeit \u00e4ndern w\u00fcrde:\nWie viele Stunden in der Woche w\u00fcrden Sie dann am liebsten arbeiten?",
          "view_calculated_number": 68.0,
          "view_first_concept": "paz14",
          "view_import_concept": "paz14",
          "view_import_note": "Q6800 | PAZ14 | Wunscharbeitszeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36248.0,
          "view_rgt": 36250.0,
          "view_sort_id": 204.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 114,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "6900": {
      "question": "6900",
      "name": "6900",
      "label": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd1",
          "concept": "pustd1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q69000,2] **GOTO BLOCK 7300 \n*IF [Q69000,3] **GOTO BLOCK 7300\n",
          "goto": "*IF [Q69000,2] **GOTO BLOCK 7300 \n*IF [Q69000,3] **GOTO BLOCK 7300",
          "label": "\u00dcberstunden",
          "number": 6900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "text_de": "Kommt es vor, dass Sie \u00dcberstunden leisten?",
          "view_calculated_number": 69.0,
          "view_first_concept": "pustd1",
          "view_import_concept": "pustd1",
          "view_import_note": "Q6900 | PUSTD1 | \u00dcberstunden",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36249.0,
          "view_rgt": 36251.0,
          "view_sort_id": 205.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "label_de": "Trifft nicht zu, da Selbst\u00e4ndiger",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 115,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7001": {
      "question": "7001",
      "name": "7001",
      "label": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd2",
          "concept": "pustd2",
          "label": "Arbeitszeitkonto",
          "number": 7001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "text_de": "K\u00f6nnen diese \u00dcberstunden auch in ein sogenanntes Arbeitszeitkonto flie\u00dfen,\ndas Sie innerhalb eines Jahres oder l\u00e4nger mit Freizeit ausgleichen k\u00f6nnen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd2",
          "view_import_concept": "pustd2",
          "view_import_note": "Q7001 | PUSTD2 | Arbeitszeitkonto",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36250.0,
          "view_rgt": 36252.0,
          "view_sort_id": 206.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 116,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7002": {
      "question": "7002",
      "name": "7002",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd3",
          "concept": "pustd3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7001 : PUSTD2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7001 : PUSTD2=1",
          "label": "Arbeitszeitkonto 2",
          "number": 7002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 70.0,
          "view_first_concept": "pustd3",
          "view_import_concept": "pustd3",
          "view_import_note": "Q7002 | PUSTD3 | Arbeitszeitkonto 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36251.0,
          "view_rgt": 36253.0,
          "view_sort_id": 207.0,
          "answers": [
            {
              "label": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "label_de": "mit Ausgleich bis zum Jahresende",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit k\u00fcrzerer Ausgleichsfrist",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "label_de": "mit l\u00e4ngerer Ausgleichsfrist",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 117,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7100": {
      "question": "7100",
      "name": "7100",
      "label": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd4",
          "concept": "pustd4",
          "label": "\u00dcberstundenausgleich",
          "number": 7100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "text_de": "Werden die \u00dcberstunden in der Regel abgefeiert oder bezahlt\noder gar nicht abgegolten?",
          "view_calculated_number": 71.0,
          "view_first_concept": "pustd4",
          "view_import_concept": "pustd4",
          "view_import_note": "Q7100 | PUSTD4 | \u00dcberstundenausgleich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36257.0,
          "view_rgt": 36259.0,
          "view_sort_id": 213.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Abgefeiert",
              "label_de": "Abgefeiert",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Teils / teils",
              "label_de": "Teils / teils",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Bezahlt",
              "label_de": "Bezahlt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Gar nicht abgegolten",
              "label_de": "Gar nicht abgegolten",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 118,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7201": {
      "question": "7201",
      "name": "7201",
      "label": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pustd5",
          "concept": "pustd5",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat",
          "number": 7201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "text_de": "Wie war das im letzten Monat:\nHaben Sie da \u00dcberstunden geleistet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd5",
          "view_import_concept": "pustd5",
          "view_import_note": "Q7201 | PUSTD5 | \u00dcberstunden/letzter Monat",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36252.0,
          "view_rgt": 36254.0,
          "view_sort_id": 208.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 119,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7202": {
      "question": "7202",
      "name": "7202",
      "label": "und zwar: (in Stunden)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pustd6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat 2",
          "number": 7202.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar: (in Stunden)",
          "text_de": "und zwar: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd6",
          "view_import_concept": "pustd6",
          "view_import_note": "Q7202 | PUSTD6 | \u00dcberstunden/letzter Monat 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36253.0,
          "view_rgt": 36255.0,
          "view_sort_id": 209.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 120,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7203": {
      "question": "7203",
      "name": "7203",
      "label": "davon bezahlt: (in Stunden)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pustd7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q7201 : PUSTD5=1",
          "instruction": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "instruction_de": "Bitte \"00\" eintragen wenn unbezahlt!",
          "label": "\u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "number": 7203.0,
          "scale": "int",
          "text": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "text_de": "davon bezahlt: (in Stunden)",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 72.0,
          "view_first_concept": "pustd7",
          "view_import_concept": "pustd7",
          "view_import_note": "Q7203 | PUSTD7 | \u00dcberstunden/letzter Monat 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36254.0,
          "view_rgt": 36256.0,
          "view_sort_id": 210.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 121,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7301": {
      "question": "7301",
      "name": "7301",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug brutto: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbrut",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn vor Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst brutto",
          "number": 7301.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug brutto: (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst im letzten Monat?\nBruttoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt vor Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug brutto: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pbrut",
          "view_import_concept": "pbrut",
          "view_import_note": "Q7301 | PBRUT | Arbeitsverdienst brutto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36255.0,
          "view_rgt": 36257.0,
          "view_sort_id": 211.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 122,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7302": {
      "question": "7302",
      "name": "7302",
      "label": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug netto: (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnett",
          "instruction": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "instruction_de": "Wenn Sie im letzten Monat Sonderzahlungen hatten, z.B. Urlaubsgeld oder Nachzahlungen,\nrechnen Sie diese bitte nicht mit. Entgelt f\u00fcr \u00dcberstunden rechnen Sie dagegen mit.\nFalls Sie selbst\u00e4ndig sind: Bitte sch\u00e4tzen Sie Ihren monatlichen Gewinn nach Steuern.",
          "label": "Arbeitsverdienst netto",
          "number": 7302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug netto: (in Euro)",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Nettoverdienst im letzten Monat?\nNettoverdienst, das hei\u00dft Lohn oder Gehalt nach Abzug der Steuern und\nSozialversicherung.\n\nDer Arbeitsverdienst betrug netto: (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 73.0,
          "view_first_concept": "pnett",
          "view_import_concept": "pnett",
          "view_import_note": "Q7302 | PNETT | Arbeitsverdienst netto",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36256.0,
          "view_rgt": 36258.0,
          "view_sort_id": 212.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 123,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7401": {
      "question": "7401",
      "name": "7401",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit",
          "number": 7401.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_import_concept": "pjob xx",
          "view_import_note": "Q7401 | PJOB XX | Nebent\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36258.0,
          "view_rgt": 36263.0,
          "view_sort_id": 214.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 7401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "text_de": "Mithelfender Familienangeh\u00f6riger im eigenen Betrieb",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 215.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 7401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Regelm\u00e4\u00dfige bezahlte Nebenerwerbst\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 216.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 7401.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "text_de": "Gelegentliche Arbeiten gegen Entgelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_sort_id": 217.0,
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 124,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7402": {
      "question": "7402",
      "name": "7402",
      "label": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pjobno",
          "concept": "pjobno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q74020,1] **GOTO BLOCK 8000\n",
          "goto": "*IF [Q74020,1] **GOTO BLOCK 8000",
          "instruction": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "instruction_de": "Nicht gemeint ist die schon beschriebene Erwerbst\u00e4tigkeit!",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "number": 7402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "text_de": "Neben Beruf, HaushaIt, Ausbildung oder als Rentner kann man ja noch Nebent\u00e4tigkeiten aus\u00fcben.\n\u00dcben Sie eine oder mehrere der folgenden T\u00e4tigkeiten aus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 74.0,
          "view_first_concept": "pjobno",
          "view_import_concept": "pjobno",
          "view_import_note": "Q7402 | PJOBNO | Nebent\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36259.0,
          "view_rgt": 36264.0,
          "view_sort_id": 218.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 125,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7500": {
      "question": "7500",
      "name": "7500",
      "label": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pjobx",
          "label": "bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "number": 7500.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "text_de": "Was f\u00fcr eine bezahlte T\u00e4tigkeit ist das \u00fcberwiegend?",
          "view_calculated_number": 75.0,
          "view_import_concept": "pjobx",
          "view_import_note": "Q7500 | PJOBX | bezahlte T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36263.0,
          "view_rgt": 36265.0,
          "view_sort_id": 219.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 126,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7600": {
      "question": "7600",
      "name": "7600",
      "label": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob12",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "number": 7600.0,
          "scale": "int",
          "text": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "An wie vielen Tagen im Monat \u00fcben Sie durchschnittlich Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 76.0,
          "view_first_concept": "pjob12",
          "view_import_concept": "pjob12",
          "view_import_note": "Q7600 | PJOB12 | Nebent\u00e4tigkeit/Tage",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36264.0,
          "view_rgt": 36266.0,
          "view_sort_id": 220.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 127,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7700": {
      "question": "7700",
      "name": "7700",
      "label": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob13",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "number": 7700.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "text_de": "Wie viele Stunden durchschnittlich an diesen Tagen?",
          "view_calculated_number": 77.0,
          "view_first_concept": "pjob13",
          "view_import_concept": "pjob13",
          "view_import_note": "Q7700 | PJOB13 | Nebent\u00e4tigkeit/Stunden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36265.0,
          "view_rgt": 36267.0,
          "view_sort_id": 221.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 128,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7800": {
      "question": "7800",
      "name": "7800",
      "label": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob14",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "number": 7800.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "text_de": "Und wie viele Monate im Jahr \u00fcben Sie Ihre Nebent\u00e4tigkeit aus?",
          "view_calculated_number": 78.0,
          "view_first_concept": "pjob14",
          "view_import_concept": "pjob14",
          "view_import_note": "Q7800 | PJOB14 | Nebent\u00e4tigkeit/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36266.0,
          "view_rgt": 36268.0,
          "view_sort_id": 222.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 129,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "7900": {
      "question": "7900",
      "name": "7900",
      "label": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pjob15",
          "label": "Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "number": 7900.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "text_de": "Wie hoch war Ihr Bruttoverdienst aus dieser T\u00e4tigkeit im letzten Monat?",
          "view_calculated_number": 79.0,
          "view_first_concept": "pjob15",
          "view_import_concept": "pjob15",
          "view_import_note": "Q7900 | PJOB15 | Nebent\u00e4tigkeit/Bruttoverdienst",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36267.0,
          "view_rgt": 36269.0,
          "view_sort_id": 223.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 130,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8001": {
      "question": "8001",
      "name": "8001",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nArbeitslosensgeld II/ Sozialgeld, wird  im Haushaltsfragebogen erfasst\n",
          "instruction": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte",
          "number": 8001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pek xx",
          "view_import_note": "Q8001 | PEK XX | beziehende Eink\u00fcnfte",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36268.0,
          "view_rgt": 36283.0,
          "view_sort_id": 224.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 225.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente/-pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "text_de": "Witwenrente/-pension, Waisenrente (Falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 226.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 227.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II/Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II/Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 228.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 229.0,
          "sn": 5
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld, Erziehungsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 230.0,
          "sn": 6
        },
        "20.0": {
          "item": 20.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kindesunterhalt",
          "text_de": "Kindesunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 231.0,
          "sn": 7
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Betreuungsunterhalt",
          "text_de": "Betreuungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 232.0,
          "sn": 8
        },
        "22.0": {
          "item": 22.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nachehelicher Unterhalt, Trennungsunterhalt",
          "text_de": "Nachehelicher Unterhalt, Trennungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 233.0,
          "sn": 9
        },
        "18.0": {
          "item": 18.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "text_de": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 234.0,
          "sn": 10
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 235.0,
          "sn": 11
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold/Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold/Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 236.0,
          "sn": 12
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 8001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_sort_id": 237.0,
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 131,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8002": {
      "question": "8002",
      "name": "8002",
      "label": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pekno",
          "concept": "pekno",
          "label": "beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "number": 8002.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "text_de": "Welche der im folgenden aufgef\u00fchrten Eink\u00fcnfte beziehen Sie pers\u00f6nlich derzeit?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pekno",
          "view_import_concept": "pekno",
          "view_import_note": "Q8002 | PEKNO | beziehende Eink\u00fcnfte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36269.0,
          "view_rgt": 36284.0,
          "view_sort_id": 238.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nichts davon",
              "label_de": "Nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 132,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8003": {
      "question": "8003",
      "name": "8003",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=1",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Rente",
          "number": 8003.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die eigene Rente/Pension an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek011",
          "view_import_concept": "pek011",
          "view_import_note": "Q8003 | PEK011 | Eink\u00fcnfte/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36283.0,
          "view_rgt": 36285.0,
          "view_sort_id": 239.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 133,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8004": {
      "question": "8004",
      "name": "8004",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=2",
          "instruction": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "instruction_de": "Bruttobetrag hei\u00dft: vor Abzug eventueller Steuern oder Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge.\nDies ist hier nur von Bedeutung f\u00fcr Pensionen und eventuell f\u00fcr Betriebsrenten.",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "number": 8004.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\n(falls Sie mehrere haben: bitte zusammenrechnen!)\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek021",
          "view_import_concept": "pek021",
          "view_import_note": "Q8004 | PEK021 | Eink\u00fcnfte/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36284.0,
          "view_rgt": 36286.0,
          "view_sort_id": 240.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 134,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8005": {
      "question": "8005",
      "name": "8005",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=3",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "number": 8005.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Arbeitslosengeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek031",
          "view_import_concept": "pek031",
          "view_import_note": "Q8005 | PEK031 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36285.0,
          "view_rgt": 36287.0,
          "view_sort_id": 241.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 135,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8006": {
      "question": "8006",
      "name": "8006",
      "label": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek041",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld II",
          "number": 8006.0,
          "scale": "int",
          "text": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
          "text_de": "Den Betrag f\u00fcr das Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bitte im Haushaltsfragebogen angeben!",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_import_concept": "pek041",
          "view_import_note": "T8006 | PEK041 | Eink\u00fcnfte/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36286.0,
          "view_rgt": 36288.0,
          "view_sort_id": 242.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 136,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8007": {
      "question": "8007",
      "name": "8007",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=5",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "number": 8007.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. das \u00dcbergangsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek051",
          "view_import_concept": "pek051",
          "view_import_note": "Q8007 | PEK051 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36287.0,
          "view_rgt": 36289.0,
          "view_sort_id": 243.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 137,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8008": {
      "question": "8008",
      "name": "8008",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld bzw. das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek071",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=7",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "number": 8008.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld bzw. das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr das Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, das Elterngeld bzw. das Erziehungsgeld an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek071",
          "view_import_concept": "pek071",
          "view_import_note": "Q8008 | PEK071 | Eink\u00fcnfte/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36288.0,
          "view_rgt": 36290.0,
          "view_sort_id": 244.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 138,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8009": {
      "question": "8009",
      "name": "8009",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Kindesunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek201",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=20\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=20",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Kindesunterhalt",
          "number": 8009.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Kindesunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Kindesunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek201",
          "view_import_concept": "pek201",
          "view_import_note": "Q8009 | PEK201 | Eink\u00fcnfte/Kindesunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36289.0,
          "view_rgt": 36291.0,
          "view_sort_id": 245.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 139,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8010": {
      "question": "8010",
      "name": "8010",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Betreuungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek211",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=21",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Betreuungsunterhalt",
          "number": 8010.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Betreuungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Betreuungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek211",
          "view_import_concept": "pek211",
          "view_import_note": "Q8010 | PEK211 | Eink\u00fcnfte/Betreuungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36290.0,
          "view_rgt": 36292.0,
          "view_sort_id": 246.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 140,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8011": {
      "question": "8011",
      "name": "8011",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den nachehelichen Unterhalt bzw. Trennungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek221",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=22\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=22",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Trennungsunterhalt",
          "number": 8011.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den nachehelichen Unterhalt bzw. Trennungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den nachehelichen Unterhalt bzw. Trennungsunterhalt an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek221",
          "view_import_concept": "pek221",
          "view_import_note": "Q8011 | PEK221 | Eink\u00fcnfte/Trennungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36291.0,
          "view_rgt": 36293.0,
          "view_sort_id": 247.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 141,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8012": {
      "question": "8012",
      "name": "8012",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek181",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=18",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Unterhaltsvorschusskassen",
          "number": 8012.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr die Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek181",
          "view_import_concept": "pek181",
          "view_import_note": "Q8012 | PEK181 | Eink\u00fcnfte/Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36292.0,
          "view_rgt": 36294.0,
          "view_sort_id": 248.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 142,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8013": {
      "question": "8013",
      "name": "8013",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=8",
          "label": "Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "number": 8013.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr BAf\u00f6G, Stipendium bzw. die Berufsausbildungsbeihilfe an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek081",
          "view_import_concept": "pek081",
          "view_import_note": "Q8013 | PEK081 | Eink\u00fcnfte/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36293.0,
          "view_rgt": 36295.0,
          "view_sort_id": 249.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 143,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8014": {
      "question": "8014",
      "name": "8014",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=9",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Wehrsold",
          "number": 8014.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr den Wehrsold bzw. die Zivildienstverg\u00fctung an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek091",
          "view_import_concept": "pek091",
          "view_import_note": "Q8014 | PEK091 | Eink\u00fcnfte/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36294.0,
          "view_rgt": 36296.0,
          "view_sort_id": 250.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 144,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8015": {
      "question": "8015",
      "name": "8015",
      "label": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8001 : PEK XX=11",
          "label": "Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "number": 8015.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte f\u00fcr sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben an, wie hoch derzeit der Betrag im Monat ist.\nWenn Sie den monatlichen Betrag nicht genau sagen k\u00f6nnen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzbetrag an.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 80.0,
          "view_first_concept": "pek111",
          "view_import_concept": "pek111",
          "view_import_note": "Q8015 | PEK111 | Eink\u00fcnfte/Sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36295.0,
          "view_rgt": 36297.0,
          "view_sort_id": 251.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 145,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8101": {
      "question": "8101",
      "name": "8101",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab1",
          "concept": "pab1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q81010,2] *GOTO 85000\n",
          "goto": "*IF [Q81010,2] *GOTO 85000",
          "instruction": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "instruction_de": "Gemeint ist auch ein h\u00f6herer akademischer Abschluss!",
          "label": "Abschluss/letztes Jahr",
          "number": 8101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 eine Schule, eine Berufsausbildung\noder ein Hochschulstudium beendet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pab1",
          "view_import_concept": "pab1",
          "view_import_note": "Q8101 | PAB1 | Abschluss/letztes Jahr",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36296.0,
          "view_rgt": 36298.0,
          "view_sort_id": 252.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 146,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8102": {
      "question": "8102",
      "name": "8102",
      "label": "Wann war das? \n\n2010, im Monat",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pab2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8101 : PAB1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8101 : PAB1=1",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt [2010]",
          "number": 8102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2010, im Monat",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2010, im Monat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pab2",
          "view_import_concept": "pab2",
          "view_import_note": "Q8102 | PAB2 | Abschluss/Zeitpunkt [2010]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36297.0,
          "view_rgt": 36299.0,
          "view_sort_id": 253.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 147,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8103": {
      "question": "8103",
      "name": "8103",
      "label": "Wann war das? \n\n2011, im Monat",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pab3",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt [2011]",
          "number": 8103.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann war das? \n\n2011, im Monat",
          "text_de": "Wann war das? \n\n2011, im Monat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pab3",
          "view_import_concept": "pab3",
          "view_import_note": "Q8103 | PAB3 | Abschluss/Zeitpunkt [2011]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36298.0,
          "view_rgt": 36300.0,
          "view_sort_id": 254.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 148,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8104": {
      "question": "8104",
      "name": "8104",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pabka1",
          "concept": "pabka1",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "number": 8104.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 81.0,
          "view_first_concept": "pabka1",
          "view_import_concept": "pabka1",
          "view_import_note": "Q8104 | PABKA1 | Abschluss/Zeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36299.0,
          "view_rgt": 36301.0,
          "view_sort_id": 255.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 149,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8200": {
      "question": "8200",
      "name": "8200",
      "label": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab4",
          "concept": "pab4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q82000,2] *GOTO 85000\n",
          "goto": "*IF [Q82000,2] *GOTO 85000",
          "label": "Ausbildungsabschluss",
          "number": 8200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "text_de": "Haben Sie diese Ausbildung mit einem Abschluss beendet?",
          "view_calculated_number": 82.0,
          "view_first_concept": "pab4",
          "view_import_concept": "pab4",
          "view_import_note": "Q8200 | PAB4 | Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36300.0,
          "view_rgt": 36302.0,
          "view_sort_id": 256.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 150,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8300": {
      "question": "8300",
      "name": "8300",
      "label": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab4a",
          "concept": "pab4a",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8200 : PAB4=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8200 : PAB4=1",
          "label": "Abschluss/Ort",
          "number": 8300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "text_de": "Haben Sie diesen Abschluss in Deutschland oder in einem anderen Land gemacht?",
          "view_calculated_number": 83.0,
          "view_first_concept": "pab4a",
          "view_import_concept": "pab4a",
          "view_import_note": "Q8300 | PAB4A | Abschluss/Ort",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36301.0,
          "view_rgt": 36303.0,
          "view_sort_id": 257.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Deutschland",
              "label_de": "Deutschland",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "In einem anderen Land",
              "label_de": "In einem anderen Land",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 151,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8401": {
      "question": "8401",
      "name": "8401",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab x dummy",
          "label": "Bildungsabschluss Dummy",
          "number": 8401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Bildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab x dummy",
          "view_import_note": "Q8401 | PAB X Dummy | Bildungsabschluss Dummy",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36302.0,
          "view_rgt": 36304.0,
          "view_sort_id": 258.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "label_de": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Hochschulabschluss",
              "label_de": "Hochschulabschluss",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "label_de": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 152,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8402": {
      "question": "8402",
      "name": "8402",
      "label": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab5",
          "concept": "pab5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "number": 8402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen allgemeinbildenden Schulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pab5",
          "view_import_concept": "pab5",
          "view_import_note": "Q8402 | PAB5 | Allgemeinbildender Schulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36303.0,
          "view_rgt": 36305.0,
          "view_sort_id": 259.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hauptschulabschluss",
              "label_de": "Hauptschulabschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "label_de": "Fachhochschulreife (Abschluss einer Fachoberschule)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur (Hochschulreife)",
              "label_de": "Abitur (Hochschulreife)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Anderer Schulabschluss",
              "label_de": "Anderer Schulabschluss",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 153,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8403": {
      "question": "8403",
      "name": "8403",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab5so",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8402 : PAB5=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8402 : PAB5=5",
          "label": "Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "number": 8403.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab5so",
          "view_import_note": "Q8403 | PAB5SO | Allgemeinbildender Schulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36304.0,
          "view_rgt": 36306.0,
          "view_sort_id": 260.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 154,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8404": {
      "question": "8404",
      "name": "8404",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6",
          "concept": "pab6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=6",
          "label": "Hochschulabschluss",
          "number": 8404.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Hochschulabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pab6",
          "view_import_concept": "pab6",
          "view_import_note": "Q8404 | PAB6 | Hochschulabschluss",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36305.0,
          "view_rgt": 36307.0,
          "view_sort_id": 261.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Fachhochschule",
              "label_de": "Fachhochschule",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "label_de": "Universit\u00e4t / Technische / sonstige Hochschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Promotion / Habilitation",
              "label_de": "Promotion / Habilitation",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 155,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8405": {
      "question": "8405",
      "name": "8405",
      "label": "Bitte Abschluss angeben:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6x1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=6",
          "label": "Hochschulabschluss 2",
          "number": 8405.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte Abschluss angeben:",
          "text_de": "Bitte Abschluss angeben:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab6x1",
          "view_import_note": "Q8405 | PAB6X1 | Hochschulabschluss 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36306.0,
          "view_rgt": 36308.0,
          "view_sort_id": 262.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 156,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8406": {
      "question": "8406",
      "name": "8406",
      "label": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab6x2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=6",
          "label": "Hochschulabschluss 3",
          "number": 8406.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "text_de": "Bitte zus\u00e4tzlich Fachrichtung angeben:",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab6x2",
          "view_import_note": "Q8406 | PAB6X2 | Hochschulabschluss 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36307.0,
          "view_rgt": 36309.0,
          "view_sort_id": 263.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 157,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8407": {
      "question": "8407",
      "name": "8407",
      "label": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab7x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=7",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "number": 8407.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "text_de": "Bezeichnung des Ausbildungsberufs:",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_import_concept": "pab7x",
          "view_import_note": "Q8407 | PAB7X | Beruflicher Ausbildungsabschluss",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36308.0,
          "view_rgt": 36310.0,
          "view_sort_id": 264.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 158,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8408": {
      "question": "8408",
      "name": "8408",
      "label": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pab7",
          "concept": "pab7",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8401 : PAB X Dummy=7",
          "label": "Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "number": 8408.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "text_de": "Um was f\u00fcr einen Beruflichen Ausbildungsabschluss handelt es sich?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pab7",
          "view_import_concept": "pab7",
          "view_import_note": "Q8408 | PAB7 | Beruflicher Ausbildungsabschluss 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36309.0,
          "view_rgt": 36311.0,
          "view_sort_id": 265.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Lehre",
              "label_de": "Lehre",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "label_de": "Berufsfachschule, Handelsschule",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Schule des Gesundheitswesens",
              "label_de": "Schule des Gesundheitswesens",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "label_de": "Fachschule (z.B. Meister-, Technikerschule)",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Beamtenausbildung",
              "label_de": "Beamtenausbildung",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Betriebliche Umschulung",
              "label_de": "Betriebliche Umschulung",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "label_de": "Sonstiges, z.B. Fortbildungslehrgang",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 159,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8409": {
      "question": "8409",
      "name": "8409",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pabka2",
          "concept": "pabka2",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Bildungsabschluss GesamtKA",
          "number": 8409.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 84.0,
          "view_first_concept": "pabka2",
          "view_import_concept": "pabka2",
          "view_import_note": "Q8409 | PABKA2 | Bildungsabschluss GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36310.0,
          "view_rgt": 36312.0,
          "view_sort_id": 266.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 160,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8500": {
      "question": "8500",
      "name": "8500",
      "label": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2009 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend1",
          "concept": "pend1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q85000,2] **GOTO BLOCK 9100\n",
          "goto": "*IF [Q85000,2] **GOTO BLOCK 9100",
          "instruction": "Hier ist auch Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit gemeint!",
          "instruction_de": "Hier ist auch Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit gemeint!",
          "label": "Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "number": 8500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2009 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "text_de": "Sind Sie nach dem 31. Dezember 2009 aus einer beruflichen T\u00e4tigkeit bzw. einer Stelle,\ndie Sie vorher gehabt haben, ausgeschieden?",
          "view_calculated_number": 85.0,
          "view_first_concept": "pend1",
          "view_import_concept": "pend1",
          "view_import_note": "Q8500 | PEND1 | Berufliche T\u00e4tigkeit/Ausscheidung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36311.0,
          "view_rgt": 36313.0,
          "view_sort_id": 267.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 161,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8601": {
      "question": "8601",
      "name": "8601",
      "label": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2010, im Monat",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend2",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt [2010]",
          "number": 8601.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2010, im Monat",
          "text_de": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2010, im Monat",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pend2",
          "view_import_concept": "pend2",
          "view_import_note": "Q8601 | PEND2 | Ausscheidungszeitpunkt [2010]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36312.0,
          "view_rgt": 36314.0,
          "view_sort_id": 268.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 162,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8602": {
      "question": "8602",
      "name": "8602",
      "label": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2011, im Monat",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend3",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt [2011]",
          "number": 8602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2011, im Monat",
          "text_de": "Wann haben Sie bei ihrer letzten Stelle aufgeh\u00f6rt zu arbeiten? \n\n2011, im Monat",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pend3",
          "view_import_concept": "pend3",
          "view_import_note": "Q8602 | PEND3 | Ausscheidungszeitpunkt [2011]",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36313.0,
          "view_rgt": 36315.0,
          "view_sort_id": 269.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 163,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8603": {
      "question": "8603",
      "name": "8603",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pendka",
          "concept": "pendka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "label": "Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "number": 8603.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 86.0,
          "view_first_concept": "pendka",
          "view_import_concept": "pendka",
          "view_import_note": "Q8603 | PENDKA | Ausscheidungszeitpunkt GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36314.0,
          "view_rgt": 36316.0,
          "view_sort_id": 270.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 164,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8701": {
      "question": "8701",
      "name": "8701",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend4",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "number": 8701.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Jahre]",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "pend4",
          "view_import_concept": "pend4",
          "view_import_note": "Q8701 | PEND4 | T\u00e4tigkeitsdauer/Jahre",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36315.0,
          "view_rgt": 36317.0,
          "view_sort_id": 271.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 165,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8702": {
      "question": "8702",
      "name": "8702",
      "label": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend5",
          "label": "T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "number": 8702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "text_de": "Wie lange waren Sie insgesamt in ihrer letzten Stelle besch\u00e4ftigt?\n\n[Monate]",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 87.0,
          "view_first_concept": "pend5",
          "view_import_concept": "pend5",
          "view_import_note": "Q8702 | PEND5 | T\u00e4tigkeitsdauer/Monate",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36316.0,
          "view_rgt": 36318.0,
          "view_sort_id": 272.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 166,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8800": {
      "question": "8800",
      "name": "8800",
      "label": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend6",
          "concept": "pend6",
          "instruction": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte nur einen Punkt ankreuzen!",
          "label": "Besch\u00e4ftigungsende",
          "number": 8800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "text_de": "Auf welche Weise wurde diese Besch\u00e4ftigung beendet?",
          "view_calculated_number": 88.0,
          "view_first_concept": "pend6",
          "view_import_concept": "pend6",
          "view_import_note": "Q8800 | PEND6 | Besch\u00e4ftigungsende",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36317.0,
          "view_rgt": 36319.0,
          "view_sort_id": 273.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "label_de": "Wegen Betriebsstilllegung / Aufl\u00f6sung der Dienststelle",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "label_de": "Durch eigene K\u00fcndigung",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "label_de": "Durch K\u00fcndigung von Seiten des Arbeitgebers",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "label_de": "Durch Aufl\u00f6sungsvertrag / im Einvernehmen",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "label_de": "Befristete Besch\u00e4ftigung oder Ausbildung war beendet",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "label_de": "Erreichen der Altersgrenze / Rente / Pension",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit",
              "label_de": "Beurlaubung / Mutterschutz / Elternzeit",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "label_de": "Aufgabe der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit / des Gesch\u00e4fts",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 167,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8901": {
      "question": "8901",
      "name": "8901",
      "label": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend7",
          "concept": "pend7",
          "label": "Abfindung",
          "number": 8901.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "text_de": "Erhielten Sie vom Betrieb eine Abfindung?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend7",
          "view_import_concept": "pend7",
          "view_import_note": "Q8901 | PEND7 | Abfindung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36318.0,
          "view_rgt": 36320.0,
          "view_sort_id": 274.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 168,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "8902": {
      "question": "8902",
      "name": "8902",
      "label": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pend8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q8901 : PEND7=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q8901 : PEND7=1",
          "label": "Anfindung/H\u00f6he",
          "number": 8902.0,
          "scale": "int",
          "text": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "text_de": "In welcher H\u00f6he insgesamt? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 89.0,
          "view_first_concept": "pend8",
          "view_import_concept": "pend8",
          "view_import_note": "Q8902 | PEND8 | Anfindung/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36319.0,
          "view_rgt": 36321.0,
          "view_sort_id": 275.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 169,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9000": {
      "question": "9000",
      "name": "9000",
      "label": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pend9",
          "concept": "pend9",
          "label": "neues Stellenangebot",
          "number": 9000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "text_de": "Hatten Sie zum Zeitpunkt des Ausscheidens bereits eine neue Stelle in Aussicht\noder bereits einen neuen Arbeitsvertrag?",
          "view_calculated_number": 90.0,
          "view_first_concept": "pend9",
          "view_import_concept": "pend9",
          "view_import_note": "Q9000 | PEND9 | neues Stellenangebot",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36320.0,
          "view_rgt": 36322.0,
          "view_sort_id": 276.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "label_de": "Ja, neue Stelle in Aussicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "label_de": "Ja, bereits neuen Arbeitsvertrag",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, hatte noch nichts",
              "label_de": "Nein, hatte noch nichts",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "label_de": "Habe keine neue Stelle gesucht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 170,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9101": {
      "question": "9101",
      "name": "9101",
      "label": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2010.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "instruction_de": "Bitte achten Sie darauf, dass f\u00fcr jeden Monat mindestens ein K\u00e4stchen angekreuzt sein muss!\nBei Arbeitslosigkeit: auch wenn k\u00fcrzer als ein Monat, bitte im entsprechenden Monat ankreuzen.",
          "label": "Kalender 2010",
          "number": 9101.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2010.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "text_de": "Und nun denken Sie bitte an das ganze letzte Jahr, also das Jahr 2010.\nWir haben hier eine Art Kalender abgebildet.\nLinks steht, was Sie im letzten Jahr gewesen sein k\u00f6nnen.\nBitte gehen Sie die Liste durch und kreuzen Sie alle Monate an,\nin denen Sie zum Beispiel erwerbst\u00e4tig waren, arbeitslos waren usw.\n\nIch war ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_import_concept": "pkal xx",
          "view_import_note": "Q9101 | PKAL XX | Kalender 2010",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36321.0,
          "view_rgt": 36336.0,
          "view_sort_id": 277.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 1.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "text_de": "voll erwerbst\u00e4tig (auch ABM oder SAM)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal01",
          "view_sort_id": 278.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 13.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Kurzarbeit",
          "text_de": "in Kurzarbeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal13",
          "view_sort_id": 279.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 2.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "text_de": "teilzeitbesch\u00e4ftigt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal02",
          "view_sort_id": 280.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 12.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "text_de": "in einem Mini-Job (bis 400 Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal12",
          "view_sort_id": 281.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 3.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "text_de": "in betrieblicher Erstausbildung / Lehre",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal03",
          "view_sort_id": 282.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 4.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "text_de": "in Fortbildung, Umschulung oder beruflicher Weiterbildung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal04",
          "view_sort_id": 283.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 5.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "arbeitslos gemeldet",
          "text_de": "arbeitslos gemeldet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal05",
          "view_sort_id": 284.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 6.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "text_de": "in Rente / Pension oder Vorruhestand",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal06",
          "view_sort_id": 285.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 7.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "text_de": "im Mutterschutz / Erziehungsurlaub / Elternzeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal07",
          "view_sort_id": 286.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 8.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "text_de": "auf der Schule / Hochschule / Fachschule",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal08",
          "view_sort_id": 287.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 9.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wehrdienst bzw. Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger / Zivildienst / Freiwilliges soziales Jahr",
          "text_de": "Wehrdienst bzw. Wehr\u00fcbung als Wehrpflichtiger / Zivildienst / Freiwilliges soziales Jahr",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal09",
          "view_sort_id": 288.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 10.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hausfrau / Hausmann",
          "text_de": "Hausfrau / Hausmann",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal10",
          "view_sort_id": 289.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "pkal xx",
          "item": 11.0,
          "number": 9101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_first_concept": "pkal11",
          "view_sort_id": 290.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Jan.",
              "label_de": "Jan.",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Febr.",
              "label_de": "Febr.",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4rz",
              "label_de": "M\u00e4rz",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "April",
              "label_de": "April",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Mai",
              "label_de": "Mai",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Juni",
              "label_de": "Juni",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Juli",
              "label_de": "Juli",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Aug.",
              "label_de": "Aug.",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "Sept.",
              "label_de": "Sept.",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Okt.",
              "label_de": "Okt.",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Nov.",
              "label_de": "Nov.",
              "value": 11
            },
            {
              "label": "Dez.",
              "label_de": "Dez.",
              "value": 12
            }
          ],
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 171,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9102": {
      "question": "9102",
      "name": "9102",
      "label": "Um welche sonstige T\u00e4tigkeit handelte es sich 2010 bei Ihnen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkalso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9101 : PKAL XX ST=11 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9101 : PKAL XX ST=11 & SC=1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12",
          "label": "Sonstige T\u00e4tigkeit",
          "number": 9102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Um welche sonstige T\u00e4tigkeit handelte es sich 2010 bei Ihnen?",
          "text_de": "Um welche sonstige T\u00e4tigkeit handelte es sich 2010 bei Ihnen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 91.0,
          "view_import_concept": "pkalso",
          "view_import_note": "Q9102 | PKALSO | Sonstige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36322.0,
          "view_rgt": 36337.0,
          "view_sort_id": 291.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 172,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9201": {
      "question": "9201",
      "name": "9201",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2010 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alle Zutreffenden ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alle Zutreffenden ankreuzen!",
          "label": "bezogene Einkommensarten",
          "number": 9201.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2010 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2010 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_import_concept": "pvek xx",
          "view_import_note": "Q9201 | PVEK XX | bezogene Einkommensarten",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36336.0,
          "view_rgt": 36352.0,
          "view_sort_id": 292.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "text_de": "Lohn / Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlung)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 293.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "text_de": "Einkommen aus selbst\u00e4ndiger / freiberuflicher T\u00e4tigkeit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 294.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "text_de": "Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 295.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Eigene Rente, Pension",
          "text_de": "Eigene Rente, Pension",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 296.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "text_de": "Witwenrente / -pension, Waisenrente",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 297.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 298.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "text_de": "Arbeitslosengeld II / Sozialgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 299.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "text_de": "Unterhaltsgeld bei Fortbildung / Umschulung; \u00dcbergangsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 300.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld",
          "text_de": "Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes, Elterngeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 301.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "text_de": "BAf\u00f6G, Stipendium, Berufsausbildungsbeihilfe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 302.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "text_de": "Wehrsold / Zivildienstverg\u00fctung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 303.0,
          "sn": 11
        },
        "19.0": {
          "item": 19.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "text_de": "Gesetzlicher Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt, Betreuungsunterhalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 304.0,
          "sn": 12
        },
        "18.0": {
          "item": 18.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "text_de": "Unterhaltszahlung aus Unterhaltsvorschusskassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 305.0,
          "sn": 13
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 9201.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "text_de": "Sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_sort_id": 306.0,
          "sn": 14
        }
      },
      "sn": 173,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9202": {
      "question": "9202",
      "name": "9202",
      "label": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2010 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvekno",
          "concept": "pvekno",
          "description": "Routing:\n*IF [Q92020,1] *GOTO 97000\n",
          "goto": "*IF [Q92020,1] *GOTO 97000",
          "label": "bezogene Einkommensarten 2",
          "number": 9202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2010 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
          "text_de": "Wir haben bereits nach Ihrem derzeitigen Einkommen gefragt.\nBitte geben Sie noch erg\u00e4nzend an, welche Einkommensarten Sie im vergangenen Kalenderjahr 2010 bezogen haben, sei es durchgehend das ganze Jahr oder nur in einzelnen Monaten.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvekno",
          "view_import_concept": "pvekno",
          "view_import_note": "Q9202 | PVEKNO | bezogene Einkommensarten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36337.0,
          "view_rgt": 36353.0,
          "view_sort_id": 307.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Hatte 2010 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "label_de": "Hatte 2010 \u00fcberhaupt keine Eink\u00fcnfte der genannten Art",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 174,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9203": {
      "question": "9203",
      "name": "9203",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn",
          "number": 9203.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Lohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen) bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek011",
          "view_import_concept": "pvek011",
          "view_import_note": "Q9203 | PVEK011 | Einkommen/Lohn",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36352.0,
          "view_rgt": 36354.0,
          "view_sort_id": 308.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 175,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9204": {
      "question": "9204",
      "name": "9204",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=1",
          "label": "Einkommen/Lohn 2",
          "number": 9204.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nLohn/Gehalt als Arbeitnehmer (einschl. Ausbildungsverg\u00fctung, Altersteilzeitbez\u00fcge, Lohnfortzahlungen)\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek012",
          "view_import_concept": "pvek012",
          "view_import_note": "Q9204 | PVEK012 | Einkommen/Lohn 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36353.0,
          "view_rgt": 36355.0,
          "view_sort_id": 309.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 176,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9205": {
      "question": "9205",
      "name": "9205",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "number": 9205.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Einkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek021",
          "view_import_concept": "pvek021",
          "view_import_note": "Q9205 | PVEK021 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36354.0,
          "view_rgt": 36356.0,
          "view_sort_id": 310.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 177,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9206": {
      "question": "9206",
      "name": "9206",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=2",
          "label": "Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "number": 9206.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus selbstst\u00e4ndiger/freiberuflicher T\u00e4tigkeit\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek022",
          "view_import_concept": "pvek022",
          "view_import_note": "Q9206 | PVEK022 | Einkommen/selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36355.0,
          "view_rgt": 36357.0,
          "view_sort_id": 311.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 178,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9207": {
      "question": "9207",
      "name": "9207",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste",
          "number": 9207.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Einkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit bzw. Nebenverdienste bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek031",
          "view_import_concept": "pvek031",
          "view_import_note": "Q9207 | PVEK031 | Einkommen/Nebenverdienste",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36356.0,
          "view_rgt": 36358.0,
          "view_sort_id": 312.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 179,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9208": {
      "question": "9208",
      "name": "9208",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=3",
          "label": "Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "number": 9208.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nEinkommen aus Nebenerwerbst\u00e4tigkeit, Nebenverdienste\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek032",
          "view_import_concept": "pvek032",
          "view_import_note": "Q9208 | PVEK032 | Einkommen/Nebenverdienste 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36357.0,
          "view_rgt": 36359.0,
          "view_sort_id": 313.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 180,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9209": {
      "question": "9209",
      "name": "9209",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=4",
          "label": "Einkommen/Rente",
          "number": 9209.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie eigene Rente bzw. Pension bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek041",
          "view_import_concept": "pvek041",
          "view_import_note": "Q9209 | PVEK041 | Einkommen/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36358.0,
          "view_rgt": 36360.0,
          "view_sort_id": 314.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 181,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9210": {
      "question": "9210",
      "name": "9210",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=5",
          "label": "Einkommen/Witwenrente",
          "number": 9210.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie eigene Witwenrente/-pension bzw. Waisenrente bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek051",
          "view_import_concept": "pvek051",
          "view_import_note": "Q9210 | PVEK051 | Einkommen/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36359.0,
          "view_rgt": 36361.0,
          "view_sort_id": 315.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 182,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9211": {
      "question": "9211",
      "name": "9211",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "number": 9211.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Arbeitslosengeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek061",
          "view_import_concept": "pvek061",
          "view_import_note": "Q9211 | PVEK061 | Einkommen/Arbeitslosengeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36360.0,
          "view_rgt": 36362.0,
          "view_sort_id": 316.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 183,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9212": {
      "question": "9212",
      "name": "9212",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=6",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "number": 9212.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nArbeitslosengeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek062",
          "view_import_concept": "pvek062",
          "view_import_note": "Q9212 | PVEK062 | Einkommen/Arbeitslosengeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36361.0,
          "view_rgt": 36363.0,
          "view_sort_id": 317.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 184,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9213": {
      "question": "9213",
      "name": "9213",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek071",
          "description": "Researcher Notes:\nDer Bruttobetrag pro Monat in Euro wird nach dieser Frage nicht abgefragt, weil der Betrag im Haushaltsfragebogen angegeben werden soll.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=7\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=7",
          "label": "Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "number": 9213.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Arbeitslosengeld II bzw. Sozialgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek071",
          "view_import_concept": "pvek071",
          "view_import_note": "Q9213 | PVEK071 | Einkommen/Arbeitslosengeld II",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36362.0,
          "view_rgt": 36364.0,
          "view_sort_id": 318.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 185,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9214": {
      "question": "9214",
      "name": "9214",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "number": 9214.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Unterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek081",
          "view_import_concept": "pvek081",
          "view_import_note": "Q9214 | PVEK081 | Einkommen/Unterhaltsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36363.0,
          "view_rgt": 36365.0,
          "view_sort_id": 319.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 186,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9215": {
      "question": "9215",
      "name": "9215",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=8",
          "label": "Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "number": 9215.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war: \nUnterhaltsgeld bei Fortbildung/Umschulung bzw. \u00dcbergangsgeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek082",
          "view_import_concept": "pvek082",
          "view_import_note": "Q9215 | PVEK082 | Einkommen/Unterhaltsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36364.0,
          "view_rgt": 36366.0,
          "view_sort_id": 320.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 187,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9216": {
      "question": "9216",
      "name": "9216",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek091",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "number": 9216.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Mutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek091",
          "view_import_concept": "pvek091",
          "view_import_note": "Q9216 | PVEK091 | Einkommen/Mutterschaftsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36365.0,
          "view_rgt": 36367.0,
          "view_sort_id": 321.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 188,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9217": {
      "question": "9217",
      "name": "9217",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=9\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=9",
          "label": "Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "number": 9217.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nMutterschaftsgeld w\u00e4hrend des Mutterschutzes bzw. Elterngeld\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek092",
          "view_import_concept": "pvek092",
          "view_import_note": "Q9217 | PVEK092 | Einkommen/Mutterschaftsgeld 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36366.0,
          "view_rgt": 36368.0,
          "view_sort_id": 322.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 189,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9218": {
      "question": "9218",
      "name": "9218",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek101",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G",
          "number": 9218.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie BAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek101",
          "view_import_concept": "pvek101",
          "view_import_note": "Q9218 | PVEK101 | Einkommen/BAf\u00f6G",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36367.0,
          "view_rgt": 36369.0,
          "view_sort_id": 323.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 190,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9219": {
      "question": "9219",
      "name": "9219",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=10\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=10",
          "label": "Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "number": 9219.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nBAf\u00f6G, Stipendium bzw. Berufsausbildungsbeihilfe\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek102",
          "view_import_concept": "pvek102",
          "view_import_note": "Q9219 | PVEK102 | Einkommen/BAf\u00f6G 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36368.0,
          "view_rgt": 36370.0,
          "view_sort_id": 324.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 191,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9220": {
      "question": "9220",
      "name": "9220",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Wehrsold/Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek111",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold",
          "number": 9220.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Wehrsold/Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Wehrsold/Zivildienstverg\u00fctung bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek111",
          "view_import_concept": "pvek111",
          "view_import_note": "Q9220 | PVEK111 | Einkommen/Wehrsold",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36369.0,
          "view_rgt": 36371.0,
          "view_sort_id": 325.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 192,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9221": {
      "question": "9221",
      "name": "9221",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold/Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=11",
          "label": "Einkommen/Wehrsold 2",
          "number": 9221.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold/Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nWehrsold/Zivildienstverg\u00fctung\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek112",
          "view_import_concept": "pvek112",
          "view_import_note": "Q9221 | PVEK112 | Einkommen/Wehrsold 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36370.0,
          "view_rgt": 36372.0,
          "view_sort_id": 326.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 193,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9222": {
      "question": "9222",
      "name": "9222",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek191",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=19",
          "label": "Einkommen/Betreuungsunterhalt",
          "number": 9222.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie gesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek191",
          "view_import_concept": "pvek191",
          "view_import_note": "Q9222 | PVEK191 | Einkommen/Betreuungsunterhalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36371.0,
          "view_rgt": 36373.0,
          "view_sort_id": 327.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 194,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9223": {
      "question": "9223",
      "name": "9223",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek192",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=19\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=19",
          "label": "Einkommen/Betreuungsunterhalt 2",
          "number": 9223.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nGesetzlichen Ehegattenunterhalt, Kindesunterhalt bzw. Betreuungsunterhalt\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek192",
          "view_import_concept": "pvek192",
          "view_import_note": "Q9223 | PVEK192 | Einkommen/Betreuungsunterhalt 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36372.0,
          "view_rgt": 36374.0,
          "view_sort_id": 328.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 195,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9224": {
      "question": "9224",
      "name": "9224",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek181",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=18",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "number": 9224.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie Unterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek181",
          "view_import_concept": "pvek181",
          "view_import_note": "Q9224 | PVEK181 | Einkommen/Unterhaltszahlungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36373.0,
          "view_rgt": 36375.0,
          "view_sort_id": 329.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 196,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9225": {
      "question": "9225",
      "name": "9225",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek182",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=18",
          "label": "Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "number": 9225.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nUnterhaltszahlungen aus Unterhaltsvorschusskassen\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek182",
          "view_import_concept": "pvek182",
          "view_import_note": "Q9225 | PVEK182 | Einkommen/Unterhaltszahlungen 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36374.0,
          "view_rgt": 36376.0,
          "view_sort_id": 330.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 197,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9226": {
      "question": "9226",
      "name": "9226",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek131",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "number": 9226.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie viele Monate im Jahr 2010 Sie sonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben, bezogen haben.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek131",
          "view_import_concept": "pvek131",
          "view_import_note": "Q9226 | PVEK131 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36375.0,
          "view_rgt": 36377.0,
          "view_sort_id": 331.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 198,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9227": {
      "question": "9227",
      "name": "9227",
      "label": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pvek132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=13\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9201 : PVEK XX=13",
          "label": "Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "number": 9227.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "text_de": "Geben Sie bitte an, wie hoch im Durchschnitt der monatliche Betrag f\u00fcr folgende Einkunft war:\nSonstige Unterst\u00fctzung von Personen, die nicht im Haushalt leben\n\n(Gemeint ist der Bruttobetrag, also vor Abzug eventueller Steuern und Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge).",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 92.0,
          "view_first_concept": "pvek132",
          "view_import_concept": "pvek132",
          "view_import_note": "Q9227 | PVEK132 | Einkommen/sonstige Unterst\u00fctzung 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36376.0,
          "view_rgt": 36378.0,
          "view_sort_id": 332.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 199,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9301": {
      "question": "9301",
      "name": "9301",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2010) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sonderverg\u00fctungen 2010",
          "number": 9301.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2010) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2010) von Ihrem Arbeitgeber eine oder mehrere der folgenden Sonderverg\u00fctungen erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_import_concept": "pzus xx",
          "view_import_note": "Q9301 | PZUS XX | Sonderverg\u00fctungen 2010",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36377.0,
          "view_rgt": 36386.0,
          "view_sort_id": 333.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "13. Monatsgehalt",
          "text_de": "13. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 334.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "14. Monatsgehalt",
          "text_de": "14. Monatsgehalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 335.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "text_de": "Zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 336.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Urlaubsgeld",
          "text_de": "Urlaubsgeld",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 337.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "text_de": "Gewinnbeteiligung, Gratifikation, Pr\u00e4mie",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 338.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 339.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 9301.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein, nichts davon",
          "text_de": "Nein, nichts davon",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_sort_id": 340.0,
          "sn": 7
        }
      },
      "sn": 200,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9302": {
      "question": "9302",
      "name": "9302",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus011",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=1",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "number": 9302.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 13. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus011",
          "view_import_concept": "pzus011",
          "view_import_note": "Q9302 | PZUS011 | Sonderverg\u00fctung/13. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36378.0,
          "view_rgt": 36387.0,
          "view_sort_id": 341.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 201,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9303": {
      "question": "9303",
      "name": "9303",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus021",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=2",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "number": 9303.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber ein 14. Monatsgehalt erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus021",
          "view_import_concept": "pzus021",
          "view_import_note": "Q9303 | PZUS021 | Sonderverg\u00fctung/14. Monatsgehalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36386.0,
          "view_rgt": 36388.0,
          "view_sort_id": 342.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 202,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9304": {
      "question": "9304",
      "name": "9304",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus031",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=3",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "number": 9304.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber zus\u00e4tzliches Weihnachtsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus031",
          "view_import_concept": "pzus031",
          "view_import_note": "Q9304 | PZUS031 | Sonderverg\u00fctung/Weihnachtsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36387.0,
          "view_rgt": 36389.0,
          "view_sort_id": 343.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 203,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9305": {
      "question": "9305",
      "name": "9305",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus041",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=4\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=4",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "number": 9305.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber Urlaubsgeld erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus041",
          "view_import_concept": "pzus041",
          "view_import_note": "Q9305 | PZUS041 | Sonderverg\u00fctung/Urlaubsgeld",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36388.0,
          "view_rgt": 36390.0,
          "view_sort_id": 344.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 204,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9306": {
      "question": "9306",
      "name": "9306",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus051",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=5\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=5",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "number": 9306.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber eine Gewinnbeteiligung, Gratifikation bzw. Pr\u00e4mie erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus051",
          "view_import_concept": "pzus051",
          "view_import_note": "Q9306 | PZUS051 | Sonderverg\u00fctung/Pr\u00e4mie",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36389.0,
          "view_rgt": 36391.0,
          "view_sort_id": 345.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 205,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9307": {
      "question": "9307",
      "name": "9307",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus061",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9301 : PZUS XX=6",
          "label": "Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "number": 9307.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie von Ihrem Arbeitgeber sonstige Sonderverg\u00fctungen erhalten haben. Geben Sie bitte den Bruttobetrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 93.0,
          "view_first_concept": "pzus061",
          "view_import_concept": "pzus061",
          "view_import_note": "Q9307 | PZUS061 | Sonderverg\u00fctung/Sonstige",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36390.0,
          "view_rgt": 36392.0,
          "view_sort_id": 346.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 206,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9401": {
      "question": "9401",
      "name": "9401",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2010) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzus11",
          "concept": "pzus11",
          "label": "Fahrtgeld 2010",
          "number": 9401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2010) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2010) Fahrtgeld oder Zusch\u00fcsse f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr,\nz.B. Jobticket, erhalten?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pzus11",
          "view_import_concept": "pzus11",
          "view_import_note": "Q9401 | PZUS11 | Fahrtgeld 2010",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36391.0,
          "view_rgt": 36393.0,
          "view_sort_id": 347.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 207,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9402": {
      "question": "9402",
      "name": "9402",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9401 : PZUS11=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9401 : PZUS11=1",
          "label": "Fahrtgeld 2010/H\u00f6he",
          "number": 9402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte den Betrag in Euro an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 94.0,
          "view_first_concept": "pzus12",
          "view_import_concept": "pzus12",
          "view_import_note": "Q9402 | PZUS12 | Fahrtgeld 2010/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36392.0,
          "view_rgt": 36394.0,
          "view_sort_id": 348.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 208,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9501": {
      "question": "9501",
      "name": "9501",
      "label": "Haben Sie letztes Jahr (2010) Kurzarbeitergeld bekommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pzus08",
          "concept": "pzus08",
          "label": "Kurzarbeitergeld 2010",
          "number": 9501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie letztes Jahr (2010) Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "text_de": "Haben Sie letztes Jahr (2010) Kurzarbeitergeld bekommen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus08",
          "view_import_concept": "pzus08",
          "view_import_note": "Q9501 | PZUS08 | Kurzarbeitergeld 2010",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36393.0,
          "view_rgt": 36395.0,
          "view_sort_id": 349.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 209,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9502": {
      "question": "9502",
      "name": "9502",
      "label": "Wenn ja, f\u00fcr wie viele Wochen?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pzus081",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9501 : PZUS08=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9501 : PZUS08=1",
          "label": "Kurzarbeitergeld 2010/Wochen",
          "number": 9502.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, f\u00fcr wie viele Wochen?",
          "text_de": "Wenn ja, f\u00fcr wie viele Wochen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 95.0,
          "view_first_concept": "pzus081",
          "view_import_concept": "pzus081",
          "view_import_note": "Q9502 | PZUS081 | Kurzarbeitergeld 2010/Wochen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36394.0,
          "view_rgt": 36396.0,
          "view_sort_id": 350.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 210,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9601": {
      "question": "9601",
      "name": "9601",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "number": 9601.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par1",
          "view_import_concept": "par1",
          "view_import_note": "Q9601 | PAR1 | Deutsche Rentenversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36395.0,
          "view_rgt": 36397.0,
          "view_sort_id": 351.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 211,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9602": {
      "question": "9602",
      "name": "9602",
      "label": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Weisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr1",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "number": 9602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Weisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie von der deutschen Rentenversicherung (ehemals LVA, BfA, Knappschaft) Witwenrente/-pension/Weisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr1",
          "view_import_concept": "pwr1",
          "view_import_note": "Q9602 | PWR1 | Deutsche Rentenversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36396.0,
          "view_rgt": 36398.0,
          "view_sort_id": 352.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 212,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9603": {
      "question": "9603",
      "name": "9603",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Rente",
          "number": 9603.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par2",
          "view_import_concept": "par2",
          "view_import_note": "Q9603 | PAR2 | Beamtenversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36397.0,
          "view_rgt": 36399.0,
          "view_sort_id": 353.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 213,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9604": {
      "question": "9604",
      "name": "9604",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr2",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "number": 9604.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Beamtenversorgung Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr2",
          "view_import_concept": "pwr2",
          "view_import_note": "Q9604 | PWR2 | Beamtenversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36398.0,
          "view_rgt": 36400.0,
          "view_sort_id": 354.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 214,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9605": {
      "question": "9605",
      "name": "9605",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Rente",
          "number": 9605.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par5",
          "view_import_concept": "par5",
          "view_import_note": "Q9605 | PAR5 | Zusatzversorgung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36399.0,
          "view_rgt": 36401.0,
          "view_sort_id": 355.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 215,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9606": {
      "question": "9606",
      "name": "9606",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr5",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "number": 9606.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der Zusatzversorgung des \u00f6ffentlichen Dienstes (z.B. VBL) Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr5",
          "view_import_concept": "pwr5",
          "view_import_note": "Q9606 | PWR5 | Zusatzversorgung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36400.0,
          "view_rgt": 36402.0,
          "view_sort_id": 356.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 216,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9607": {
      "question": "9607",
      "name": "9607",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "number": 9607.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Rente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par6",
          "view_import_concept": "par6",
          "view_import_note": "Q9607 | PAR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36401.0,
          "view_rgt": 36403.0,
          "view_sort_id": 357.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 217,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9608": {
      "question": "9608",
      "name": "9608",
      "label": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr6",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "number": 9608.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie im Rahmen der betrieblichen Altersvorsorge Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr6",
          "view_import_concept": "pwr6",
          "view_import_note": "Q9608 | PWR6 | Betriebliche Altersvorsorge/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36402.0,
          "view_rgt": 36404.0,
          "view_sort_id": 358.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 218,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9609": {
      "question": "9609",
      "name": "9609",
      "label": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Rente",
          "number": 9609.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Rente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par7",
          "view_import_concept": "par7",
          "view_import_note": "Q9609 | PAR7 | private Versicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36403.0,
          "view_rgt": 36405.0,
          "view_sort_id": 359.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 219,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9610": {
      "question": "9610",
      "name": "9610",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr7",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "private Versicherung/Witwenrente",
          "number": 9610.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente aus einer privaten Versicherung (einschl. Arbeitgeberdirektversicherung oder berufsst\u00e4ndische Versorgung) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr7",
          "view_import_concept": "pwr7",
          "view_import_note": "Q9610 | PWR7 | private Versicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36404.0,
          "view_rgt": 36406.0,
          "view_sort_id": 360.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 220,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9611": {
      "question": "9611",
      "name": "9611",
      "label": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Rente",
          "number": 9611.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par4",
          "view_import_concept": "par4",
          "view_import_note": "Q9611 | PAR4 | Unfallversicherung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36405.0,
          "view_rgt": 36407.0,
          "view_sort_id": 361.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 221,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9612": {
      "question": "9612",
      "name": "9612",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr4",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Unfallversicherung/Witwenrente",
          "number": 9612.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch eine Unfallversicherung (z.B. der Berufsgenossenschaft) erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr4",
          "view_import_concept": "pwr4",
          "view_import_note": "Q9612 | PWR4 | Unfallversicherung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36406.0,
          "view_rgt": 36408.0,
          "view_sort_id": 362.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 222,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9613": {
      "question": "9613",
      "name": "9613",
      "label": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "number": 9613.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par3",
          "view_import_concept": "par3",
          "view_import_note": "Q9613 | PAR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36407.0,
          "view_rgt": 36409.0,
          "view_sort_id": 363.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 223,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9614": {
      "question": "9614",
      "name": "9614",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr3",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an.",
          "label": "Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "number": 9614.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch die Kriegsopferentsch\u00e4digung erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr3",
          "view_import_concept": "pwr3",
          "view_import_note": "Q9614 | PWR3 | Kriegsopferentsch\u00e4digung/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36408.0,
          "view_rgt": 36410.0,
          "view_sort_id": 364.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 224,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9615": {
      "question": "9615",
      "name": "9615",
      "label": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "par8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "number": 9615.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Rente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "par8",
          "view_import_concept": "par8",
          "view_import_note": "Q9615 | PAR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36409.0,
          "view_rgt": 36411.0,
          "view_sort_id": 365.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 225,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9616": {
      "question": "9616",
      "name": "9616",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parso",
          "concept": "parso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9615 : PAR8>=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9615 : PAR8>=1",
          "label": "sonstige Rente",
          "number": 9616.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Rente/Pension erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es\n sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "parso",
          "view_import_concept": "parso",
          "view_import_note": "Q9616 | PARSO | sonstige Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36410.0,
          "view_rgt": 36412.0,
          "view_sort_id": 366.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 226,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9617": {
      "question": "9617",
      "name": "9617",
      "label": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pwr8",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "number": 9617.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Falls Sie Witwenrente/-pension/Waisenrente durch einen sonstigen Tr\u00e4ger erhalten, wie hoch waren die monatlichen Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwr8",
          "view_import_concept": "pwr8",
          "view_import_note": "Q9617 | PWR8 | sonstiger Tr\u00e4ger/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36411.0,
          "view_rgt": 36413.0,
          "view_sort_id": 367.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 227,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9618": {
      "question": "9618",
      "name": "9618",
      "label": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwrso",
          "concept": "pwrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q9617 : PWR8>=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q9617 : PWR8>=1",
          "label": "sonstige Witwenrente",
          "number": 9618.0,
          "scale": "int",
          "text": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Falls Sie eine sonstige Witwenrente/-pension/Waisenrente erhalten, um welchen Tr\u00e4ger handelt es sich dabei? Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwrso",
          "view_import_concept": "pwrso",
          "view_import_note": "Q9618 | PWRSO | sonstige Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36412.0,
          "view_rgt": 36414.0,
          "view_sort_id": 368.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 228,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9619": {
      "question": "9619",
      "name": "9619",
      "label": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "parka",
          "concept": "parka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "GesamtKA/Rente",
          "number": 9619.0,
          "scale": "int",
          "text": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "parka",
          "view_import_concept": "parka",
          "view_import_note": "Q9619 | PARKA | GesamtKA/Rente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36413.0,
          "view_rgt": 36415.0,
          "view_sort_id": 369.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 229,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9620": {
      "question": "9620",
      "name": "9620",
      "label": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge in 2010?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pwrka",
          "concept": "pwrka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable.\n",
          "instruction": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "instruction_de": "Geben Sie bitte den Bruttobetrag an, also vor Abzug eventueller Steuern.\nWenn Sie den Betrag nicht genau wissen, geben Sie bitte einen Sch\u00e4tzwert an,",
          "label": "GesamtKA/Witwenrente",
          "number": 9620.0,
          "scale": "int",
          "text": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge in 2010?",
          "text_de": "Von wem wird die Rente/Pension gezahlt und wie hoch waren die Betr\u00e4ge in 2010?",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 96.0,
          "view_first_concept": "pwrka",
          "view_import_concept": "pwrka",
          "view_import_note": "Q9620 | PWRKA | GesamtKA/Witwenrente",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36414.0,
          "view_rgt": 36416.0,
          "view_sort_id": 370.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 230,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9700": {
      "question": "9700",
      "name": "9700",
      "label": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pges01",
          "concept": "pges01",
          "label": "Gesundheitszustand",
          "number": 9700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "text_de": "Wie w\u00fcrden Sie Ihren gegenw\u00e4rtigen Gesundheitszustand beschreiben?",
          "view_calculated_number": 97.0,
          "view_first_concept": "pges01",
          "view_import_concept": "pges01",
          "view_import_note": "Q9700 | PGES01 | Gesundheitszustand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36415.0,
          "view_rgt": 36417.0,
          "view_sort_id": 371.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Zufriedenstellend",
              "label_de": "Zufriedenstellend",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Weniger gut",
              "label_de": "Weniger gut",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Schlecht",
              "label_de": "Schlecht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 231,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9801": {
      "question": "9801",
      "name": "9801",
      "label": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pschl1",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Werktag",
          "number": 9801.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "text_de": "Wie viele Stunden schlafen Sie nachts an einem normalen Werktag?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pschl1",
          "view_import_concept": "pschl1",
          "view_import_note": "Q9801 | PSCHL1 | Schlaf/Werktag",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36416.0,
          "view_rgt": 36418.0,
          "view_sort_id": 372.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 232,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9802": {
      "question": "9802",
      "name": "9802",
      "label": "Wie viele Stunden schlafen Sie in einer normalen Nacht am Wochenende?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pschl2",
          "instruction": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "instruction_de": "Bitte nur ganze Stunden angeben.",
          "label": "Schlaf/Wochenende",
          "number": 9802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Stunden schlafen Sie in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "text_de": "Wie viele Stunden schlafen Sie in einer normalen Nacht am Wochenende?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 98.0,
          "view_first_concept": "pschl2",
          "view_import_concept": "pschl2",
          "view_import_note": "Q9802 | PSCHL2 | Schlaf/Wochenende",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36417.0,
          "view_rgt": 36419.0,
          "view_sort_id": 373.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 233,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9900": {
      "question": "9900",
      "name": "9900",
      "label": "Sind Sie seit zumindest einem halben Jahr durch ein gesundheitliches Problem\nbei T\u00e4tigkeiten des normalen Alltagslebens eingeschr\u00e4nkt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pges14",
          "concept": "pges14",
          "label": "gesundheitsbedingte Einschr\u00e4nkung",
          "number": 9900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie seit zumindest einem halben Jahr durch ein gesundheitliches Problem\nbei T\u00e4tigkeiten des normalen Alltagslebens eingeschr\u00e4nkt?",
          "text_de": "Sind Sie seit zumindest einem halben Jahr durch ein gesundheitliches Problem\nbei T\u00e4tigkeiten des normalen Alltagslebens eingeschr\u00e4nkt?",
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pges14",
          "view_import_concept": "pges14",
          "view_import_note": "Q9900 | PGES14 | gesundheitsbedingte Einschr\u00e4nkung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36418.0,
          "view_rgt": 36420.0,
          "view_sort_id": 374.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, stark eingeschr\u00e4nkt",
              "label_de": "Ja, stark eingeschr\u00e4nkt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, etwas eingeschr\u00e4nkt",
              "label_de": "Ja, etwas eingeschr\u00e4nkt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein, nicht eingeschr\u00e4nkt",
              "label_de": "Nein, nicht eingeschr\u00e4nkt",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 234,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9996": {
      "question": "9996",
      "name": "9996",
      "label": "Sonstige Hinweise:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ptextp",
          "label": "Sonstige Hinweise",
          "number": 9996.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sonstige Hinweise:",
          "text_de": "Sonstige Hinweise:",
          "view_calculated_item": 96.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_import_concept": "ptextp",
          "view_import_note": "Q9996 | PTEXTP | Sonstige Hinweise",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36721.0,
          "view_sort_id": 677.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 235,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9997": {
      "question": "9997",
      "name": "9997",
      "label": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdauer2",
          "label": "Interviewdauer 2",
          "number": 9997.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nBefragter brauchte zum Selbstausf\u00fcllen: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 97.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdauer2",
          "view_import_concept": "pdauer2",
          "view_import_note": "Q9997 | PDAUER2 | Interviewdauer 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36720.0,
          "view_rgt": 36722.0,
          "view_sort_id": 676.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 236,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9998": {
      "question": "9998",
      "name": "9998",
      "label": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdauer1",
          "label": "Interviewdauer",
          "number": 9998.0,
          "scale": "int",
          "text": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "text_de": "Interviewdauer:\nDas m\u00fcndliche (Teil-)Interview dauerte: (in Minuten)",
          "view_calculated_item": 98.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pdauer1",
          "view_import_concept": "pdauer1",
          "view_import_note": "Q9998 | PDAUER1 | Interviewdauer",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36719.0,
          "view_rgt": 36721.0,
          "view_sort_id": 675.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 237,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "9999": {
      "question": "9999",
      "name": "9999",
      "label": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pform",
          "concept": "pform",
          "label": "Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "number": 9999.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "text_de": "Wie wurde die Befragung durchgef\u00fchrt?",
          "view_calculated_item": 99.0,
          "view_calculated_number": 99.0,
          "view_first_concept": "pform",
          "view_import_concept": "pform",
          "view_import_note": "Q9999 | PFORM | Durchf\u00fchrung/Befragung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36716.0,
          "view_rgt": 36720.0,
          "view_sort_id": 674.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00fcndliches Interview",
              "label_de": "M\u00fcndliches Interview",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Anwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Befragter hat den Fragebogen in Abwesenheit des Interviewers selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "label_de": "Teils m\u00fcndlich, teils selbst ausgef\u00fcllt",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 238,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10001": {
      "question": "10001",
      "name": "10001",
      "label": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "festgestellte Krankheiten",
          "number": 10001.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "text_de": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pkr xx",
          "view_import_note": "Q10001 | PKR XX | festgestellte Krankheiten",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36419.0,
          "view_rgt": 36434.0,
          "view_sort_id": 375.0,
          "sn": 0
        },
        "23.0": {
          "item": 23.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schlafst\u00f6rung",
          "text_de": "Schlafst\u00f6rung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 376.0,
          "sn": 1
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Diabetes",
          "text_de": "Diabetes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 377.0,
          "sn": 2
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Asthma",
          "text_de": "Asthma",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 378.0,
          "sn": 3
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Herzkrankheit (auch Herzinsuffizienz, Herzschw\u00e4che)",
          "text_de": "Herzkrankheit (auch Herzinsuffizienz, Herzschw\u00e4che)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 379.0,
          "sn": 4
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krebserkrankung",
          "text_de": "Krebserkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 380.0,
          "sn": 5
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schlaganfall",
          "text_de": "Schlaganfall",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 381.0,
          "sn": 6
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Migr\u00e4ne",
          "text_de": "Migr\u00e4ne",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 382.0,
          "sn": 7
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bluthochdruck",
          "text_de": "Bluthochdruck",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 383.0,
          "sn": 8
        },
        "14.0": {
          "item": 14.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Depressive Erkrankung",
          "text_de": "Depressive Erkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 384.0,
          "sn": 9
        },
        "15.0": {
          "item": 15.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Demenzerkrankung",
          "text_de": "Demenzerkrankung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 385.0,
          "sn": 10
        },
        "24.0": {
          "item": 24.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gelenkerkrankungen (auch Arthrose, Rheuma)",
          "text_de": "Gelenkerkrankungen (auch Arthrose, Rheuma)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 386.0,
          "sn": 11
        },
        "25.0": {
          "item": 25.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Chronische R\u00fcckenbeschwerden",
          "text_de": "Chronische R\u00fcckenbeschwerden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 387.0,
          "sn": 12
        },
        "16.0": {
          "item": 16.0,
          "number": 10001.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Krankheit",
          "text_de": "Sonstige Krankheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_sort_id": 388.0,
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 239,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10002": {
      "question": "10002",
      "name": "10002",
      "label": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkrso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10001 : PKR XX=16\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10001 : PKR XX=16",
          "label": "festgestellte Krankheiten 2",
          "number": 10002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
          "text_de": "Welche sonstige Krankheit hat ein Arzt bei Ihnen jemals festgestellt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_import_concept": "pkrso",
          "view_import_note": "Q10002 | PKRSO | festgestellte Krankheiten 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36420.0,
          "view_rgt": 36435.0,
          "view_sort_id": 389.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 240,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10003": {
      "question": "10003",
      "name": "10003",
      "label": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkrno",
          "concept": "pkrno",
          "label": "festgestellte Krankheiten 3",
          "number": 10003.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "text_de": "Hat ein Arzt bei Ihnen jemals eine oder mehrere der folgenden Krankheiten festgestellt?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 100.0,
          "view_first_concept": "pkrno",
          "view_import_concept": "pkrno",
          "view_import_note": "Q10003 | PKRNO | festgestellte Krankheiten 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36434.0,
          "view_rgt": 36436.0,
          "view_sort_id": 390.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keine Krankheit festgestellt",
              "label_de": "Keine Krankheit festgestellt",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 241,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10101": {
      "question": "10101",
      "name": "10101",
      "label": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbeh1",
          "concept": "pbeh1",
          "label": "schwerbehindert",
          "number": 10101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "text_de": "Sind Sie nach amtlicher Feststellung erwerbsgemindert oder schwerbehindert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pbeh1",
          "view_import_concept": "pbeh1",
          "view_import_note": "Q10101 | PBEH1 | schwerbehindert",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36435.0,
          "view_rgt": 36437.0,
          "view_sort_id": 391.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 242,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10102": {
      "question": "10102",
      "name": "10102",
      "label": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung? (in %)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbeh2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10101 : PBEH1=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10101 : PBEH1=1",
          "label": "schwerbehindert/H\u00f6he",
          "number": 10102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung? (in %)",
          "text_de": "Wie hoch ist Ihre Erwerbsminderung oder Schwerbehinderung\nnach der letzten Feststellung? (in %)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 101.0,
          "view_first_concept": "pbeh2",
          "view_import_concept": "pbeh2",
          "view_import_note": "Q10102 | PBEH2 | schwerbehindert/H\u00f6he",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36436.0,
          "view_rgt": 36438.0,
          "view_sort_id": 392.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 243,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10201": {
      "question": "10201",
      "name": "10201",
      "label": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pdr2",
          "concept": "pdr2",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Ja\" nicht zum ankreuzen, also kein Wert in den Daten zu finden\n",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "number": 10201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "text_de": "Haben Sie in den letzten 3 Monaten \u00c4rzte aufgesucht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pdr2",
          "view_import_concept": "pdr2",
          "view_import_note": "Q10201 | PDR2 | k\u00fcrzliche Arztbesuche",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36437.0,
          "view_rgt": 36439.0,
          "view_sort_id": 393.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "label_de": "Keinen Arzt in Anspruch genommen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 244,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10202": {
      "question": "10202",
      "name": "10202",
      "label": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche\nin den letzten 3 Monaten an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pdr1",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10201 : PDR2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10201 : PDR2=2",
          "label": "k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "number": 10202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche\nin den letzten 3 Monaten an.",
          "text_de": "Wenn ja, geben Sie bitte die Zahl aller Arztbesuche\nin den letzten 3 Monaten an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 102.0,
          "view_first_concept": "pdr1",
          "view_import_concept": "pdr1",
          "view_import_note": "Q10202 | PDR1 | k\u00fcrzliche Arztbesuche/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36438.0,
          "view_rgt": 36440.0,
          "view_sort_id": 394.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 245,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10300": {
      "question": "10300",
      "name": "10300",
      "label": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2010 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr1",
          "concept": "pkr1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q103000,2] **GOTO BLOCK 10500\n",
          "goto": "*IF [Q103000,2] **GOTO BLOCK 10500",
          "label": "Krankenhausaufenthalte",
          "number": 10300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2010 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "text_de": "Und wie war das mit Krankenhausaufenthalten im letzten Jahr?\nWurden Sie 2010 einmal oder mehrmals f\u00fcr mindestens eine Nacht im Krankenhaus aufgenommen?",
          "view_calculated_number": 103.0,
          "view_first_concept": "pkr1",
          "view_import_concept": "pkr1",
          "view_import_note": "Q10300 | PKR1 | Krankenhausaufenthalte",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36439.0,
          "view_rgt": 36441.0,
          "view_sort_id": 395.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 246,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10401": {
      "question": "10401",
      "name": "10401",
      "label": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr2",
          "label": "N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "number": 10401.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "text_de": "Wie viele N\u00e4chte haben Sie alles in allem letztes Jahr im Krankenhaus verbracht?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr2",
          "view_import_concept": "pkr2",
          "view_import_note": "Q10401 | PKR2 | N\u00e4chte im Krankenhaus",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36440.0,
          "view_rgt": 36442.0,
          "view_sort_id": 396.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 247,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10402": {
      "question": "10402",
      "name": "10402",
      "label": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2010 ins Krankenhaus?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr3",
          "label": "Krankenhausaufenthalte 2010",
          "number": 10402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2010 ins Krankenhaus?",
          "text_de": "Und wie oft mussten Sie daf\u00fcr im Jahr 2010 ins Krankenhaus?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 104.0,
          "view_first_concept": "pkr3",
          "view_import_concept": "pkr3",
          "view_import_note": "Q10402 | PKR3 | Krankenhausaufenthalte 2010",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36441.0,
          "view_rgt": 36443.0,
          "view_sort_id": 397.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 248,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10501": {
      "question": "10501",
      "name": "10501",
      "label": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr4",
          "concept": "pkr4",
          "description": "Routing:\n*IF [Q105010,4] *GOTO 107000\n",
          "goto": "*IF [Q105010,4] *GOTO 107000",
          "label": "ununterbrochen krankgemeldet",
          "number": 10501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "text_de": "Kam es im letzten Jahr vor, dass Sie l\u00e4nger als 6 Wochen ununterbrochen krankgemeldet waren?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pkr4",
          "view_import_concept": "pkr4",
          "view_import_note": "Q10501 | PKR4 | ununterbrochen krankgemeldet",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36442.0,
          "view_rgt": 36444.0,
          "view_sort_id": 398.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, einmal",
              "label_de": "Ja, einmal",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, mehrmals",
              "label_de": "Ja, mehrmals",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Trifft nicht zu, war 2010 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "label_de": "Trifft nicht zu, war 2010 nicht erwerbst\u00e4tig",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 249,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10502": {
      "question": "10502",
      "name": "10502",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2010 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkr5",
          "concept": "pkr5",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Tage nicht gearbeitet\" nicht zum ankreuzen, also kein Wert in den Daten zu finden\n",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage",
          "number": 10502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2010 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2010 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pkr5",
          "view_import_concept": "pkr5",
          "view_import_note": "Q10502 | PKR5 | krankheitsbedingte Fehltage",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36443.0,
          "view_rgt": 36445.0,
          "view_sort_id": 399.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Tag",
              "label_de": "Keinen Tag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Tage nicht gearbeitet",
              "label_de": "Tage nicht gearbeitet",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 250,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10503": {
      "question": "10503",
      "name": "10503",
      "label": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2010 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr6",
          "description": "Researcher Notes:\nDiese Frage ist in PAPI nicht gestellt worden.\n\nFilter:\nASK ONLY IF Q10502 : PKR5=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10502 : PKR5=2",
          "label": "krankheitsbedingte Fehltage 2",
          "number": 10503.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2010 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Wie viele Tage haben Sie im Jahr 2010 wegen Krankheit nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 105.0,
          "view_first_concept": "pkr6",
          "view_import_concept": "pkr6",
          "view_import_note": "Q10503 | PKR6 | krankheitsbedingte Fehltage 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36444.0,
          "view_rgt": 36446.0,
          "view_sort_id": 400.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 251,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10601": {
      "question": "10601",
      "name": "10601",
      "label": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2010 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge\noder wichtige Familienfeiern.",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel Krankheit des Kindes, nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge\noder wichtige Familienfeiern.",
          "label": "sonstige Fehltage",
          "number": 10601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2010 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "text_de": "Einmal abgesehen von eigener Krankheit oder Urlaub:\nHaben Sie im Jahr 2010 aus anderen, pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_import_concept": "pkr xx 2",
          "view_import_note": "Q10601 | PKR XX 2 | sonstige Fehltage",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36445.0,
          "view_rgt": 36450.0,
          "view_sort_id": 401.0,
          "sn": 0
        },
        "18.0": {
          "item": 18.0,
          "number": 10601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "text_de": "Ja, wegen Krankheit des Kindes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_sort_id": 402.0,
          "sn": 1
        },
        "20.0": {
          "item": 20.0,
          "number": 10601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "text_de": "Ja, aus anderen Gr\u00fcnden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_sort_id": 403.0,
          "sn": 2
        },
        "22.0": {
          "item": 22.0,
          "number": 10601.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Nein",
          "text_de": "Nein",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_sort_id": 404.0,
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 252,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10602": {
      "question": "10602",
      "name": "10602",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2010 war dies der Fall?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr19",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10601 : PKR XX 2=18\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10601 : PKR XX 2=18",
          "label": "Fehltage/Krankheit des Kindes",
          "number": 10602.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2010 war dies der Fall?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie wegen Krankheit des Kindes nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2010 war dies der Fall?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pkr19",
          "view_import_concept": "pkr19",
          "view_import_note": "Q10602 | PKR19 | Fehltage/Krankheit des Kindes",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36446.0,
          "view_rgt": 36451.0,
          "view_sort_id": 405.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 253,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10603": {
      "question": "10603",
      "name": "10603",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2010 war dies der Fall?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkr21",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q10601 : PKR XX 2=20\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q10601 : PKR XX 2=20",
          "instruction": "Gemeint sind hier zum Beispiel nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "instruction_de": "Gemeint sind hier zum Beispiel nicht verschiebbare Beh\u00f6rdeng\u00e4nge oder wichtige Familienfeiern.",
          "label": "Fehltage/andere Gr\u00fcnde",
          "number": 10603.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2010 war dies der Fall?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie aus anderen Gr\u00fcnden nicht gearbeitet haben. An wie vielen Tagen im Jahr 2010 war dies der Fall?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 106.0,
          "view_first_concept": "pkr21",
          "view_import_concept": "pkr21",
          "view_import_note": "Q10603 | PKR21 | Fehltage/andere Gr\u00fcnde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36450.0,
          "view_rgt": 36452.0,
          "view_sort_id": 406.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 254,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10700": {
      "question": "10700",
      "name": "10700",
      "label": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf Beihilfe oder Heilf\u00fcrsorge f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pbei",
          "concept": "pbei",
          "label": "Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "number": 10700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf Beihilfe oder Heilf\u00fcrsorge f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "text_de": "Nun zum Thema Krankenversicherung. Vorab die Frage:\nHaben Sie Anspruch auf Beihilfe oder Heilf\u00fcrsorge f\u00fcr Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes?",
          "view_calculated_number": 107.0,
          "view_first_concept": "pbei",
          "view_import_concept": "pbei",
          "view_import_note": "Q10700 | PBEI | Beihilfe/Heilf\u00fcrsorge",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36451.0,
          "view_rgt": 36453.0,
          "view_sort_id": 407.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 255,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10800": {
      "question": "10800",
      "name": "10800",
      "label": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 die Krankenkasse gewechselt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkkw",
          "concept": "pkkw",
          "label": "Krankenkassenwechsel",
          "number": 10800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 die Krankenkasse gewechselt?",
          "text_de": "Haben Sie nach dem 31. Dezember 2009 die Krankenkasse gewechselt?",
          "view_calculated_number": 108.0,
          "view_first_concept": "pkkw",
          "view_import_concept": "pkkw",
          "view_import_note": "Q10800 | PKKW | Krankenkassenwechsel",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36452.0,
          "view_rgt": 36454.0,
          "view_sort_id": 408.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 256,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "10900": {
      "question": "10900",
      "name": "10900",
      "label": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv01",
          "concept": "pkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q109000,2] *GOTO 116000\n",
          "goto": "*IF [Q109000,2] *GOTO 116000",
          "instruction": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage 110.",
          "instruction_de": "Bitte auch angeben, wenn Sie nicht selbst Beitr\u00e4ge zahlen, sondern als Familienmitglied oder sonstwie mitversichert sind.\nWelche Kassen z.B. zur \"gesetzlichen Krankenversicherung\" geh\u00f6ren, zeigt die folgende Frage 110.",
          "label": "gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "number": 10900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "text_de": "Wie sind Sie krankenversichert:\nSind Sie in einer gesetzlichen Krankenversicherung oder ausschlie\u00dflich privat versichert?",
          "view_calculated_number": 109.0,
          "view_first_concept": "pkv01",
          "view_import_concept": "pkv01",
          "view_import_note": "Q10900 | PKV01 | gesetzliche/private Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36453.0,
          "view_rgt": 36455.0,
          "view_sort_id": 409.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "label_de": "In einer gesetzlichen Krankenversicherung",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "label_de": "Ausschlie\u00dflich privat versichert",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 257,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11001": {
      "question": "11001",
      "name": "11001",
      "label": "Welche Krankenversicherung ist das?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv02",
          "concept": "pkv02",
          "label": "Krankenversicherung",
          "number": 11001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "text_de": "Welche Krankenversicherung ist das?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_first_concept": "pkv02",
          "view_import_concept": "pkv02",
          "view_import_note": "Q11001 | PKV02 | Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36454.0,
          "view_rgt": 36456.0,
          "view_sort_id": 410.0,
          "answers": [
            {
              "label": "AOK",
              "label_de": "AOK",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Barmer / GEK",
              "label_de": "Barmer / GEK",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "DAK",
              "label_de": "DAK",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "TK",
              "label_de": "TK",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "IKK / BIG",
              "label_de": "IKK / BIG",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "KKH / Allianz",
              "label_de": "KKH / Allianz",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Knappschaft",
              "label_de": "Knappschaft",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "LKK",
              "label_de": "LKK",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "label_de": "Sonstige Betriebskrankenkasse",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sonstige",
              "label_de": "Sonstige",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 258,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11002": {
      "question": "11002",
      "name": "11002",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkvso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11001 : PKV02=10,11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11001 : PKV02=10,11",
          "label": "sonstige Krankenversicherung",
          "number": 11002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie eine sonstige (Betriebs-)Krankenversicherung haben. Bitte geben Sie die genaue Bezeichnung an.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 110.0,
          "view_import_concept": "pkvso",
          "view_import_note": "Q11002 | PKVSO | sonstige Krankenversicherung",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36455.0,
          "view_rgt": 36457.0,
          "view_sort_id": 411.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 259,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11100": {
      "question": "11100",
      "name": "11100",
      "label": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv03",
          "concept": "pkv03",
          "label": "Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "number": 11100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "text_de": "Sind Sie pers\u00f6nlich in dieser Krankenkasse ...",
          "view_calculated_number": 111.0,
          "view_first_concept": "pkv03",
          "view_import_concept": "pkv03",
          "view_import_note": "Q11100 | PKV03 | Krankenkasse/pers\u00f6nlich",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36456.0,
          "view_rgt": 36458.0,
          "view_sort_id": 412.0,
          "answers": [
            {
              "label": "beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "label_de": "beitragszahlendes Pflichtmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "label_de": "beitragszahlendes freiwilliges Mitglied",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "mitversichertes Familienmitglied",
              "label_de": "mitversichertes Familienmitglied",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "label_de": "versichert als Rentner / Arbeitsloser / Student / Wehr- oder Zivildienstleistender?",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 260,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11201": {
      "question": "11201",
      "name": "11201",
      "label": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Krankenversicherungsbeitrag auch\nZusatzbeitr\u00e4ge erheben bzw. Pr\u00e4mien auszahlen.\nZahlen Sie bereits einen solchen Zusatzbeitrag oder erhalten eine solche Pr\u00e4mie?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv13",
          "concept": "pkv13",
          "label": "Krankenkasse/Zusatzbeitrag",
          "number": 11201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Krankenversicherungsbeitrag auch\nZusatzbeitr\u00e4ge erheben bzw. Pr\u00e4mien auszahlen.\nZahlen Sie bereits einen solchen Zusatzbeitrag oder erhalten eine solche Pr\u00e4mie?",
          "text_de": "Die gesetzlichen Krankenkassen k\u00f6nnen neben dem Krankenversicherungsbeitrag auch\nZusatzbeitr\u00e4ge erheben bzw. Pr\u00e4mien auszahlen.\nZahlen Sie bereits einen solchen Zusatzbeitrag oder erhalten eine solche Pr\u00e4mie?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "pkv13",
          "view_import_concept": "pkv13",
          "view_import_note": "Q11201 | PKV13 | Krankenkasse/Zusatzbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36457.0,
          "view_rgt": 36459.0,
          "view_sort_id": 413.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja, zahle bereits einen Zusatzbeitrag",
              "label_de": "Ja, zahle bereits einen Zusatzbeitrag",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ja, erhalte bereits eine Pr\u00e4mie",
              "label_de": "Ja, erhalte bereits eine Pr\u00e4mie",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 261,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11202": {
      "question": "11202",
      "name": "11202",
      "label": "W\u00fcrden Sie Ihre Krankenkasse wechseln, wenn\ndiese einen Zusatzbeitrag erheben w\u00fcrde?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv14",
          "concept": "pkv14",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11201 : PKV13=3\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11201 : PKV13=3",
          "label": "Krankenkasse/Zusatzbeitrag 2",
          "number": 11202.0,
          "scale": "cat",
          "text": "W\u00fcrden Sie Ihre Krankenkasse wechseln, wenn\ndiese einen Zusatzbeitrag erheben w\u00fcrde?",
          "text_de": "W\u00fcrden Sie Ihre Krankenkasse wechseln, wenn\ndiese einen Zusatzbeitrag erheben w\u00fcrde?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 112.0,
          "view_first_concept": "pkv14",
          "view_import_concept": "pkv14",
          "view_import_note": "Q11202 | PKV14 | Krankenkasse/Zusatzbeitrag 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36458.0,
          "view_rgt": 36460.0,
          "view_sort_id": 414.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 262,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11300": {
      "question": "11300",
      "name": "11300",
      "label": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv04",
          "concept": "pkv04",
          "description": "Routing:\n*IF [Q113000,2] *GOTO 121000\n",
          "goto": "*IF [Q113000,2] *GOTO 121000",
          "label": "private Zusatzkrankenversicherung",
          "number": 11300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "text_de": "Haben Sie eine private Zusatzkrankenversicherung?",
          "view_calculated_number": 113.0,
          "view_first_concept": "pkv04",
          "view_import_concept": "pkv04",
          "view_import_note": "Q11300 | PKV04 | private Zusatzkrankenversicherung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36459.0,
          "view_rgt": 36461.0,
          "view_sort_id": 415.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 263,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11401": {
      "question": "11401",
      "name": "11401",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pkv06",
          "concept": "pkv06",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, also kein Wert in den Daten zu finden\n",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "number": 11401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (in Euro)",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (in Euro)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "pkv06",
          "view_import_concept": "pkv06",
          "view_import_note": "Q11401 | PKV06 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36460.0,
          "view_rgt": 36462.0,
          "view_sort_id": 416.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 264,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11402": {
      "question": "11402",
      "name": "11402",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11401 : PKV06=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11401 : PKV06=2",
          "label": "Zusatzkrankenversicherungsbeitrag 2",
          "number": 11402.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 114.0,
          "view_first_concept": "pkv05",
          "view_import_concept": "pkv05",
          "view_import_note": "Q11402 | PKV05 | Zusatzkrankenversicherungsbeitrag 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36461.0,
          "view_rgt": 36463.0,
          "view_sort_id": 417.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 265,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11500": {
      "question": "11500",
      "name": "11500",
      "label": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "instruction_de": "Bitte alles Zutreffende ankreuzen!",
          "label": "Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "number": 11500.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "text_de": "Welche der folgenden Leistungen sind \u00fcber die Zusatzkrankenversicherung abgedeckt?",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_import_concept": "pkv xx",
          "view_import_note": "Q11500 | PKV XX | Zusatzkrankenversicherung/Leistungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36462.0,
          "view_rgt": 36470.0,
          "view_sort_id": 418.0,
          "sn": 0
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 11500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Krankenhausbehandlung",
          "text_de": "Krankenhausbehandlung",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_sort_id": 419.0,
          "sn": 1
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 11500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Zahnersatz",
          "text_de": "Zahnersatz",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_sort_id": 420.0,
          "sn": 2
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 11500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "text_de": "Heil- und Hilfsmittel (z.B. Brillen)",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_sort_id": 421.0,
          "sn": 3
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 11500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Auslandsaufenthalt",
          "text_de": "Auslandsaufenthalt",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_sort_id": 422.0,
          "sn": 4
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 11500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstiges",
          "text_de": "Sonstiges",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_sort_id": 423.0,
          "sn": 5
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 11500.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wei\u00df nicht",
          "text_de": "Wei\u00df nicht",
          "view_calculated_number": 115.0,
          "view_sort_id": 424.0,
          "sn": 6
        }
      },
      "sn": 266,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11600": {
      "question": "11600",
      "name": "11600",
      "label": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv01",
          "concept": "ppkv01",
          "description": "Routing:\n*IF [Q116000,1] *GOTO 121000\n",
          "goto": "*IF [Q116000,1] *GOTO 121000",
          "label": "Versicherungsnehmer",
          "number": 11600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "text_de": "Wer ist in Ihrer privaten Krankenversicherung der Versicherungsnehmer:\nein anderes Familienmitglied oder Sie selbst?",
          "view_calculated_number": 116.0,
          "view_first_concept": "ppkv01",
          "view_import_concept": "ppkv01",
          "view_import_note": "Q11600 | PPKV01 | Versicherungsnehmer",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36463.0,
          "view_rgt": 36471.0,
          "view_sort_id": 425.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Anderes Familienmitglied",
              "label_de": "Anderes Familienmitglied",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selbst",
              "label_de": "Selbst",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 267,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11701": {
      "question": "11701",
      "name": "11701",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv03",
          "concept": "ppkv03",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Euro im Monat\" nicht zum ankreuzen, also kein Wert in den Daten zu finden\n",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag",
          "number": 11701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "ppkv03",
          "view_import_concept": "ppkv03",
          "view_import_note": "Q11701 | PPKV03 | Krankenversicherungsbeitrag",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36470.0,
          "view_rgt": 36472.0,
          "view_sort_id": 426.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Euro im Monat",
              "label_de": "Euro im Monat",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 268,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11702": {
      "question": "11702",
      "name": "11702",
      "label": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv02",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11701 : PPKV03=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11701 : PPKV03=2",
          "label": "Krankenversicherungsbeitrag 2",
          "number": 11702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
          "text_de": "Welchen monatlichen Beitrag zahlen Sie daf\u00fcr? (Euro im Monat)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 117.0,
          "view_first_concept": "ppkv02",
          "view_import_concept": "ppkv02",
          "view_import_note": "Q11702 | PPKV02 | Krankenversicherungsbeitrag 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36471.0,
          "view_rgt": 36473.0,
          "view_sort_id": 427.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 269,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11801": {
      "question": "11801",
      "name": "11801",
      "label": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv04",
          "concept": "ppkv04",
          "description": "Researcher Notes:\nZweite Option \"Au\u00dfer mir noch weitere Personen\" nicht zum ankreuzen, also kein Wert in den Daten zu finden\n",
          "label": "versicherte Personen",
          "number": 11801.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "text_de": "Sind damit nur Sie selbst oder noch weitere Personen versichert?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "ppkv04",
          "view_import_concept": "ppkv04",
          "view_import_note": "Q11801 | PPKV04 | versicherte Personen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36472.0,
          "view_rgt": 36474.0,
          "view_sort_id": 428.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nur selbst",
              "label_de": "Nur selbst",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "label_de": "Au\u00dfer mir noch weitere Personen",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 270,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11802": {
      "question": "11802",
      "name": "11802",
      "label": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv05",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q11801 : PPKV04=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q11801 : PPKV04=2",
          "label": "versicherte Personen/Anzahl",
          "number": 11802.0,
          "scale": "int",
          "text": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "text_de": "Und wie viele Personen sind au\u00dfer Ihnen noch damit versichert?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 118.0,
          "view_first_concept": "ppkv05",
          "view_import_concept": "ppkv05",
          "view_import_note": "Q11802 | PPKV05 | versicherte Personen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36473.0,
          "view_rgt": 36475.0,
          "view_sort_id": 429.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 271,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "11900": {
      "question": "11900",
      "name": "11900",
      "label": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppkv06",
          "concept": "ppkv06",
          "description": "Routing:\n*IF [Q119000,2] *GOTO 121000\n",
          "goto": "*IF [Q119000,2] *GOTO 121000",
          "label": "Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "number": 11900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "text_de": "Handelt es sich um eine Krankenversicherung mit Selbstbeteiligung?",
          "view_calculated_number": 119.0,
          "view_first_concept": "ppkv06",
          "view_import_concept": "ppkv06",
          "view_import_note": "Q11900 | PPKV06 | Krankenversicherung/Selbstbeteiligung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36474.0,
          "view_rgt": 36476.0,
          "view_sort_id": 430.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 272,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12001": {
      "question": "12001",
      "name": "12001",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... (in %)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv09",
          "label": "Selbstbeteiligung/prozentual",
          "number": 12001.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... (in %)",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nProzentual in H\u00f6he von... (in %)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "ppkv09",
          "view_import_concept": "ppkv09",
          "view_import_note": "Q12001 | PPKV09 | Selbstbeteiligung/prozentual",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36475.0,
          "view_rgt": 36477.0,
          "view_sort_id": 431.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 273,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12002": {
      "question": "12002",
      "name": "12002",
      "label": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... (in Euro)",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppkv10",
          "label": "Selbstbeteiligung/pauschal",
          "number": 12002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... (in Euro)",
          "text_de": "Welche Form der Selbstbeteiligung haben Sie?\n\nPauschal in H\u00f6he von... (in Euro)",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 120.0,
          "view_first_concept": "ppkv10",
          "view_import_concept": "ppkv10",
          "view_import_note": "Q12002 | PPKV10 | Selbstbeteiligung/pauschal",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36476.0,
          "view_rgt": 36478.0,
          "view_sort_id": 432.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 274,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12100": {
      "question": "12100",
      "name": "12100",
      "label": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prisk",
          "instruction": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "instruction_de": "Bitte kreuzen Sie ein K\u00e4stchen auf der Skala an, wobei\nder Wert 0 bedeutet: \"gar nicht risikobereit\" und der Wert 10: \"sehr risikobereit\".\nMit den Werten dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Einsch\u00e4tzung abstufen.",
          "label": "Risikobereitschaft",
          "number": 12100.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "text_de": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich pers\u00f6nlich ein:\nSind Sie im allgemeinen ein risikobereiter Mensch oder versuchen Sie, Risiken zu vermeiden?",
          "view_calculated_number": 121.0,
          "view_import_concept": "prisk",
          "view_import_note": "Q12100 | PRISK | Risikobereitschaft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36477.0,
          "view_rgt": 36479.0,
          "view_sort_id": 433.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gar nicht risikobereit 0",
              "label_de": "Gar nicht risikobereit 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "Sehr risikobereit 10",
              "label_de": "Sehr risikobereit 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 275,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12201": {
      "question": "12201",
      "name": "12201",
      "label": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prel",
          "concept": "prel",
          "label": "Religionsgemeinschaft",
          "number": 12201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
          "text_de": "Geh\u00f6ren Sie einer Kirche oder Religionsgemeinschaft an?\nWenn ja, sind Sie ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_first_concept": "prel",
          "view_import_concept": "prel",
          "view_import_note": "Q12201 | PREL | Religionsgemeinschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36478.0,
          "view_rgt": 36480.0,
          "view_sort_id": 434.0,
          "answers": [
            {
              "label": "katholisch",
              "label_de": "katholisch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "evangelisch",
              "label_de": "evangelisch",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mitglied einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "Mitglied einer anderen christlichen Religionsgemeinschaft",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Mitglied einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "Mitglied einer islamischen Religionsgemeinschaft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Nein, konfessionslos",
              "label_de": "Nein, konfessionslos",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Mitglied einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "label_de": "Mitglied einer anderen Religionsgemeinschaft",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 276,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12202": {
      "question": "12202",
      "name": "12202",
      "label": "Bitte geben Sie, in welcher anderen Religionsgemeinschaft Sie Mitglied sind.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "prelso",
          "concept": "prelso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12201 : PREL=6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12201 : PREL=6",
          "label": "andere Religionsgemeinschaft",
          "number": 12202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte geben Sie, in welcher anderen Religionsgemeinschaft Sie Mitglied sind.",
          "text_de": "Bitte geben Sie, in welcher anderen Religionsgemeinschaft Sie Mitglied sind.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 122.0,
          "view_import_concept": "prelso",
          "view_import_note": "Q12202 | PRELSO | andere Religionsgemeinschaft",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36479.0,
          "view_rgt": 36481.0,
          "view_sort_id": 435.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 277,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12300": {
      "question": "12300",
      "name": "12300",
      "label": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen\nbzw. Verb\u00e4nde?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Mitgliedschaft/Organisation/Verband",
          "number": 12300.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen\nbzw. Verb\u00e4nde?",
          "text_de": "Sind Sie Mitglied in einer der folgenden Organisationen\nbzw. Verb\u00e4nde?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_import_concept": "porg x",
          "view_import_note": "Q12300 | PORG X | Mitgliedschaft/Organisation/Verband",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36480.0,
          "view_rgt": 36487.0,
          "view_sort_id": 436.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "porg x",
          "item": 1.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- in einer Gewerkschaft?",
          "text_de": "- in einer Gewerkschaft?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "porg1",
          "view_sort_id": 437.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "porg x",
          "item": 2.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- in einem Berufsverband?",
          "text_de": "- in einem Berufsverband?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "porg2",
          "view_sort_id": 438.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "porg x",
          "item": 3.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- im Betriebs- oder Personalrat der Firma oder Beh\u00f6rde, in der Sie arbeiten?",
          "text_de": "- im Betriebs- oder Personalrat der Firma oder Beh\u00f6rde, in der Sie arbeiten?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "porg3",
          "view_sort_id": 439.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "porg x",
          "item": 4.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- in einer Gruppe oder Organisation, die sich f\u00fcr die Erhaltung und den Schutz von Umwelt und Natur einsetzt?",
          "text_de": "- in einer Gruppe oder Organisation, die sich f\u00fcr die Erhaltung und den Schutz von Umwelt und Natur einsetzt?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "porg4",
          "view_sort_id": 440.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "porg x",
          "item": 5.0,
          "number": 12300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "- in einem Verein oder einer sonstigen Organisation?",
          "text_de": "- in einem Verein oder einer sonstigen Organisation?",
          "view_calculated_number": 123.0,
          "view_first_concept": "porg5",
          "view_sort_id": 441.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 278,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12400": {
      "question": "12400",
      "name": "12400",
      "label": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pbez06",
          "label": "enge Freunde",
          "number": 12400.0,
          "scale": "int",
          "text": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "text_de": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele enge Freunde haben Sie?",
          "view_calculated_number": 124.0,
          "view_first_concept": "pbez06",
          "view_import_concept": "pbez06",
          "view_import_note": "Q12400 | PBEZ06 | enge Freunde",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36481.0,
          "view_rgt": 36488.0,
          "view_sort_id": 442.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 279,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12501": {
      "question": "12501",
      "name": "12501",
      "label": "Auf dieser Liste stehen Personen, die f\u00fcr Sie in irgendeiner Weise bedeutsam sein k\u00f6nnen.\nWie ist es bei Ihnen, wenn es um folgende Dinge geht?\n\nMit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder sprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nBei dieser Matrix m\u00fcssten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n**Kennziffer:\n**Ehe, Partnerschaft\n**01 (Ehe-)Partner, (Ehe-)Partnerin\n**02 ehemaliger (Ehe-)Partner, ehemalige (Ehe-)Partnerin\n**Familie\n**03 Mutter\n**04 Vater\n**05 Stiefmutter oder Pflegemutter\n**06 Stiefvater oder Pflegevater\n**07 Schwiegermutter\n**08 Schwiegervater\n**09 Tochter\n**10 Sohn\n**11 Schwester\n**12 Bruder\n**13 Gro\u00dfmutter\n**14 Gro\u00dfvater\n**15 Enkel\n**16 Tante/Nichte\n**17 Onkel/Neffe\n**18 andere weibliche Verwandte\n**19 andere m\u00e4nnliche Verwandte\n**Andere Personen\n**20 Kollegen von der Arbeit\n**21 Vorgesetzte im Betrieb\n**22 Personen aus Schule/Ausbildung/Studium\n**23 Personen aus der Nachbarschaft\n**24 Personen aus Verein oder Freizeitaktivit\u00e4ten\n**25 bezahlte Helfer, ambulanter Dienst, Sozialhelfer\n**26 Andere Person(en)\n",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "Gedanken/Gespr\u00e4chspartner",
          "number": 12501.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Auf dieser Liste stehen Personen, die f\u00fcr Sie in irgendeiner Weise bedeutsam sein k\u00f6nnen.\nWie ist es bei Ihnen, wenn es um folgende Dinge geht?\n\nMit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder sprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Auf dieser Liste stehen Personen, die f\u00fcr Sie in irgendeiner Weise bedeutsam sein k\u00f6nnen.\nWie ist es bei Ihnen, wenn es um folgende Dinge geht?\n\nMit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder sprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "p x pera",
          "view_import_note": "Q12501 | P X PERA | Gedanken/Gespr\u00e4chspartner",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36487.0,
          "view_rgt": 36490.0,
          "view_sort_id": 443.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x pera",
          "item": 1.0,
          "number": 12501.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kennziffer:",
          "text_de": "Kennziffer:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_sort_id": 444.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Person 1",
              "label_de": "Person 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Person 2",
              "label_de": "Person 2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Person 3",
              "label_de": "Person 3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Person 4",
              "label_de": "Person 4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Person 5",
              "label_de": "Person 5",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 280,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12502": {
      "question": "12502",
      "name": "12502",
      "label": "Mit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder sprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnoa",
          "concept": "pnoa",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "Gedanken/Gespr\u00e4chspartner 2",
          "number": 12502.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder sprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
          "text_de": "Mit wem teilen Sie pers\u00f6nliche Gedanken und Gef\u00fchle oder sprechen \u00fcber Dinge, die Sie nicht jedem erz\u00e4hlen w\u00fcrden?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pnoa",
          "view_import_concept": "pnoa",
          "view_import_note": "Q12502 | PNOA | Gedanken/Gespr\u00e4chspartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36488.0,
          "view_rgt": 36491.0,
          "view_sort_id": 445.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mit niemand",
              "label_de": "Mit niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 281,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12503": {
      "question": "12503",
      "name": "12503",
      "label": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)\nWer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder Ihrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nBei dieser Matrix m\u00fcssten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n**Kennziffer:\n**Ehe, Partnerschaft\n**01 (Ehe-)Partner, (Ehe-)Partnerin\n**02 ehemaliger (Ehe-)Partner, ehemalige (Ehe-)Partnerin\n**Familie\n**03 Mutter\n**04 Vater\n**05 Stiefmutter oder Pflegemutter\n**06 Stiefvater oder Pflegevater\n**07 Schwiegermutter\n**08 Schwiegervater\n**09 Tochter\n**10 Sohn\n**11 Schwester\n**12 Bruder\n**13 Gro\u00dfmutter\n**14 Gro\u00dfvater\n**15 Enkel\n**16 Tante/Nichte\n**17 Onkel/Neffe\n**18 andere weibliche Verwandte\n**19 andere m\u00e4nnliche Verwandte\n**Andere Personen\n**20 Kollegen von der Arbeit\n**21 Vorgesetzte im Betrieb\n**22 Personen aus Schule/Ausbildung/Studium\n**23 Personen aus der Nachbarschaft\n**24 Personen aus Verein oder Freizeitaktivit\u00e4ten\n**25 bezahlte Helfer, ambulanter Dienst, Sozialhelfer\n**26 Andere Person(en)\n",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "Unterst\u00fctzung/berufliches Fortkommen",
          "number": 12503.0,
          "scale": "txt",
          "text": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)\nWer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder Ihrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
          "text_de": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)\nWer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder Ihrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "p x perb",
          "view_import_note": "Q12503 | P X PERB | Unterst\u00fctzung/berufliches Fortkommen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36490.0,
          "view_rgt": 36493.0,
          "view_sort_id": 446.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x perb",
          "item": 1.0,
          "number": 12503.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kennziffer:",
          "text_de": "Kennziffer:",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_sort_id": 447.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Person 1",
              "label_de": "Person 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Person 2",
              "label_de": "Person 2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Person 3",
              "label_de": "Person 3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Person 4",
              "label_de": "Person 4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Person 5",
              "label_de": "Person 5",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 282,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12504": {
      "question": "12504",
      "name": "12504",
      "label": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)\nWer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder Ihrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnob",
          "concept": "pnob",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "Unterst\u00fctzung/berufliches Fortkommen 2",
          "number": 12504.0,
          "scale": "cat",
          "text": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)\nWer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder Ihrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
          "text_de": "(Nur an Personen unter 65 Jahren)\nWer unterst\u00fctzt Sie in Ihrem beruflichen Fortkommen oder Ihrer Ausbildung und hilft Ihnen, dass Sie vorankommen?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pnob",
          "view_import_concept": "pnob",
          "view_import_note": "Q12504 | PNOB | Unterst\u00fctzung/berufliches Fortkommen 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36491.0,
          "view_rgt": 36494.0,
          "view_sort_id": 448.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Niemand",
              "label_de": "Niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 283,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12505": {
      "question": "12505",
      "name": "12505",
      "label": "Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer langfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem schweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nBei dieser Matrix m\u00fcssten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n**Kennziffer:\n**Ehe, Partnerschaft\n**01 (Ehe-)Partner, (Ehe-)Partnerin\n**02 ehemaliger (Ehe-)Partner, ehemalige (Ehe-)Partnerin\n**Familie\n**03 Mutter\n**04 Vater\n**05 Stiefmutter oder Pflegemutter\n**06 Stiefvater oder Pflegevater\n**07 Schwiegermutter\n**08 Schwiegervater\n**09 Tochter\n**10 Sohn\n**11 Schwester\n**12 Bruder\n**13 Gro\u00dfmutter\n**14 Gro\u00dfvater\n**15 Enkel\n**16 Tante/Nichte\n**17 Onkel/Neffe\n**18 andere weibliche Verwandte\n**19 andere m\u00e4nnliche Verwandte\n**Andere Personen\n**20 Kollegen von der Arbeit\n**21 Vorgesetzte im Betrieb\n**22 Personen aus Schule/Ausbildung/Studium\n**23 Personen aus der Nachbarschaft\n**24 Personen aus Verein oder Freizeitaktivit\u00e4ten\n**25 bezahlte Helfer, ambulanter Dienst, Sozialhelfer\n**26 Andere Person(en)\n",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "Pflegebed\u00fcrftigkeit/Hilfe",
          "number": 12505.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer langfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem schweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
          "text_de": "Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer langfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem schweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "p x perc",
          "view_import_note": "Q12505 | P X PERC | Pflegebed\u00fcrftigkeit/Hilfe",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36493.0,
          "view_rgt": 36496.0,
          "view_sort_id": 449.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x perc",
          "item": 1.0,
          "number": 12505.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kennziffer:",
          "text_de": "Kennziffer:",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_sort_id": 450.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Person 1",
              "label_de": "Person 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Person 2",
              "label_de": "Person 2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Person 3",
              "label_de": "Person 3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Person 4",
              "label_de": "Person 4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Person 5",
              "label_de": "Person 5",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 284,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12506": {
      "question": "12506",
      "name": "12506",
      "label": "Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer langfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem schweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnoc",
          "concept": "pnoc",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "Pflegebed\u00fcrftigkeit/Hilfe 2",
          "number": 12506.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer langfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem schweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
          "text_de": "Nur einmal hypothetisch gefragt: Wie w\u00e4re es bei einer langfristigen Pflegebed\u00fcrftigkeit, z.B. nach einem schweren Unfall:\nWen w\u00fcrden Sie um Hilfe bitten?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pnoc",
          "view_import_concept": "pnoc",
          "view_import_note": "Q12506 | PNOC | Pflegebed\u00fcrftigkeit/Hilfe 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36494.0,
          "view_rgt": 36497.0,
          "view_sort_id": 451.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Niemand",
              "label_de": "Niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 285,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12507": {
      "question": "12507",
      "name": "12507",
      "label": "Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte, die belastend f\u00fcr Sie sind?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nBei dieser Matrix m\u00fcssten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "belastender Streit",
          "number": 12507.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte, die belastend f\u00fcr Sie sind?",
          "text_de": "Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte, die belastend f\u00fcr Sie sind?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "p x perd",
          "view_import_note": "Q12507 | P X PERD | belastender Streit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36496.0,
          "view_rgt": 36499.0,
          "view_sort_id": 452.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x perd",
          "item": 1.0,
          "number": 12507.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kennziffer:",
          "text_de": "Kennziffer:",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_sort_id": 453.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Person 1",
              "label_de": "Person 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Person 2",
              "label_de": "Person 2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Person 3",
              "label_de": "Person 3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Person 4",
              "label_de": "Person 4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Person 5",
              "label_de": "Person 5",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 286,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12508": {
      "question": "12508",
      "name": "12508",
      "label": "Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte, die belastend f\u00fcr Sie sind?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnod",
          "concept": "pnod",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "belastender Streit 2",
          "number": 12508.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte, die belastend f\u00fcr Sie sind?",
          "text_de": "Mit wem haben Sie gelegentlich Streit oder Konflikte, die belastend f\u00fcr Sie sind?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pnod",
          "view_import_concept": "pnod",
          "view_import_note": "Q12508 | PNOD | belastender Streit 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36497.0,
          "view_rgt": 36500.0,
          "view_sort_id": 454.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Mit Niemand",
              "label_de": "Mit Niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 287,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12509": {
      "question": "12509",
      "name": "12509",
      "label": "Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nBei dieser Matrix m\u00fcssten numerische Zahlen eingetragen werden k\u00f6nnen.\n**Kennziffer:\n**Ehe, Partnerschaft\n**01 (Ehe-)Partner, (Ehe-)Partnerin\n**02 ehemaliger (Ehe-)Partner, ehemalige (Ehe-)Partnerin\n**Familie\n**03 Mutter\n**04 Vater\n**05 Stiefmutter oder Pflegemutter\n**06 Stiefvater oder Pflegevater\n**07 Schwiegermutter\n**08 Schwiegervater\n**09 Tochter\n**10 Sohn\n**11 Schwester\n**12 Bruder\n**13 Gro\u00dfmutter\n**14 Gro\u00dfvater\n**15 Enkel\n**16 Tante/Nichte\n**17 Onkel/Neffe\n**18 andere weibliche Verwandte\n**19 andere m\u00e4nnliche Verwandte\n**Andere Personen\n**20 Kollegen von der Arbeit\n**21 Vorgesetzte im Betrieb\n**22 Personen aus Schule/Ausbildung/Studium\n**23 Personen aus der Nachbarschaft\n**24 Personen aus Verein oder Freizeitaktivit\u00e4ten\n**25 bezahlte Helfer, ambulanter Dienst, Sozialhelfer\n**26 Andere Person(en)\n",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "unangenehme Wahrheiten",
          "number": 12509.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
          "text_de": "Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_import_concept": "p x pere",
          "view_import_note": "Q12509 | P X PERE | unangenehme Wahrheiten",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36499.0,
          "view_rgt": 36502.0,
          "view_sort_id": 455.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x pere",
          "item": 1.0,
          "number": 12509.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Kennziffer:",
          "text_de": "Kennziffer:",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_sort_id": 456.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Person 1",
              "label_de": "Person 1",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Person 2",
              "label_de": "Person 2",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Person 3",
              "label_de": "Person 3",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Person 4",
              "label_de": "Person 4",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Person 5",
              "label_de": "Person 5",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        }
      },
      "sn": 288,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12510": {
      "question": "12510",
      "name": "12510",
      "label": "Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnoe",
          "concept": "pnoe",
          "instruction": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "instruction_de": "Nennen Sie bitte jeweils bis zu f\u00fcnf Personen von der Liste.",
          "label": "unangenehme Wahrheiten 2",
          "number": 12510.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
          "text_de": "Wer kann Ihnen auch mal unangenehme Wahrheiten sagen?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 125.0,
          "view_first_concept": "pnoe",
          "view_import_concept": "pnoe",
          "view_import_note": "Q12510 | PNOE | unangenehme Wahrheiten 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36500.0,
          "view_rgt": 36503.0,
          "view_sort_id": 457.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Niemand",
              "label_de": "Niemand",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 289,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12601": {
      "question": "12601",
      "name": "12601",
      "label": "Nun eine Frage zu Ihrem Bekannten- und Freundeskreis:\nDenken Sie bitte an drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich wichtig sind. Es kann sich dabei sowohl um Verwandte als auch um Nicht-Verwandte handeln.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:\n\nIst er oder sie mit Ihnen verwandt?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nPerson 1 = P1BEKA\n**Person 2 = P2BEKA\n**Person 3 = P3BEKA\n",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Personen/verwandt",
          "number": 12601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Nun eine Frage zu Ihrem Bekannten- und Freundeskreis:\nDenken Sie bitte an drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich wichtig sind. Es kann sich dabei sowohl um Verwandte als auch um Nicht-Verwandte handeln.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:\n\nIst er oder sie mit Ihnen verwandt?",
          "text_de": "Nun eine Frage zu Ihrem Bekannten- und Freundeskreis:\nDenken Sie bitte an drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich wichtig sind. Es kann sich dabei sowohl um Verwandte als auch um Nicht-Verwandte handeln.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:\n\nIst er oder sie mit Ihnen verwandt?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x beka",
          "view_import_note": "Q12601 | P X BEKA | pers\u00f6nlich wichtige Personen/verwandt",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36502.0,
          "view_rgt": 36507.0,
          "view_sort_id": 458.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x beka",
          "item": 1.0,
          "number": 12601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 459.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x beka",
          "item": 2.0,
          "number": 12601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 460.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x beka",
          "item": 3.0,
          "number": 12601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 461.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 290,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12602": {
      "question": "12602",
      "name": "12602",
      "label": "Ist er oder sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nPerson 1 = P1BEKB\n**Person 2 = P2BEKB\n**Person 3 = P3BEKB\n",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Personen/Geschlecht",
          "number": 12602.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ist er oder sie ...",
          "text_de": "Ist er oder sie ...",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x bekb",
          "view_import_note": "Q12602 | P X BEKB | pers\u00f6nlich wichtige Personen/Geschlecht",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36503.0,
          "view_rgt": 36511.0,
          "view_sort_id": 462.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x bekb",
          "item": 1.0,
          "number": 12602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 463.0,
          "answers": [
            {
              "label": "m\u00e4nnlich",
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "weiblich",
              "label_de": "weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x bekb",
          "item": 2.0,
          "number": 12602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 464.0,
          "answers": [
            {
              "label": "m\u00e4nnlich",
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "weiblich",
              "label_de": "weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x bekb",
          "item": 3.0,
          "number": 12602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 465.0,
          "answers": [
            {
              "label": "m\u00e4nnlich",
              "label_de": "m\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "weiblich",
              "label_de": "weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 291,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12603": {
      "question": "12603",
      "name": "12603",
      "label": "Wie alt ist er oder sie?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nProgrammierung: nummerische Werte \n**\n**Person 1 = P1BEKC\n**Person 2 = P2BEKC\n**Person 3 = P3BEKC\n",
          "instruction": "Wenn Sie es nicht genau wissen, bitte sch\u00e4tzen!",
          "instruction_de": "Wenn Sie es nicht genau wissen, bitte sch\u00e4tzen!",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Person /Alter",
          "number": 12603.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie alt ist er oder sie?",
          "text_de": "Wie alt ist er oder sie?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x bekc",
          "view_import_note": "Q12603 | P X BEKC | pers\u00f6nlich wichtige Person /Alter",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36507.0,
          "view_rgt": 36515.0,
          "view_sort_id": 466.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x bekc",
          "item": 1.0,
          "number": 12603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 467.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alter",
              "label_de": "Alter",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x bekc",
          "item": 2.0,
          "number": 12603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 468.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alter",
              "label_de": "Alter",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x bekc",
          "item": 3.0,
          "number": 12603.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 469.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Alter",
              "label_de": "Alter",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 292,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12604": {
      "question": "12604",
      "name": "12604",
      "label": "Welche Nationalit\u00e4t oder Herkunft hat er oder sie?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nPerson 1 = P1BEKD\n**Person 2 = P2BEKD\n**Person 3 = P3BEKD\n",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Personen/Herkunft",
          "number": 12604.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welche Nationalit\u00e4t oder Herkunft hat er oder sie?",
          "text_de": "Welche Nationalit\u00e4t oder Herkunft hat er oder sie?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x bekd",
          "view_import_note": "Q12604 | P X BEKD | pers\u00f6nlich wichtige Personen/Herkunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36511.0,
          "view_rgt": 36519.0,
          "view_sort_id": 470.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x bekd",
          "item": 1.0,
          "number": 12604.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 471.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label_de": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label_de": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "label_de": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x bekd",
          "item": 2.0,
          "number": 12604.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 472.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label_de": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label_de": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "label_de": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x bekd",
          "item": 3.0,
          "number": 12604.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 473.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "label_de": "Ist aus den alten Bundesl\u00e4ndern",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "label_de": "Ist aus den neuen Bundesl\u00e4ndern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "label_de": "Ist aus einem anderen Land oder Ausl\u00e4nder",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 293,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12605": {
      "question": "12605",
      "name": "12605",
      "label": "Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nPerson 1 = P1BEKD1\n**Person 2 = P2BEKD1\n**Person 3 = P3BEKD1\n",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Person 1/gleiche Herkunft",
          "number": 12605.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
          "text_de": "Kommen Sie selbst aus demselben Land?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x bekd1",
          "view_import_note": "Q12605 | P X BEKD1 | pers\u00f6nlich wichtige Person 1/gleiche Herkunft",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36515.0,
          "view_rgt": 36523.0,
          "view_sort_id": 474.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x bekd1",
          "item": 1.0,
          "number": 12605.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 475.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x bekd1",
          "item": 2.0,
          "number": 12605.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 476.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x bekd1",
          "item": 3.0,
          "number": 12605.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 477.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 294,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12606": {
      "question": "12606",
      "name": "12606",
      "label": "Denken Sie bitte weiterhin an die drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die Sie sich \u00fcberlegt haben.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:\n\nIst er oder sie ...",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nPerson 1 = P1BEKE\n**Person 2 = P2BEKE\n**Person 3 = P3BEKE\n",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Personen/Berufst\u00e4tigkeit",
          "number": 12606.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Denken Sie bitte weiterhin an die drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die Sie sich \u00fcberlegt haben.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:\n\nIst er oder sie ...",
          "text_de": "Denken Sie bitte weiterhin an die drei Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts, die Sie sich \u00fcberlegt haben.\nSagen Sie uns bitte zur ersten, zur zweiten und zur dritten Person:\n\nIst er oder sie ...",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x beke",
          "view_import_note": "Q12606 | P X BEKE | pers\u00f6nlich wichtige Personen/Berufst\u00e4tigkeit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36519.0,
          "view_rgt": 36527.0,
          "view_sort_id": 478.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x beke",
          "item": 1.0,
          "number": 12606.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 479.0,
          "answers": [
            {
              "label": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label_de": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label_de": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "arbeitslos gemeldet?",
              "label_de": "arbeitslos gemeldet?",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "in Schule/Studium/Ausbildung?",
              "label_de": "in Schule/Studium/Ausbildung?",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "in Rente/Pension?",
              "label_de": "in Rente/Pension?",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Sonstiges?",
              "label_de": "Sonstiges?",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x beke",
          "item": 2.0,
          "number": 12606.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 480.0,
          "answers": [
            {
              "label": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label_de": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label_de": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "arbeitslos gemeldet?",
              "label_de": "arbeitslos gemeldet?",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "in Schule/Studium/Ausbildung?",
              "label_de": "in Schule/Studium/Ausbildung?",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "in Rente/Pension?",
              "label_de": "in Rente/Pension?",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Sonstiges?",
              "label_de": "Sonstiges?",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x beke",
          "item": 3.0,
          "number": 12606.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 481.0,
          "answers": [
            {
              "label": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label_de": "in Vollzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "label_de": "in Teilzeit erwerbst\u00e4tig?",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "arbeitslos gemeldet?",
              "label_de": "arbeitslos gemeldet?",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "in Schule/Studium/Ausbildung?",
              "label_de": "in Schule/Studium/Ausbildung?",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "in Rente/Pension?",
              "label_de": "in Rente/Pension?",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Sonstiges?",
              "label_de": "Sonstiges?",
              "value": 6
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 295,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12607": {
      "question": "12607",
      "name": "12607",
      "label": "Welchen h\u00f6chsten Bildungsabschluss hat er oder sie?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Researcher Notes:\nPerson 1 = P1BEKF\n**Person 2 = P2BEKF\n**Person 3 = P3BEKF\n",
          "label": "pers\u00f6nlich wichtige Personen/Bildungsabschluss",
          "number": 12607.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Welchen h\u00f6chsten Bildungsabschluss hat er oder sie?",
          "text_de": "Welchen h\u00f6chsten Bildungsabschluss hat er oder sie?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_import_concept": "p x bekf",
          "view_import_note": "Q12607 | P X BEKF | pers\u00f6nlich wichtige Personen/Bildungsabschluss",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36523.0,
          "view_rgt": 36531.0,
          "view_sort_id": 482.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "p x bekf",
          "item": 1.0,
          "number": 12607.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Erste Person",
          "text_de": "Erste Person",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 483.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Abschluss",
              "label_de": "Keinen Abschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label_de": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "label_de": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "p x bekf",
          "item": 2.0,
          "number": 12607.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Zweite Person",
          "text_de": "Zweite Person",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 484.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Abschluss",
              "label_de": "Keinen Abschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label_de": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "label_de": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "p x bekf",
          "item": 3.0,
          "number": 12607.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Dritte Person",
          "text_de": "Dritte Person",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_sort_id": 485.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Keinen Abschluss",
              "label_de": "Keinen Abschluss",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "label_de": "Volks-/Hauptschulabschluss (DDR: 8. Klasse)",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "label_de": "Mittlere Reife, Realschulabschluss (DDR: 10. Klasse)",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "label_de": "Abitur/Hochschulreife (DDR: EOS) / Fachhochschulreife",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "label_de": "Wei\u00df nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 296,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12608": {
      "question": "12608",
      "name": "12608",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p1ka",
          "concept": "p1ka",
          "label": "GesamtKA Person 1",
          "number": 12608.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "p1ka",
          "view_import_concept": "p1ka",
          "view_import_note": "Q12608 | P1KA | GesamtKA Person 1",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36527.0,
          "view_rgt": 36532.0,
          "view_sort_id": 486.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 297,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12609": {
      "question": "12609",
      "name": "12609",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p2ka",
          "concept": "p2ka",
          "label": "GesamtKA Person 2",
          "number": 12609.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "p2ka",
          "view_import_concept": "p2ka",
          "view_import_note": "Q12609 | P2KA | GesamtKA Person 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36531.0,
          "view_rgt": 36533.0,
          "view_sort_id": 487.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 298,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12610": {
      "question": "12610",
      "name": "12610",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "p3ka",
          "concept": "p3ka",
          "label": "GesamtKA Person 3",
          "number": 12610.0,
          "scale": "cat",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 126.0,
          "view_first_concept": "p3ka",
          "view_import_concept": "p3ka",
          "view_import_note": "Q12610 | P3KA | GesamtKA Person 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36532.0,
          "view_rgt": 36534.0,
          "view_sort_id": 488.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 299,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12701": {
      "question": "12701",
      "name": "12701",
      "label": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche der folgenden [u]Verwandten[/u] haben Sie gegenw\u00e4rtig?",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Familienkreis",
          "number": 12701.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche der folgenden [u]Verwandten[/u] haben Sie gegenw\u00e4rtig?",
          "text_de": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche der folgenden [u]Verwandten[/u] haben Sie gegenw\u00e4rtig?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_import_concept": "p xx v",
          "view_import_note": "Q12701 | P XX V | Familienkreis",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36533.0,
          "view_rgt": 36551.0,
          "view_sort_id": 489.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "item": 1.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ehe-/Partner",
          "text_de": "Ehe-/Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 490.0,
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "item": 2.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "ehemaliger (Ehe-) Partner",
          "text_de": "ehemaliger (Ehe-) Partner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 491.0,
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "item": 3.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter",
          "text_de": "Mutter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 492.0,
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "item": 4.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vater",
          "text_de": "Vater",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 493.0,
          "sn": 4
        },
        "5.0": {
          "item": 5.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Stiefmutter oder Pflegemutter",
          "text_de": "Stiefmutter oder Pflegemutter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 494.0,
          "sn": 5
        },
        "6.0": {
          "item": 6.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Stiefvater oder Pflegevater",
          "text_de": "Stiefvater oder Pflegevater",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 495.0,
          "sn": 6
        },
        "7.0": {
          "item": 7.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Tochter/T\u00f6chter",
          "text_de": "Tochter/T\u00f6chter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 496.0,
          "sn": 7
        },
        "8.0": {
          "item": 8.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn/S\u00f6hne",
          "text_de": "Sohn/S\u00f6hne",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 497.0,
          "sn": 8
        },
        "9.0": {
          "item": 9.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Schwester/Schwestern (auch Halbgeschwister)",
          "text_de": "Schwester/Schwestern (auch Halbgeschwister)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 498.0,
          "sn": 9
        },
        "10.0": {
          "item": 10.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bruder/Br\u00fcder (auch Halbgeschwister)",
          "text_de": "Bruder/Br\u00fcder (auch Halbgeschwister)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 499.0,
          "sn": 10
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gro\u00dfmutter",
          "text_de": "Gro\u00dfmutter",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 500.0,
          "sn": 11
        },
        "12.0": {
          "item": 12.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Gro\u00dfvater",
          "text_de": "Gro\u00dfvater",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 501.0,
          "sn": 12
        },
        "13.0": {
          "item": 13.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Enkel",
          "text_de": "Enkel",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 502.0,
          "sn": 13
        },
        "14.0": {
          "item": 14.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Tante / Nichte",
          "text_de": "Tante / Nichte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 503.0,
          "sn": 14
        },
        "15.0": {
          "item": 15.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Onkel / Neffe",
          "text_de": "Onkel / Neffe",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 504.0,
          "sn": 15
        },
        "16.0": {
          "item": 16.0,
          "number": 12701.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige Verwandte, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben, und zwar:",
          "text_de": "Sonstige Verwandte, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben, und zwar:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_sort_id": 505.0,
          "sn": 16
        }
      },
      "sn": 300,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12702": {
      "question": "12702",
      "name": "12702",
      "label": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche der folgenden [u]Verwandten[/u] haben Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pvka",
          "concept": "pvka",
          "description": "Researcher Notes:\nNachtr\u00e4glich generierte Variable.\n",
          "label": "Familienkreis/GesamtKA",
          "number": 12702.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche der folgenden [u]Verwandten[/u] haben Sie?",
          "text_de": "Und nun zu Ihrem engeren wie weiteren Familienkreis.\nWelche der folgenden [u]Verwandten[/u] haben Sie?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "pvka",
          "view_import_concept": "pvka",
          "view_import_note": "Q12702 | PVKA | Familienkreis/GesamtKA",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36534.0,
          "view_rgt": 36552.0,
          "view_sort_id": 506.0,
          "answers": [
            {
              "label": "GesamtKA",
              "label_de": "GesamtKA",
              "value": 15
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 301,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12703": {
      "question": "12703",
      "name": "12703",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr (Ehe-) Partner in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p01vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Partner/Wohnort",
          "number": 12703.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr (Ehe-) Partner in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr (Ehe-) Partner in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p01vb",
          "view_import_concept": "p01vb",
          "view_import_note": "Q12703 | P01VB | Partner/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36551.0,
          "view_rgt": 36553.0,
          "view_sort_id": 507.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 302,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12704": {
      "question": "12704",
      "name": "12704",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer ehemaligen (Ehe-) Partner an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p02va",
          "label": "ehemaliger Partner/Anzahl",
          "number": 12704.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer ehemaligen (Ehe-) Partner an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer ehemaligen (Ehe-) Partner an.",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p02va",
          "view_import_concept": "p02va",
          "view_import_note": "Q12704 | P02VA | ehemaliger Partner/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36552.0,
          "view_rgt": 36554.0,
          "view_sort_id": 508.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 303,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12705": {
      "question": "12705",
      "name": "12705",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr ehemaliger (Ehe-) Partner in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p02vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "ehemaliger Partner/Wohnort",
          "number": 12705.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr ehemaliger (Ehe-) Partner in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr ehemaliger (Ehe-) Partner in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p02vb",
          "view_import_concept": "p02vb",
          "view_import_note": "Q12705 | P02VB | ehemaliger Partner/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36553.0,
          "view_rgt": 36555.0,
          "view_sort_id": 509.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 304,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12706": {
      "question": "12706",
      "name": "12706",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Mutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt..",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p03vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "label": "Mutter/Wohnort",
          "number": 12706.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Mutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt..",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Mutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt..",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p03vb",
          "view_import_concept": "p03vb",
          "view_import_note": "Q12706 | P03VB | Mutter/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36554.0,
          "view_rgt": 36556.0,
          "view_sort_id": 510.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 305,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12707": {
      "question": "12707",
      "name": "12707",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Vater in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p04vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "label": "Vater/Wohnort",
          "number": 12707.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Vater in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Vater in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p04vb",
          "view_import_concept": "p04vb",
          "view_import_note": "Q12707 | P04VB | Vater/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36555.0,
          "view_rgt": 36557.0,
          "view_sort_id": 511.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 306,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12708": {
      "question": "12708",
      "name": "12708",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Stiefmutter oder Pflegemutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p05vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "label": "Stiefmutter/Wohnort",
          "number": 12708.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Stiefmutter oder Pflegemutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Stiefmutter oder Pflegemutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p05vb",
          "view_import_concept": "p05vb",
          "view_import_note": "Q12708 | P05VB | Stiefmutter/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36556.0,
          "view_rgt": 36558.0,
          "view_sort_id": 512.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 307,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12709": {
      "question": "12709",
      "name": "12709",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Stiefvater oder Pflegevater in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p06vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "label": "Stiefvater/Wohnort",
          "number": 12709.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Stiefvater oder Pflegevater in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Stiefvater oder Pflegevater in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p06vb",
          "view_import_concept": "p06vb",
          "view_import_note": "Q12709 | P06VB | Stiefvater/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36557.0,
          "view_rgt": 36559.0,
          "view_sort_id": 513.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 308,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12710": {
      "question": "12710",
      "name": "12710",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer T\u00f6chter an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p07va",
          "label": "T\u00f6chter/Anzahl",
          "number": 12710.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer T\u00f6chter an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer T\u00f6chter an.",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p07va",
          "view_import_concept": "p07va",
          "view_import_note": "Q12710 | P07VA | T\u00f6chter/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36558.0,
          "view_rgt": 36560.0,
          "view_sort_id": 514.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 309,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12711": {
      "question": "12711",
      "name": "12711",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Tochter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p07vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Tochter/Wohnort",
          "number": 12711.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Tochter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Tochter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p07vb",
          "view_import_concept": "p07vb",
          "view_import_note": "Q12711 | P07VB | Tochter/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36559.0,
          "view_rgt": 36561.0,
          "view_sort_id": 515.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 310,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12712": {
      "question": "12712",
      "name": "12712",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer S\u00f6hne an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p08va",
          "label": "S\u00f6hne/Anzahl",
          "number": 12712.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer S\u00f6hne an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer S\u00f6hne an.",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p08va",
          "view_import_concept": "p08va",
          "view_import_note": "Q12712 | P08VA | S\u00f6hne/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36560.0,
          "view_rgt": 36562.0,
          "view_sort_id": 516.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 311,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12713": {
      "question": "12713",
      "name": "12713",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Sohn in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p08vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Sohn/Wohnort",
          "number": 12713.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Sohn in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Sohn in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p08vb",
          "view_import_concept": "p08vb",
          "view_import_note": "Q12713 | P08VB | Sohn/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36561.0,
          "view_rgt": 36563.0,
          "view_sort_id": 517.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 312,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12714": {
      "question": "12714",
      "name": "12714",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Schwestern an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p09va",
          "label": "Schwestern/Anzahl",
          "number": 12714.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Schwestern an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Schwestern an.",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p09va",
          "view_import_concept": "p09va",
          "view_import_note": "Q12714 | P09VA | Schwestern/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36562.0,
          "view_rgt": 36564.0,
          "view_sort_id": 518.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 313,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12715": {
      "question": "12715",
      "name": "12715",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Schwester in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p09vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Schwester/Wohnort",
          "number": 12715.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Schwester in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Schwester in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p09vb",
          "view_import_concept": "p09vb",
          "view_import_note": "Q12715 | P09VB | Schwester/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36563.0,
          "view_rgt": 36565.0,
          "view_sort_id": 519.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 314,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12716": {
      "question": "12716",
      "name": "12716",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Br\u00fcder an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p10va",
          "label": "Br\u00fcder/Anzahl",
          "number": 12716.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Br\u00fcder an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Br\u00fcder an.",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p10va",
          "view_import_concept": "p10va",
          "view_import_note": "Q12716 | P10VA | Br\u00fcder/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36564.0,
          "view_rgt": 36566.0,
          "view_sort_id": 520.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 315,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12717": {
      "question": "12717",
      "name": "12717",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Bruder in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p10vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Bruder/Wohnort",
          "number": 12717.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Bruder in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Bruder in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p10vb",
          "view_import_concept": "p10vb",
          "view_import_note": "Q12717 | P10VB | Bruder/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36565.0,
          "view_rgt": 36567.0,
          "view_sort_id": 521.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 316,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12718": {
      "question": "12718",
      "name": "12718",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Gro\u00dfm\u00fctter an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p11va",
          "label": "Gro\u00dfm\u00fctter/Anzahl",
          "number": 12718.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Gro\u00dfm\u00fctter an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Gro\u00dfm\u00fctter an.",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p11va",
          "view_import_concept": "p11va",
          "view_import_note": "Q12718 | P11VA | Gro\u00dfm\u00fctter/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36566.0,
          "view_rgt": 36568.0,
          "view_sort_id": 522.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 317,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12719": {
      "question": "12719",
      "name": "12719",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Gro\u00dfmutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p11vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Gro\u00dfmutter/Wohnort",
          "number": 12719.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Gro\u00dfmutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Gro\u00dfmutter in Ihrem Haushalt lebt \nbzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p11vb",
          "view_import_concept": "p11vb",
          "view_import_note": "Q12719 | P11VB | Gro\u00dfmutter/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36567.0,
          "view_rgt": 36569.0,
          "view_sort_id": 523.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 318,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12720": {
      "question": "12720",
      "name": "12720",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Gro\u00dfv\u00e4ter an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p12va",
          "label": "Gro\u00dfv\u00e4ter/Anzahl",
          "number": 12720.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Gro\u00dfv\u00e4ter an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Gro\u00dfv\u00e4ter an.",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p12va",
          "view_import_concept": "p12va",
          "view_import_note": "Q12720 | P12VA | Gro\u00dfv\u00e4ter/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36568.0,
          "view_rgt": 36570.0,
          "view_sort_id": 524.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 319,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12721": {
      "question": "12721",
      "name": "12721",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Gro\u00dfvater in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p12vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Gro\u00dfvater/Wohnort",
          "number": 12721.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Gro\u00dfvater in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Gro\u00dfvater in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p12vb",
          "view_import_concept": "p12vb",
          "view_import_note": "Q12721 | P12VB | Gro\u00dfvater/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36569.0,
          "view_rgt": 36571.0,
          "view_sort_id": 525.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 320,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12722": {
      "question": "12722",
      "name": "12722",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Enkel an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p13va",
          "label": "Enkel/Anzahl",
          "number": 12722.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Enkel an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Enkel an.",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p13va",
          "view_import_concept": "p13va",
          "view_import_note": "Q12722 | P13VA | Enkel/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36570.0,
          "view_rgt": 36572.0,
          "view_sort_id": 526.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 321,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12723": {
      "question": "12723",
      "name": "12723",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Enkel in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p13vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Enkel/Wohnort",
          "number": 12723.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Enkel in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Enkel in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p13vb",
          "view_import_concept": "p13vb",
          "view_import_note": "Q12723 | P13VB | Enkel/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36571.0,
          "view_rgt": 36573.0,
          "view_sort_id": 527.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 322,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12724": {
      "question": "12724",
      "name": "12724",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Tanten bzw. Nichten an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p14va",
          "label": "Tanten/Nichten/Anzahl",
          "number": 12724.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Tanten bzw. Nichten an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Tanten bzw. Nichten an.",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p14va",
          "view_import_concept": "p14va",
          "view_import_note": "Q12724 | P14VA | Tanten/Nichten/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36572.0,
          "view_rgt": 36574.0,
          "view_sort_id": 528.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 323,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12725": {
      "question": "12725",
      "name": "12725",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Tante bzw. Nichte in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p14vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Tante/Nichte/Wohnort",
          "number": 12725.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Tante bzw. Nichte in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihre Tante bzw. Nichte in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p14vb",
          "view_import_concept": "p14vb",
          "view_import_note": "Q12725 | P14VB | Tante/Nichte/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36573.0,
          "view_rgt": 36575.0,
          "view_sort_id": 529.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 324,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12726": {
      "question": "12726",
      "name": "12726",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Onkel bzw. Neffen an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p15va",
          "label": "Onkel/Neffen/Anzahl",
          "number": 12726.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Onkel bzw. Neffen an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl Ihrer Onkel bzw. Neffen an.",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p15va",
          "view_import_concept": "p15va",
          "view_import_note": "Q12726 | P15VA | Onkel/Neffen/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36574.0,
          "view_rgt": 36576.0,
          "view_sort_id": 530.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 325,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12727": {
      "question": "12727",
      "name": "12727",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Onkel bzw. Neffe in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p15vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "Onkel/Neffe/Wohnort",
          "number": 12727.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Onkel bzw. Neffe in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr Onkel bzw. Neffe in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p15vb",
          "view_import_concept": "p15vb",
          "view_import_note": "Q12727 | P15VB | Onkel/Neffe/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36575.0,
          "view_rgt": 36577.0,
          "view_sort_id": 531.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 326,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12728": {
      "question": "12728",
      "name": "12728",
      "label": "Geben Sie bitte die Anzahl sonstiger Verwandter, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben, an.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p16va",
          "label": "sonstige Verwandte/Anzahl",
          "number": 12728.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die Anzahl sonstiger Verwandter, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben, an.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die Anzahl sonstiger Verwandter, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben, an.",
          "view_calculated_item": 28.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p16va",
          "view_import_concept": "p16va",
          "view_import_note": "Q12728 | P16VA | sonstige Verwandte/Anzahl",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36576.0,
          "view_rgt": 36578.0,
          "view_sort_id": 532.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 327,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12729": {
      "question": "12729",
      "name": "12729",
      "label": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr sonstiger Verwandter, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "p16vb",
          "description": "Researcher Notes:\nListe der Kennziffern:\n**0 f\u00fcr \"Im gleichen Haushalt\"\n**1 f\u00fcr \"Im gleichen Haus\"\n**2 f\u00fcr \"In der Nachbarschaft\"\n**3 f\u00fcr \"Im gleichen Ort, aber mehr als 15 Minuten Fu\u00dfweg\"\n**4 f\u00fcr \"In einem anderen Ort, aber innerhalb 1 Stunde erreichbar\"\n**5 f\u00fcr \"Weiter entfernt (aber in Deutschland)\"\n**6 f\u00fcr \"Im Ausland\"\n",
          "instruction": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "instruction_de": "Wenn es mehrere Personen der jeweiligen Kategorie gibt, geben Sie den Ort nur f\u00fcr die n\u00e4chstwohnende Person an.",
          "label": "sonstiger Verwandter/Wohnort",
          "number": 12729.0,
          "scale": "int",
          "text": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr sonstiger Verwandter, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "text_de": "Geben Sie bitte die entsprechende Kennziffer an, ob Ihr sonstiger Verwandter, mit denen Sie n\u00e4heren Kontakt haben in Ihrem Haushalt lebt bzw. wie weit entfernt diese Person wohnt.",
          "view_calculated_item": 29.0,
          "view_calculated_number": 127.0,
          "view_first_concept": "p16vb",
          "view_import_concept": "p16vb",
          "view_import_note": "Q12729 | P16VB | sonstiger Verwandter/Wohnort",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36577.0,
          "view_rgt": 36579.0,
          "view_sort_id": 533.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 328,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12800": {
      "question": "12800",
      "name": "12800",
      "label": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol1",
          "concept": "ppol1",
          "label": "Politikinteresse",
          "number": 12800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "text_de": "Einmal ganz allgemein gesprochen: Wie stark interessieren Sie sich f\u00fcr Politik?",
          "view_calculated_number": 128.0,
          "view_first_concept": "ppol1",
          "view_import_concept": "ppol1",
          "view_import_note": "Q12800 | PPOL1 | Politikinteresse",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36578.0,
          "view_rgt": 36580.0,
          "view_sort_id": 534.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Stark",
              "label_de": "Stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nicht so stark",
              "label_de": "Nicht so stark",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "\u00dcberhaupt nicht",
              "label_de": "\u00dcberhaupt nicht",
              "value": 4
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 329,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "12900": {
      "question": "12900",
      "name": "12900",
      "label": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol2",
          "concept": "ppol2",
          "description": "Routing:\n*IF [Q129000,2] **GOTO BLOCK 13100\n",
          "goto": "*IF [Q129000,2] **GOTO BLOCK 13100",
          "label": "Parteizuneigung",
          "number": 12900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "text_de": "Viele Leute in der Bundesrepublik neigen l\u00e4ngere Zeit einer bestimmten Partei zu,\nobwohl sie auch ab und zu eine andere Partei w\u00e4hlen.\nWie ist das bei Ihnen: Neigen Sie einer bestimmten Partei in Deutschland zu?",
          "view_calculated_number": 129.0,
          "view_first_concept": "ppol2",
          "view_import_concept": "ppol2",
          "view_import_note": "Q12900 | PPOL2 | Parteizuneigung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36579.0,
          "view_rgt": 36581.0,
          "view_sort_id": 535.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 330,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13001": {
      "question": "13001",
      "name": "13001",
      "label": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol3",
          "concept": "ppol3",
          "label": "Parteizuneigung 2",
          "number": 13001.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Welcher Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "ppol3",
          "view_import_concept": "ppol3",
          "view_import_note": "Q13001 | PPOL3 | Parteizuneigung 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36580.0,
          "view_rgt": 36582.0,
          "view_sort_id": 536.0,
          "answers": [
            {
              "label": "SPD",
              "label_de": "SPD",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "CDU",
              "label_de": "CDU",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "CSU",
              "label_de": "CSU",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "FDP",
              "label_de": "FDP",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "label_de": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Die Linke",
              "label_de": "Die Linke",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "DVU / Republikaner / NPD",
              "label_de": "DVU / Republikaner / NPD",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "Andere",
              "label_de": "Andere",
              "value": 8
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 331,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13002": {
      "question": "13002",
      "name": "13002",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppolso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13001 : PPOL3=8\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13001 : PPOL3=8",
          "label": "Parteizuneigung 3",
          "number": 13002.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie zu einer anderen Partei neigen. \nWelcher anderen Partei neigen Sie zu?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_import_concept": "ppolso",
          "view_import_note": "Q13002 | PPOLSO | Parteizuneigung 3",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36581.0,
          "view_rgt": 36583.0,
          "view_sort_id": 537.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 332,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13003": {
      "question": "13003",
      "name": "13003",
      "label": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppol4",
          "concept": "ppol4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13001 : PPOL3=1,2,3,4,5,7,8,6\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13001 : PPOL3=1,2,3,4,5,7,8,6",
          "label": "Parteizuneigung 4",
          "number": 13003.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "text_de": "Und wie stark neigen Sie dieser Partei zu?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 130.0,
          "view_first_concept": "ppol4",
          "view_import_concept": "ppol4",
          "view_import_note": "Q13003 | PPOL4 | Parteizuneigung 4",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36582.0,
          "view_rgt": 36584.0,
          "view_sort_id": 538.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr stark",
              "label_de": "Sehr stark",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Ziemlich stark",
              "label_de": "Ziemlich stark",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "M\u00e4\u00dfig",
              "label_de": "M\u00e4\u00dfig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Ziemlich schwach",
              "label_de": "Ziemlich schwach",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr schwach",
              "label_de": "Sehr schwach",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 333,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13101": {
      "question": "13101",
      "name": "13101",
      "label": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten \u2013 machen Sie sich da Sorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q12900 : PPOL2=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q12900 : PPOL2=2",
          "label": "Sorgen",
          "number": 13101.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten \u2013 machen Sie sich da Sorgen?",
          "text_de": "Wie ist es mit den folgenden Gebieten \u2013 machen Sie sich da Sorgen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "psor xx",
          "view_import_note": "Q13101 | PSOR XX | Sorgen",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36583.0,
          "view_rgt": 36598.0,
          "view_sort_id": 539.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 1.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "text_de": "Um die allgemeine wirtschaftliche Entwicklung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor01",
          "view_sort_id": 540.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 2.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "text_de": "Um Ihre eigene wirtschaftliche Situation",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor02",
          "view_sort_id": 541.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "13.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 13.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "text_de": "Um die Stabilit\u00e4t der Finanzm\u00e4rkte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor13",
          "view_sort_id": 542.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 3.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um Ihre Gesundheit",
          "text_de": "Um Ihre Gesundheit",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor03",
          "view_sort_id": 543.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 4
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 4.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um den Schutz der Umwelt",
          "text_de": "Um den Schutz der Umwelt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor04",
          "view_sort_id": 544.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 5
        },
        "14.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 14.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "text_de": "Um die Folgen des Klimawandels",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor14",
          "view_sort_id": 545.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 6
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 5.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "text_de": "Um die Erhaltung des Friedens",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor05",
          "view_sort_id": 546.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 7
        },
        "12.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 12.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "text_de": "\u00dcber den globalen Terrorismus",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor12",
          "view_sort_id": 547.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 8
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 6.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Entwicklung der Kriminalit\u00e4t in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor06",
          "view_sort_id": 548.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 9
        },
        "8.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 8.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber die Zuwanderung nach Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor08",
          "view_sort_id": 549.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 10
        },
        "9.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 9.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "text_de": "\u00dcber Ausl\u00e4nderfeindlichkeit und Fremdenhass in Deutschland",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor09",
          "view_sort_id": 550.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 11
        },
        "11.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 11.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00dcber die Einf\u00fchrung des Euro statt der D-Mark",
          "text_de": "\u00dcber die Einf\u00fchrung des Euro statt der D-Mark",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor11",
          "view_sort_id": 551.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 12
        },
        "10.0": {
          "answer_list": "psor xx",
          "item": 10.0,
          "number": 13101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "text_de": "Nur wenn Sie erwerbst\u00e4tig sind: Um die Sicherheit Ihres Arbeitsplatzes",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_first_concept": "psor10",
          "view_sort_id": 552.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "label_de": "Gro\u00dfe Sorgen",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Einige Sorgen",
              "label_de": "Einige Sorgen",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Keine Sorgen",
              "label_de": "Keine Sorgen",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 13
        }
      },
      "sn": 334,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13102": {
      "question": "13102",
      "name": "13102",
      "label": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psorso",
          "instruction": "Bitte angeben:",
          "instruction_de": "Bitte angeben:",
          "label": "sonstige Sorgen",
          "number": 13102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "text_de": "Oder was sonst macht Ihnen Sorgen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 131.0,
          "view_import_concept": "psorso",
          "view_import_note": "Q13102 | PSORSO | sonstige Sorgen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36584.0,
          "view_rgt": 36599.0,
          "view_sort_id": 553.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 335,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13201": {
      "question": "13201",
      "name": "13201",
      "label": "Ihr Geschlecht:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psex",
          "concept": "psex",
          "label": "Geschlecht",
          "number": 13201.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Ihr Geschlecht:",
          "text_de": "Ihr Geschlecht:",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_first_concept": "psex",
          "view_import_concept": "psex",
          "view_import_note": "Q13201 | PSEX | Geschlecht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36598.0,
          "view_rgt": 36600.0,
          "view_sort_id": 554.0,
          "answers": [
            {
              "label": "M\u00e4nnlich",
              "label_de": "M\u00e4nnlich",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Weiblich",
              "label_de": "Weiblich",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 336,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13202": {
      "question": "13202",
      "name": "13202",
      "label": "Ihr Geburtsjahr:",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "ppgeb",
          "label": "Geburtsjahr",
          "number": 13202.0,
          "scale": "int",
          "text": "Ihr Geburtsjahr:",
          "text_de": "Ihr Geburtsjahr:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 132.0,
          "view_import_concept": "ppgeb",
          "view_import_note": "Q13202 | PPGEB | Geburtsjahr",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36599.0,
          "view_rgt": 36601.0,
          "view_sort_id": 555.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 337,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13300": {
      "question": "13300",
      "name": "13300",
      "label": "Wie ist Ihr Familienstand?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfamst",
          "concept": "pfamst",
          "description": "Routing:\n*IF [Q133000,1] *GOTO 135000 \n*IF [Q133000,6] *GOTO 135000\n",
          "goto": "*IF [Q133000,1] *GOTO 135000 \n*IF [Q133000,6] *GOTO 135000",
          "label": "Familienstand",
          "number": 13300.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "text_de": "Wie ist Ihr Familienstand?",
          "view_calculated_number": 133.0,
          "view_first_concept": "pfamst",
          "view_import_concept": "pfamst",
          "view_import_note": "Q13300 | PFAMST | Familienstand",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36600.0,
          "view_rgt": 36602.0,
          "view_sort_id": 556.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "label_de": "Verheiratet, mit Ehepartner zusammenlebend",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "label_de": "Verheiratet, dauernd getrennt lebend",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Ledig",
              "label_de": "Ledig",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Geschieden / eingetragene Partnerschaft aufgehoben",
              "label_de": "Geschieden / eingetragene Partnerschaft aufgehoben",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Verwitwet / Lebenspartner/-in aus eingetragener Partnerschaft verstorben",
              "label_de": "Verwitwet / Lebenspartner/-in aus eingetragener Partnerschaft verstorben",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "Eingetragene Partnerschaft zusammenlebend",
              "label_de": "Eingetragene Partnerschaft zusammenlebend",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "Eingetragene Partnerschaft getrennt lebend",
              "label_de": "Eingetragene Partnerschaft getrennt lebend",
              "value": 7
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 338,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13401": {
      "question": "13401",
      "name": "13401",
      "label": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pp1",
          "concept": "pp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q134010,2] *GOTO 135000\n",
          "goto": "*IF [Q134010,2] *GOTO 135000",
          "label": "feste Partnerschaft",
          "number": 13401.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "text_de": "Haben Sie derzeit eine feste Partnerschaft?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "pp1",
          "view_import_concept": "pp1",
          "view_import_note": "Q13401 | PP1 | feste Partnerschaft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36601.0,
          "view_rgt": 36603.0,
          "view_sort_id": 557.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 339,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13402": {
      "question": "13402",
      "name": "13402",
      "label": "Wohnt Ihr Partner/Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pp2",
          "concept": "pp2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13401 : PP1=1\n\nRouting:\n*IF [Q134020,2] *GOTO 135000\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13401 : PP1=1",
          "goto": "*IF [Q134020,2] *GOTO 135000",
          "label": "Partner/Haushalt",
          "number": 13402.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wohnt Ihr Partner/Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "text_de": "Wohnt Ihr Partner/Ihre Partnerin hier im Haushalt?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_first_concept": "pp2",
          "view_import_concept": "pp2",
          "view_import_note": "Q13402 | PP2 | Partner/Haushalt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36602.0,
          "view_rgt": 36604.0,
          "view_sort_id": 558.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 340,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13403": {
      "question": "13403",
      "name": "13403",
      "label": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners/Ihrer Partnerin ein.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppnam",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q13402 : PP2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q13402 : PP2=1",
          "label": "Partner/Vorname",
          "number": 13403.0,
          "scale": "int",
          "text": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners/Ihrer Partnerin ein.",
          "text_de": "Bitte tragen Sie den Vornamen Ihres Partners/Ihrer Partnerin ein.",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 134.0,
          "view_import_concept": "ppnam",
          "view_import_note": "Q13403 | PPNAM | Partner/Vorname",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36603.0,
          "view_rgt": 36605.0,
          "view_sort_id": 559.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 341,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13500": {
      "question": "13500",
      "name": "13500",
      "label": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist.\nHaben Sie und Ihre beiden Eltern deutsch als Muttersprache?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pmusp1",
          "concept": "pmusp1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q135000,1] *GOTO 138000\n",
          "goto": "*IF [Q135000,1] *GOTO 138000",
          "label": "Muttersprache",
          "number": 13500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist.\nHaben Sie und Ihre beiden Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "text_de": "Nun geht es um die Muttersprache, also die Sprache, mit der man in der Familie aufgewachsen ist.\nHaben Sie und Ihre beiden Eltern deutsch als Muttersprache?",
          "view_calculated_number": 135.0,
          "view_first_concept": "pmusp1",
          "view_import_concept": "pmusp1",
          "view_import_note": "Q13500 | PMUSP1 | Muttersprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36604.0,
          "view_rgt": 36606.0,
          "view_sort_id": 560.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 342,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13601": {
      "question": "13601",
      "name": "13601",
      "label": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "number": 13601.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache ...",
          "text_de": "Wie ist das bei Ihnen pers\u00f6nlich?\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie die deutsche Sprache ...",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 1",
          "view_import_note": "Q13601 | PMUSP X 1 | Sprachf\u00e4higkeiten/deutsche Sprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36605.0,
          "view_rgt": 36610.0,
          "view_sort_id": 561.0,
          "sn": 0
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 2.0,
          "number": 13601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "sprechen?",
          "text_de": "sprechen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pmusp2",
          "view_sort_id": 562.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 3.0,
          "number": 13601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "schreiben?",
          "text_de": "schreiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pmusp3",
          "view_sort_id": 563.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "6.0": {
          "answer_list": "pmusp x 1",
          "item": 6.0,
          "number": 13601.0,
          "scale": "cat",
          "text": "lesen?",
          "text_de": "lesen?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pmusp6",
          "view_sort_id": 564.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 343,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13602": {
      "question": "13602",
      "name": "13602",
      "label": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "number": 13602.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern ...",
          "text_de": "Wie gut k\u00f6nnen Sie die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern ...",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_import_concept": "pmusp x 2",
          "view_import_note": "Q13602 | PMUSP X 2 | Sprachf\u00e4higkeiten/Herkunftssprache",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36606.0,
          "view_rgt": 36614.0,
          "view_sort_id": 565.0,
          "sn": 0
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 4.0,
          "number": 13602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "sprechen?",
          "text_de": "sprechen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pmusp4",
          "view_sort_id": 566.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "5.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 5.0,
          "number": 13602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "schreiben?",
          "text_de": "schreiben?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pmusp5",
          "view_sort_id": 567.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "7.0": {
          "answer_list": "pmusp x 2",
          "item": 7.0,
          "number": 13602.0,
          "scale": "cat",
          "text": "lesen?",
          "text_de": "lesen?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 136.0,
          "view_first_concept": "pmusp7",
          "view_sort_id": 568.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr gut",
              "label_de": "Sehr gut",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Gut",
              "label_de": "Gut",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Es geht",
              "label_de": "Es geht",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Eher schlecht",
              "label_de": "Eher schlecht",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Gar nicht",
              "label_de": "Gar nicht",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        }
      },
      "sn": 344,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13700": {
      "question": "13700",
      "name": "13700",
      "label": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pna04",
          "concept": "pna04",
          "label": "Alltagssprache",
          "number": 13700.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "text_de": "Sprechen Sie hier in Deutschland ...",
          "view_calculated_number": 137.0,
          "view_first_concept": "pna04",
          "view_import_concept": "pna04",
          "view_import_note": "Q13700 | PNA04 | Alltagssprache",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36610.0,
          "view_rgt": 36615.0,
          "view_sort_id": 569.0,
          "answers": [
            {
              "label": "\u00fcberwiegend deutsch",
              "label_de": "\u00fcberwiegend deutsch",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "\u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "label_de": "\u00fcberwiegend die Sprache Ihres Herkunftslandes bzw. die Sprache Ihrer Eltern",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "oder teils - teils?",
              "label_de": "oder teils - teils?",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 345,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13800": {
      "question": "13800",
      "name": "13800",
      "label": "Im Folgenden geht es um den Kontakt, den die Menschen unterschiedlicher Nationen\nin Deutschland haben. Daher die Frage:\n\nHaben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Kontakte/besucht",
          "number": 13800.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Im Folgenden geht es um den Kontakt, den die Menschen unterschiedlicher Nationen\nin Deutschland haben. Daher die Frage:\n\nHaben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "text_de": "Im Folgenden geht es um den Kontakt, den die Menschen unterschiedlicher Nationen\nin Deutschland haben. Daher die Frage:\n\nHaben Sie in den letzten 12 Monaten ...",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_import_concept": "pher x 1",
          "view_import_note": "Q13800 | PHER X 1 | Kontakte/besucht",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36614.0,
          "view_rgt": 36618.0,
          "view_sort_id": 570.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": 1.0,
          "number": 13800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "Personen deutscher Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_first_concept": "pher1",
          "view_sort_id": 571.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pher x 1",
          "item": 2.0,
          "number": 13800.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "text_de": "Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft in deren Wohnung besucht?",
          "view_calculated_number": 138.0,
          "view_first_concept": "pher2",
          "view_sort_id": 572.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 346,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "13900": {
      "question": "13900",
      "name": "13900",
      "label": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Kontakte/besucht worden",
          "number": 13900.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "text_de": "Wurden Sie in den letzten 12 Monaten in Ihrer eigenen Wohnung ...",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_import_concept": "pher x 2",
          "view_import_note": "Q13900 | PHER X 2 | Kontakte/besucht worden",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36615.0,
          "view_rgt": 36621.0,
          "view_sort_id": 573.0,
          "sn": 0
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": 3.0,
          "number": 13900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "text_de": "von Personen deutscher Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "pher3",
          "view_sort_id": 574.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pher x 2",
          "item": 4.0,
          "number": 13900.0,
          "scale": "cat",
          "text": "von Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft besucht?",
          "text_de": "von Personen ausl\u00e4ndischer Herkunft besucht?",
          "view_calculated_number": 139.0,
          "view_first_concept": "pher4",
          "view_sort_id": 575.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 347,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14000": {
      "question": "14000",
      "name": "14000",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta1",
          "concept": "psta1",
          "description": "Routing:\n*IF [Q140000,2] *GOTO 143000\n",
          "goto": "*IF [Q140000,2] *GOTO 143000",
          "label": "deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_number": 140.0,
          "view_first_concept": "psta1",
          "view_import_concept": "psta1",
          "view_import_note": "Q14000 | PSTA1 | deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36618.0,
          "view_rgt": 36622.0,
          "view_sort_id": 576.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 348,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14101": {
      "question": "14101",
      "name": "14101",
      "label": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta2",
          "concept": "psta2",
          "label": "doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14101.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "text_de": "Haben Sie neben der deutschen eine zweite Staatsangeh\u00f6rigkeit?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_first_concept": "psta2",
          "view_import_concept": "psta2",
          "view_import_note": "Q14101 | PSTA2 | doppelte Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36621.0,
          "view_rgt": 36623.0,
          "view_sort_id": 577.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 349,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14102": {
      "question": "14102",
      "name": "14102",
      "label": "und zwar:",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta2x",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14101 : PSTA2=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14101 : PSTA2=1",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14102.0,
          "scale": "int",
          "text": "und zwar:",
          "text_de": "und zwar:",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 141.0,
          "view_import_concept": "psta2x",
          "view_import_note": "Q14102 | PSTA2X | 2. Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36622.0,
          "view_rgt": 36624.0,
          "view_sort_id": 578.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 350,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14200": {
      "question": "14200",
      "name": "14200",
      "label": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "psta3",
          "concept": "psta3",
          "description": "Routing:\n*IF [Q142000,1] **GOTO BLOCK 14800 \n*IF [Q142000,2] *GOTO 145000\n",
          "goto": "*IF [Q142000,1] **GOTO BLOCK 14800 \n*IF [Q142000,2] *GOTO 145000",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "number": 14200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "text_de": "Haben Sie die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit seit Geburt oder erst sp\u00e4ter erworben?",
          "view_calculated_number": 142.0,
          "view_first_concept": "psta3",
          "view_import_concept": "psta3",
          "view_import_note": "Q14200 | PSTA3 | Staatsangeh\u00f6rigkeit/Geburt",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36623.0,
          "view_rgt": 36625.0,
          "view_sort_id": 579.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Seit Geburt",
              "label_de": "Seit Geburt",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "label_de": "Erst sp\u00e4ter erworben",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 351,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14300": {
      "question": "14300",
      "name": "14300",
      "label": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "ppnat",
          "instruction": "Bitte eintragen:",
          "instruction_de": "Bitte eintragen:",
          "label": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "number": 14300.0,
          "scale": "int",
          "text": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "text_de": "Welche Staatsangeh\u00f6rigkeit haben Sie?",
          "view_calculated_number": 143.0,
          "view_import_concept": "ppnat",
          "view_import_note": "Q14300 | PPNAT | Staatsangeh\u00f6rigkeit",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36624.0,
          "view_rgt": 36626.0,
          "view_sort_id": 580.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 352,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14400": {
      "question": "14400",
      "name": "14400",
      "label": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat01",
          "concept": "pnat01",
          "label": "Geburt/Deutschland",
          "number": 14400.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "text_de": "Sind Sie in Deutschland geboren?",
          "view_calculated_number": 144.0,
          "view_first_concept": "pnat01",
          "view_import_concept": "pnat01",
          "view_import_note": "Q14400 | PNAT01 | Geburt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36625.0,
          "view_rgt": 36627.0,
          "view_sort_id": 581.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 353,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14500": {
      "question": "14500",
      "name": "14500",
      "label": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pna09",
          "concept": "pna09",
          "label": "Benachteiligungen/Herkunft",
          "number": 14500.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "text_de": "Wie h\u00e4ufig haben Sie pers\u00f6nlich innerhalb der letzten beiden Jahre die Erfahrung gemacht,\nhier in Deutschland aufgrund Ihrer Herkunft benachteiligt worden zu sein?",
          "view_calculated_number": 145.0,
          "view_first_concept": "pna09",
          "view_import_concept": "pna09",
          "view_import_note": "Q14500 | PNA09 | Benachteiligungen/Herkunft",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36626.0,
          "view_rgt": 36628.0,
          "view_sort_id": 582.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00e4ufig",
              "label_de": "H\u00e4ufig",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Nie",
              "label_de": "Nie",
              "value": 3
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 354,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14600": {
      "question": "14600",
      "name": "14600",
      "label": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat10",
          "concept": "pnat10",
          "description": "Routing:\n*IF [Q146000,1] **GOTO BLOCK 14800\n",
          "goto": "*IF [Q146000,1] **GOTO BLOCK 14800",
          "label": "Aufenthalt/Deutschland",
          "number": 14600.0,
          "scale": "cat",
          "text": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "M\u00f6chten Sie f\u00fcr immer in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_number": 146.0,
          "view_first_concept": "pnat10",
          "view_import_concept": "pnat10",
          "view_import_note": "Q14600 | PNAT10 | Aufenthalt/Deutschland",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36627.0,
          "view_rgt": 36629.0,
          "view_sort_id": 583.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Ja",
              "label_de": "Ja",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Nein",
              "label_de": "Nein",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 355,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14701": {
      "question": "14701",
      "name": "14701",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat11",
          "concept": "pnat11",
          "label": "Bleibeabsicht",
          "number": 14701.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "pnat11",
          "view_import_concept": "pnat11",
          "view_import_note": "Q14701 | PNAT11 | Bleibeabsicht",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36628.0,
          "view_rgt": 36630.0,
          "view_sort_id": 584.0,
          "answers": [
            {
              "label": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "label_de": "H\u00f6chstens noch ein Jahr",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Noch einige Jahre",
              "label_de": "Noch einige Jahre",
              "value": 2
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 356,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14702": {
      "question": "14702",
      "name": "14702",
      "label": "Wie viele Jahre?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pnat12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PNAT11=2\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PNAT11=2",
          "label": "Bleibeabsicht 2",
          "number": 14702.0,
          "scale": "int",
          "text": "Wie viele Jahre?",
          "text_de": "Wie viele Jahre?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "pnat12",
          "view_import_concept": "pnat12",
          "view_import_note": "Q14702 | PNAT12 | Bleibeabsicht 2",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36629.0,
          "view_rgt": 36631.0,
          "view_sort_id": 585.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 357,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14703": {
      "question": "14703",
      "name": "14703",
      "label": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pnat13",
          "concept": "pnat13",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14701 : PNAT11=2 and Q14702 : PNAT12<=1\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14701 : PNAT11=2 and Q14702 : PNAT12<=1",
          "label": "Bleibeabsicht 3",
          "number": 14703.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "text_de": "Wie lange wollen Sie in Deutschland bleiben?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 147.0,
          "view_first_concept": "pnat13",
          "view_import_concept": "pnat13",
          "view_import_note": "Q14703 | PNAT13 | Bleibeabsicht 3",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36630.0,
          "view_rgt": 36632.0,
          "view_sort_id": 586.0,
          "answers": [
            {
              "label": "wei\u00df nicht",
              "label_de": "wei\u00df nicht",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 358,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14801": {
      "question": "14801",
      "name": "14801",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 14801.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "punt xx 1",
          "view_import_note": "Q14801 | PUNT XX 1 | geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36631.0,
          "view_rgt": 36638.0,
          "view_sort_id": 587.0,
          "sn": 0
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "An Ihre Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 588.0,
          "sn": 1
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "An Ihre Kinder (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 589.0,
          "sn": 2
        },
        "31.0": {
          "item": 31.0,
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "An Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 590.0,
          "sn": 3
        },
        "41.0": {
          "item": 41.0,
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An sonstige Verwandte",
          "text_de": "An sonstige Verwandte",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 591.0,
          "sn": 4
        },
        "51.0": {
          "item": 51.0,
          "number": 14801.0,
          "scale": "bin",
          "text": "An nicht verwandte Personen",
          "text_de": "An nicht verwandte Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_sort_id": 592.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 359,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14802": {
      "question": "14802",
      "name": "14802",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "puntno",
          "concept": "puntno",
          "label": "keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "number": 14802.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Verwandte oder sonstige Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]geleistet[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "puntno",
          "view_import_concept": "puntno",
          "view_import_note": "Q14802 | PUNTNO | keine geleistete Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36632.0,
          "view_rgt": 36639.0,
          "view_sort_id": 593.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlungen dieser Art geleistet",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 360,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14803": {
      "question": "14803",
      "name": "14803",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt12",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=11",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": 14803.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Eltern/Schwiegereltern geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "punt12",
          "view_import_concept": "punt12",
          "view_import_note": "Q14803 | PUNT12 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36638.0,
          "view_rgt": 36640.0,
          "view_sort_id": 594.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 361,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14804": {
      "question": "14804",
      "name": "14804",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 2",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=11",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": 14804.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "punt xx 2",
          "view_import_note": "Q14804 | PUNT XX 2 | geleistete Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36639.0,
          "view_rgt": 36641.0,
          "view_sort_id": 595.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 13
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 14
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 362,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14805": {
      "question": "14805",
      "name": "14805",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt22",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=21",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": 14805.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihre Kinder geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "punt22",
          "view_import_concept": "punt22",
          "view_import_note": "Q14805 | PUNT22 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36640.0,
          "view_rgt": 36642.0,
          "view_sort_id": 596.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 363,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14806": {
      "question": "14806",
      "name": "14806",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 3",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=21",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": 14806.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "punt xx 3",
          "view_import_note": "Q14806 | PUNT XX 3 | geleistete Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36641.0,
          "view_rgt": 36643.0,
          "view_sort_id": 597.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 23
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 24
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 364,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14807": {
      "question": "14807",
      "name": "14807",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt32",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=31",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": 14807.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an Ihren (geschiedenen) Ehepartner geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "punt32",
          "view_import_concept": "punt32",
          "view_import_note": "Q14807 | PUNT32 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36642.0,
          "view_rgt": 36644.0,
          "view_sort_id": 598.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 365,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14808": {
      "question": "14808",
      "name": "14808",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 4",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=31",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": 14808.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "punt xx 4",
          "view_import_note": "Q14808 | PUNT XX 4 | geleistete Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36643.0,
          "view_rgt": 36645.0,
          "view_sort_id": 599.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 33
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 34
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 366,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14809": {
      "question": "14809",
      "name": "14809",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt42",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=41",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": 14809.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an sonstige Verwandte geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "punt42",
          "view_import_concept": "punt42",
          "view_import_note": "Q14809 | PUNT42 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36644.0,
          "view_rgt": 36646.0,
          "view_sort_id": 600.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 367,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14810": {
      "question": "14810",
      "name": "14810",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 5",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=41",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": 14810.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "punt xx 5",
          "view_import_note": "Q14810 | PUNT XX 5 | geleistete Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36645.0,
          "view_rgt": 36647.0,
          "view_sort_id": 601.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 43
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 44
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 368,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14811": {
      "question": "14811",
      "name": "14811",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt52",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=51",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben.",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben.",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": 14811.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen an nicht verwandte Personen au\u00dferhalb dieses Haushaltes geleistet haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_first_concept": "punt52",
          "view_import_concept": "punt52",
          "view_import_note": "Q14811 | PUNT52 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36646.0,
          "view_rgt": 36648.0,
          "view_sort_id": 602.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 369,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14812": {
      "question": "14812",
      "name": "14812",
      "label": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 6",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14801 : PUNT XX 1=51",
          "label": "geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": 14812.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Empf\u00e4nger (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 148.0,
          "view_import_concept": "punt xx 6",
          "view_import_note": "Q14812 | PUNT XX 6 | geleistete Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36647.0,
          "view_rgt": 36649.0,
          "view_sort_id": 603.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 53
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 54
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 370,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14901": {
      "question": "14901",
      "name": "14901",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "number": 14901.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "punt xx 7",
          "view_import_note": "Q14901 | PUNT XX 7 | erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36648.0,
          "view_rgt": 36655.0,
          "view_sort_id": 604.0,
          "sn": 0
        },
        "61.0": {
          "item": 61.0,
          "number": 14901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von Ihren Eltern/Schwiegereltern",
          "text_de": "Von Ihren Eltern/Schwiegereltern",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_sort_id": 605.0,
          "sn": 1
        },
        "71.0": {
          "item": 71.0,
          "number": 14901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von Ihren Kindern (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "text_de": "Von Ihren Kindern (auch Schwiegersohn/-tochter)",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_sort_id": 606.0,
          "sn": 2
        },
        "81.0": {
          "item": 81.0,
          "number": 14901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vom Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "text_de": "Vom Ehepartner/geschiedenen Ehepartner",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_sort_id": 607.0,
          "sn": 3
        },
        "91.0": {
          "item": 91.0,
          "number": 14901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von sonstigen Verwandten",
          "text_de": "Von sonstigen Verwandten",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_sort_id": 608.0,
          "sn": 4
        },
        "101.0": {
          "item": 101.0,
          "number": 14901.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Von nicht verwandten Personen",
          "text_de": "Von nicht verwandten Personen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_sort_id": 609.0,
          "sn": 5
        }
      },
      "sn": 371,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14902": {
      "question": "14902",
      "name": "14902",
      "label": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "puntno2",
          "concept": "puntno2",
          "label": "keine erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "number": 14902.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "text_de": "Haben Sie [u]pers\u00f6nlich im letzten Jahr[/u], also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Verwandten oder sonstigen Personen au\u00dferhalb dieses Haushalts [u]erhalten[/u]?",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "puntno2",
          "view_import_concept": "puntno2",
          "view_import_note": "Q14902 | PUNTNO2 | keine erhaltene Unterst\u00fctzung",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36649.0,
          "view_rgt": 36656.0,
          "view_sort_id": 610.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, habe keine Zahlung dieser Art erhalten",
              "label_de": "Nein, habe keine Zahlung dieser Art erhalten",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 372,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14903": {
      "question": "14903",
      "name": "14903",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt62",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=61",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben!",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "number": 14903.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Eltern/Schwiegereltern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "punt62",
          "view_import_concept": "punt62",
          "view_import_note": "Q14903 | PUNT62 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36655.0,
          "view_rgt": 36657.0,
          "view_sort_id": 611.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 373,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14904": {
      "question": "14904",
      "name": "14904",
      "label": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 8",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=61",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "number": 14904.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihre Eltern/Schwiegereltern)?",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "punt xx 8",
          "view_import_note": "Q14904 | PUNT XX 8 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Eltern 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36656.0,
          "view_rgt": 36658.0,
          "view_sort_id": 612.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 63
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 64
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 374,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14905": {
      "question": "14905",
      "name": "14905",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt72",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=71",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben!",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "number": 14905.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihren Kindern erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "punt72",
          "view_import_concept": "punt72",
          "view_import_note": "Q14905 | PUNT72 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36657.0,
          "view_rgt": 36659.0,
          "view_sort_id": 613.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 375,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14906": {
      "question": "14906",
      "name": "14906",
      "label": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 9",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=71",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "number": 14906.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr Kind bzw. Schwiegersohn/-tochter)?",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "punt xx 9",
          "view_import_note": "Q14906 | PUNT XX 9 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Kinder 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36658.0,
          "view_rgt": 36660.0,
          "view_sort_id": 614.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 73
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 74
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 376,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14907": {
      "question": "14907",
      "name": "14907",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt82",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=81",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben!",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "number": 14907.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von Ihrem (geschiedenen) Ehepartner erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "punt82",
          "view_import_concept": "punt82",
          "view_import_note": "Q14907 | PUNT82 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Ehepartner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36659.0,
          "view_rgt": 36661.0,
          "view_sort_id": 615.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 377,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14908": {
      "question": "14908",
      "name": "14908",
      "label": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr Ehepartner)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 10",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=81",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "number": 14908.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr Ehepartner)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr Ehepartner)?",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "punt xx 10",
          "view_import_note": "Q14908 | PUNT XX 10 | erhaltene Unterst\u00fctzung/Ehepartner 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36660.0,
          "view_rgt": 36662.0,
          "view_sort_id": 616.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 83
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 84
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 378,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14909": {
      "question": "14909",
      "name": "14909",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt92",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=91",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben!",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "number": 14909.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von sonstigen Verwandten erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "punt92",
          "view_import_concept": "punt92",
          "view_import_note": "Q14909 | PUNT92 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36661.0,
          "view_rgt": 36663.0,
          "view_sort_id": 617.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 379,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14910": {
      "question": "14910",
      "name": "14910",
      "label": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr sonstiger Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xx 11",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=91",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "number": 14910.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr sonstiger Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "punt xx 11",
          "view_import_note": "Q14910 | PUNT XX 11 | erhaltene Unterst\u00fctzung/sonstige Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36662.0,
          "view_rgt": 36664.0,
          "view_sort_id": 618.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 93
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 94
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 380,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14911": {
      "question": "14911",
      "name": "14911",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von nicht verwandten Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "punt102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=101",
          "instruction": "Bitte in Euro angeben!",
          "instruction_de": "Bitte in Euro angeben!",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "number": 14911.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von nicht verwandten Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie im letzten Jahr, also im Jahr 2010, Zahlungen oder finanzielle Unterst\u00fctzungen von nicht verwandten Personen au\u00dferhalb Ihres Haushalts erhalten haben. Wie hoch war der Betrag insgesamt in etwa?",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_first_concept": "punt102",
          "view_import_concept": "punt102",
          "view_import_note": "Q14911 | PUNT102 | erhaltene Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36663.0,
          "view_rgt": 36665.0,
          "view_sort_id": 619.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 381,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "14912": {
      "question": "14912",
      "name": "14912",
      "label": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr nicht Verwandter)?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "punt xxx",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q14901 : PUNT XX 7=101",
          "label": "erhaltene Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "number": 14912.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr nicht Verwandter)?",
          "text_de": "Und wo lebt der Geber der Unterst\u00fctzung (Ihr nicht Verwandter)?",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 149.0,
          "view_import_concept": "punt xxx",
          "view_import_note": "Q14912 | PUNT XXX | erhaltene Unterst\u00fctzung/nicht Verwandte 2",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36664.0,
          "view_rgt": 36666.0,
          "view_sort_id": 620.0,
          "answers": [
            {
              "label": "In Deutschland",
              "label_de": "In Deutschland",
              "value": 103
            },
            {
              "label": "Im Ausland",
              "label_de": "Im Ausland",
              "value": 104
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 382,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15000": {
      "question": "15000",
      "name": "15000",
      "label": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
      "items": {
        "root": {
          "label": "Gef\u00fchle",
          "number": 15000.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "text_de": "Ich lese Ihnen eine Reihe von Gef\u00fchlen vor. Geben Sie bitte jeweils an, wie h\u00e4ufig oder selten Sie dieses Gef\u00fchl in den letzten vier Wochen erlebt haben.\n\nWie oft haben Sie sich ...",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_import_concept": "pgef x",
          "view_import_note": "Q15000 | PGEF X | Gef\u00fchle",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36665.0,
          "view_rgt": 36671.0,
          "view_sort_id": 621.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 1.0,
          "number": 15000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "\u00e4rgerlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "pgef1",
          "view_sort_id": 622.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 2.0,
          "number": 15000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "\u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "\u00e4ngstlich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "pgef2",
          "view_sort_id": 623.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 2
        },
        "3.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 3.0,
          "number": 15000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "text_de": "gl\u00fccklich gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "pgef3",
          "view_sort_id": 624.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 3
        },
        "4.0": {
          "answer_list": "pgef x",
          "item": 4.0,
          "number": 15000.0,
          "scale": "cat",
          "text": "traurig gef\u00fchlt?",
          "text_de": "traurig gef\u00fchlt?",
          "view_calculated_number": 150.0,
          "view_first_concept": "pgef4",
          "view_sort_id": 625.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Sehr selten",
              "label_de": "Sehr selten",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "Selten",
              "label_de": "Selten",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "Manchmal",
              "label_de": "Manchmal",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "Oft",
              "label_de": "Oft",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "Sehr oft",
              "label_de": "Sehr oft",
              "value": 5
            }
          ],
          "sn": 4
        }
      },
      "sn": 383,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15101": {
      "question": "15101",
      "name": "15101",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2009 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "instruction_de": "Zutreffendes bitte ankreuzen!",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15101.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2009 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2009 etwas ver\u00e4ndert?\nGeben Sie bitte an, ob einer der folgenden Punkte zutrifft.",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_import_concept": "pfs xxx",
          "view_import_note": "Q15101 | PFS XXX | famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Multi coded",
          "view_lft": 36666.0,
          "view_rgt": 36686.0,
          "view_sort_id": 626.0,
          "sn": 0
        },
        "141.0": {
          "item": 141.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe neuen Partner/Partnerin kennengelernt",
          "text_de": "Habe neuen Partner/Partnerin kennengelernt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 627.0,
          "sn": 1
        },
        "11.0": {
          "item": 11.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe geheiratet",
          "text_de": "Habe geheiratet",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 628.0,
          "sn": 2
        },
        "21.0": {
          "item": 21.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Bin mit Partner/Partnerin zusammengezogen",
          "text_de": "Bin mit Partner/Partnerin zusammengezogen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 629.0,
          "sn": 3
        },
        "31.0": {
          "item": 31.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind wurde geboren",
          "text_de": "Kind wurde geboren",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 630.0,
          "sn": 4
        },
        "111.0": {
          "item": 111.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind kam in den Haushalt",
          "text_de": "Kind kam in den Haushalt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 631.0,
          "sn": 5
        },
        "41.0": {
          "item": 41.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sohn/Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "text_de": "Sohn/Tochter hat den Haushalt verlassen",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 632.0,
          "sn": 6
        },
        "51.0": {
          "item": 51.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Habe mich von Ehepartner/Lebenspartner getrennt",
          "text_de": "Habe mich von Ehepartner/Lebenspartner getrennt",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 633.0,
          "sn": 7
        },
        "61.0": {
          "item": 61.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Wurde geschieden",
          "text_de": "Wurde geschieden",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 634.0,
          "sn": 8
        },
        "71.0": {
          "item": 71.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Ehepartner/Lebenspartner ist verstorben",
          "text_de": "Ehepartner/Lebenspartner ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 635.0,
          "sn": 9
        },
        "81.0": {
          "item": 81.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Vater ist verstorben",
          "text_de": "Vater ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 636.0,
          "sn": 10
        },
        "91.0": {
          "item": 91.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Mutter ist verstorben",
          "text_de": "Mutter ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 637.0,
          "sn": 11
        },
        "121.0": {
          "item": 121.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Kind ist verstorben",
          "text_de": "Kind ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 638.0,
          "sn": 12
        },
        "131.0": {
          "item": 131.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "text_de": "Andere Person, die hier im Haushalt lebte, ist verstorben",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 639.0,
          "sn": 13
        },
        "101.0": {
          "item": 101.0,
          "number": 15101.0,
          "scale": "bin",
          "text": "Sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung",
          "text_de": "Sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung",
          "view_calculated_item": 1.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_sort_id": 640.0,
          "sn": 14
        }
      },
      "sn": 384,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15102": {
      "question": "15102",
      "name": "15102",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfsso",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=101",
          "label": "sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15102.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung hatten.\nGeben Sie bitte an, um welche famili\u00e4re Ver\u00e4nderung es sich gehandelt hat.",
          "view_calculated_item": 2.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_import_concept": "pfsso",
          "view_import_note": "Q15102 | PFSSO | sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36671.0,
          "view_rgt": 36687.0,
          "view_sort_id": 641.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 385,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15103": {
      "question": "15103",
      "name": "15103",
      "label": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2009 etwas ver\u00e4ndert?",
      "items": {
        "root": {
          "answer_list": "pfsno",
          "concept": "pfsno",
          "label": "keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "number": 15103.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2009 etwas ver\u00e4ndert?",
          "text_de": "Hat sich an Ihrer famili\u00e4ren Situation nach dem 31.12.2009 etwas ver\u00e4ndert?",
          "view_calculated_item": 3.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfsno",
          "view_import_concept": "pfsno",
          "view_import_note": "Q15103 | PFSNO | keine famili\u00e4re Ver\u00e4nderungen",
          "view_import_type": "Single coded",
          "view_lft": 36686.0,
          "view_rgt": 36688.0,
          "view_sort_id": 642.0,
          "answers": [
            {
              "label": "Nein, nichts davon",
              "label_de": "Nein, nichts davon",
              "value": 1
            }
          ],
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 386,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15104": {
      "question": "15104",
      "name": "15104",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs142",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=141\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=141",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Partner",
          "number": 15104.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 4.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs142",
          "view_import_concept": "pfs142",
          "view_import_note": "Q15104 | PFS142 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36687.0,
          "view_rgt": 36689.0,
          "view_sort_id": 643.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 387,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15105": {
      "question": "15105",
      "name": "15105",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs143",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=141\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=141",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Partner",
          "number": 15105.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 einen neuen Partner/eine neue Partnerin kennengelernt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 5.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs143",
          "view_import_concept": "pfs143",
          "view_import_note": "Q15105 | PFS143 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Partner",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36688.0,
          "view_rgt": 36690.0,
          "view_sort_id": 644.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 388,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15106": {
      "question": "15106",
      "name": "15106",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs012",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geheiratet",
          "number": 15106.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 6.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs012",
          "view_import_concept": "pfs012",
          "view_import_note": "Q15106 | PFS012 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36689.0,
          "view_rgt": 36691.0,
          "view_sort_id": 645.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 389,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15107": {
      "question": "15107",
      "name": "15107",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs013",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=11\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=11",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/geheiratet",
          "number": 15107.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 geheiratet haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 7.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs013",
          "view_import_concept": "pfs013",
          "view_import_note": "Q15107 | PFS013 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/geheiratet",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36690.0,
          "view_rgt": 36692.0,
          "view_sort_id": 646.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 390,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15108": {
      "question": "15108",
      "name": "15108",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs022",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/zusammengezogen",
          "number": 15108.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 8.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs022",
          "view_import_concept": "pfs022",
          "view_import_note": "Q15108 | PFS022 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36691.0,
          "view_rgt": 36693.0,
          "view_sort_id": 647.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 391,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15109": {
      "question": "15109",
      "name": "15109",
      "label": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs023",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=21\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=21",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/zusammengezogen",
          "number": 15109.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass sie nach dem 31.12.2009 mit Ihrem Partner/Ihrer Partnerin zusammengezogen sind.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 9.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs023",
          "view_import_concept": "pfs023",
          "view_import_note": "Q15109 | PFS023 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/zusammengezogen",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36692.0,
          "view_rgt": 36694.0,
          "view_sort_id": 648.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 392,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15110": {
      "question": "15110",
      "name": "15110",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs032",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind geboren",
          "number": 15110.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 10.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs032",
          "view_import_concept": "pfs032",
          "view_import_note": "Q15110 | PFS032 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36693.0,
          "view_rgt": 36695.0,
          "view_sort_id": 649.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 393,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15111": {
      "question": "15111",
      "name": "15111",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs033",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=31\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=31",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind geboren",
          "number": 15111.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind geboren wurde.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 11.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs033",
          "view_import_concept": "pfs033",
          "view_import_note": "Q15111 | PFS033 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind geboren",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36694.0,
          "view_rgt": 36696.0,
          "view_sort_id": 650.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 394,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15112": {
      "question": "15112",
      "name": "15112",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs112",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind in Haushalt",
          "number": 15112.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 12.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs112",
          "view_import_concept": "pfs112",
          "view_import_note": "Q15112 | PFS112 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36695.0,
          "view_rgt": 36697.0,
          "view_sort_id": 651.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 395,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15113": {
      "question": "15113",
      "name": "15113",
      "label": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs113",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=111\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=111",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind in Haushalt",
          "number": 15113.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass nach dem 31.12.2009 ein Kind in Ihren Haushalt kam.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 13.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs113",
          "view_import_concept": "pfs113",
          "view_import_note": "Q15113 | PFS113 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind in Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36696.0,
          "view_rgt": 36698.0,
          "view_sort_id": 652.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 396,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15114": {
      "question": "15114",
      "name": "15114",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2009 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs042",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind aus Haushalt",
          "number": 15114.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2009 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2009 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 14.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs042",
          "view_import_concept": "pfs042",
          "view_import_note": "Q15114 | PFS042 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36697.0,
          "view_rgt": 36699.0,
          "view_sort_id": 653.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 397,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15115": {
      "question": "15115",
      "name": "15115",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2009 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs043",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=41\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=41",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind aus Haushalt",
          "number": 15115.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2009 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Sohn/Ihre Tochter nach dem 31.12.2009 den Haushalt verlassen hat.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 15.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs043",
          "view_import_concept": "pfs043",
          "view_import_note": "Q15115 | PFS043 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind aus Haushalt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36698.0,
          "view_rgt": 36700.0,
          "view_sort_id": 654.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 398,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15116": {
      "question": "15116",
      "name": "15116",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2009 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs052",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/getrennt",
          "number": 15116.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2009 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2009 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 16.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs052",
          "view_import_concept": "pfs052",
          "view_import_note": "Q15116 | PFS052 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36699.0,
          "view_rgt": 36701.0,
          "view_sort_id": 655.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 399,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15117": {
      "question": "15117",
      "name": "15117",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2009 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs053",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=51\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=51",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/getrennt",
          "number": 15117.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2009 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie sich nach dem 31.12.2009 vom Ehepartner/Lebenspartner getrennt haben.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 17.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs053",
          "view_import_concept": "pfs053",
          "view_import_note": "Q15117 | PFS053 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/getrennt",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36700.0,
          "view_rgt": 36702.0,
          "view_sort_id": 656.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 400,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15118": {
      "question": "15118",
      "name": "15118",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2009 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs062",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geschieden",
          "number": 15118.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2009 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2009 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 18.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs062",
          "view_import_concept": "pfs062",
          "view_import_note": "Q15118 | PFS062 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36701.0,
          "view_rgt": 36703.0,
          "view_sort_id": 657.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 401,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15119": {
      "question": "15119",
      "name": "15119",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2009 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs063",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=61\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=61",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/geschieden",
          "number": 15119.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2009 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Sie nach dem 31.12.2009 geschieden wurden.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 19.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs063",
          "view_import_concept": "pfs063",
          "view_import_note": "Q15119 | PFS063 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/geschieden",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36702.0,
          "view_rgt": 36704.0,
          "view_sort_id": 658.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 402,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15120": {
      "question": "15120",
      "name": "15120",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs072",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Ehepartner verstorben",
          "number": 15120.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 20.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs072",
          "view_import_concept": "pfs072",
          "view_import_note": "Q15120 | PFS072 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36703.0,
          "view_rgt": 36705.0,
          "view_sort_id": 659.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 403,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15121": {
      "question": "15121",
      "name": "15121",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs073",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=71\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=71",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Ehepartner verstorben",
          "number": 15121.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Ehepartner/Lebenspartner nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 21.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs073",
          "view_import_concept": "pfs073",
          "view_import_note": "Q15121 | PFS073 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Ehepartner verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36704.0,
          "view_rgt": 36706.0,
          "view_sort_id": 660.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 404,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15122": {
      "question": "15122",
      "name": "15122",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs082",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Vater verstorben",
          "number": 15122.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 22.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs082",
          "view_import_concept": "pfs082",
          "view_import_note": "Q15122 | PFS082 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36705.0,
          "view_rgt": 36707.0,
          "view_sort_id": 661.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 405,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15123": {
      "question": "15123",
      "name": "15123",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs083",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=81\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=81",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Vater verstorben",
          "number": 15123.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Vater nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 23.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs083",
          "view_import_concept": "pfs083",
          "view_import_note": "Q15123 | PFS083 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Vater verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36706.0,
          "view_rgt": 36708.0,
          "view_sort_id": 662.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 406,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15124": {
      "question": "15124",
      "name": "15124",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs092",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Mutter verstorben",
          "number": 15124.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 24.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs092",
          "view_import_concept": "pfs092",
          "view_import_note": "Q15124 | PFS092 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36707.0,
          "view_rgt": 36709.0,
          "view_sort_id": 663.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 407,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15125": {
      "question": "15125",
      "name": "15125",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs093",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=91\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=91",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Mutter verstorben",
          "number": 15125.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihre Mutter nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 25.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs093",
          "view_import_concept": "pfs093",
          "view_import_note": "Q15125 | PFS093 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Mutter verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36708.0,
          "view_rgt": 36710.0,
          "view_sort_id": 664.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 408,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15126": {
      "question": "15126",
      "name": "15126",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs122",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind verstorben",
          "number": 15126.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 26.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs122",
          "view_import_concept": "pfs122",
          "view_import_note": "Q15126 | PFS122 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36709.0,
          "view_rgt": 36711.0,
          "view_sort_id": 665.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 409,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15127": {
      "question": "15127",
      "name": "15127",
      "label": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs123",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=121\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=121",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind verstorben",
          "number": 15127.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass Ihr Kind nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 27.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs123",
          "view_import_concept": "pfs123",
          "view_import_note": "Q15127 | PFS123 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/Kind verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36710.0,
          "view_rgt": 36712.0,
          "view_sort_id": 666.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 410,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15128": {
      "question": "15128",
      "name": "15128",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs132",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/andere verstorben",
          "number": 15128.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 28.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs132",
          "view_import_concept": "pfs132",
          "view_import_note": "Q15128 | PFS132 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36711.0,
          "view_rgt": 36713.0,
          "view_sort_id": 667.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 411,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15129": {
      "question": "15129",
      "name": "15129",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs133",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=131\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=131",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/andere verstorben",
          "number": 15129.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine andere Person, die bei Ihnen im Haushalt lebte, nach dem 31.12.2009 gestorben ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 29.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs133",
          "view_import_concept": "pfs133",
          "view_import_note": "Q15129 | PFS133 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/andere verstorben",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36712.0,
          "view_rgt": 36714.0,
          "view_sort_id": 668.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 412,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15130": {
      "question": "15130",
      "name": "15130",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2009 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs102",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/sonstiges",
          "number": 15130.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2009 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2009 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2010 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 30.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs102",
          "view_import_concept": "pfs102",
          "view_import_note": "Q15130 | PFS102 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2010/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36713.0,
          "view_rgt": 36715.0,
          "view_sort_id": 669.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 413,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15131": {
      "question": "15131",
      "name": "15131",
      "label": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2009 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
      "items": {
        "root": {
          "concept": "pfs103",
          "description": "Filter:\nASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=101\n",
          "filter": "ASK ONLY IF Q15101 : PFS XXX=101",
          "label": "famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/sonstiges",
          "number": 15131.0,
          "scale": "int",
          "text": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2009 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "text_de": "Sie haben angegeben, dass eine sonstige famili\u00e4re Ver\u00e4nderung nach dem 31.12.2009 geschehen ist.\nFalls diese Ver\u00e4nderung im Jahr 2011 geschehen ist, geben Sie bitte den Monat des Ereignisses an,",
          "view_calculated_item": 31.0,
          "view_calculated_number": 151.0,
          "view_first_concept": "pfs103",
          "view_import_concept": "pfs103",
          "view_import_note": "Q15131 | PFS103 | famili\u00e4re Ver\u00e4nderung 2011/sonstiges",
          "view_import_type": "Numeric",
          "view_lft": 36714.0,
          "view_rgt": 36716.0,
          "view_sort_id": 670.0,
          "sn": 0
        }
      },
      "sn": 414,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    },
    "15200": {
      "question": "15200",
      "name": "15200",
      "label": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
      "items": {
        "root": {
          "instruction": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "instruction_de": "Antworten Sie bitte wieder anhand der folgenden Skala,\nbei der \"0\" ganz und gar unzufrieden, \"10\" ganz und gar zufrieden bedeutet.",
          "label": "Zufriedenheit",
          "number": 15200.0,
          "scale": "txt",
          "text": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "text_de": "Zum Schluss m\u00f6chten wir Sie noch nach Ihrer Zufriedenheit mit Ihrem Leben insgesamt fragen.",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_import_concept": "pzule x",
          "view_import_note": "Q15200 | PZULE X | Zufriedenheit",
          "view_import_type": "Matrix",
          "view_lft": 36715.0,
          "view_rgt": 36719.0,
          "view_sort_id": 671.0,
          "sn": 0
        },
        "1.0": {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": 1.0,
          "number": 15200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "text_de": "Wie zufrieden sind Sie gegenw\u00e4rtig, alles in allem, mit Ihrem Leben?",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "pzule1",
          "view_sort_id": 672.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 1
        },
        "2.0": {
          "answer_list": "pzule x",
          "item": 2.0,
          "number": 15200.0,
          "scale": "cat",
          "text": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "text_de": "Und was glauben Sie, wie wird es wohl in f\u00fcnf Jahren sein?",
          "view_calculated_number": 152.0,
          "view_first_concept": "pzule2",
          "view_sort_id": 673.0,
          "answers": [
            {
              "label": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "label_de": "ganz und gar unzufrieden 0",
              "value": 1
            },
            {
              "label": "1",
              "label_de": "1",
              "value": 2
            },
            {
              "label": "2",
              "label_de": "2",
              "value": 3
            },
            {
              "label": "3",
              "label_de": "3",
              "value": 4
            },
            {
              "label": "4",
              "label_de": "4",
              "value": 5
            },
            {
              "label": "5",
              "label_de": "5",
              "value": 6
            },
            {
              "label": "6",
              "label_de": "6",
              "value": 7
            },
            {
              "label": "7",
              "label_de": "7",
              "value": 8
            },
            {
              "label": "8",
              "label_de": "8",
              "value": 9
            },
            {
              "label": "9",
              "label_de": "9",
              "value": 10
            },
            {
              "label": "ganz und gar zufrieden 10",
              "label_de": "ganz und gar zufrieden 10",
              "value": 11
            }
          ],
          "sn": 2
        }
      },
      "sn": 415,
      "instrument": "soep-core-2011-pe",
      "study": "soep-core"
    }
  }
}